<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2021 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Sat, 03 Apr 2021 13:25:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>木造床版のビス接合を半自動化する清水建設のロボ、手作業に比べ約4倍の効率性</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2104/02/news012.html</link>
<description>清水建設は、木造床版のビス接合を効率化する連装ビス打ち機「Robo Slab-Fastener」を開発した。Robo Slab-Fastenerは、エアシリンダーで上下動する電動ビス打ち工具4台を自走式台車に搭載した作業ロボットで、作業員が指定した施工条件に基づき、自走しながら床面に一定ピッチでビスを打ち込み続ける。Robo Slab-Fastenerを活用すれば、ビス打ちの作業効率が手作業の約4倍に高まり、木造床版工事の生産性が向上する。</description>
<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sigfoxが変える建設現場の維持管理</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2104/09/news001.html</link>
<description>ウェブサイトに掲載した記事を印刷しても読みやすいPDF形式の「電子ブックレット」にまとめました。無料のBUILT読者会員に登録することで、ダウンロードすることができます。今回のブックレットは、低消費電力かつ広範囲なエリアでの通信が可能なLPWA（Low Power Wide Area）ネットワークの1つ「Sigfox」の利点やインフラメンテナンスでの活用事例について解説した連載記事のまとめです。</description>
<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三井住友建設の「騒音減少装置」が改良で小型化と軽量化、普及に向けリース開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2104/02/news052.html</link>
<description>三井住友建設は、音の共鳴現象を利用して建設工事の騒音を低減する「レゾクラウンサイレンサー」の小型化と軽量化に成功し、現場での有効性も確認したことで、日建リースを介して本格的なリース販売を開始した。</description>
<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 11:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>建設業の外国人労働者の実態をヒューマン総研が分析、「コロナ禍でも労働者数は増加」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2104/05/news015.html</link>
<description>本連載では、ヒューマンタッチ総研が独自に調査した建設業における人材動向について、さまざまな観点で毎月レポート。今回は、2020年に労働者数が過去最高を記録した建設業界での外国人労働者の雇用状況について分析している。</description>
<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>延べ約6.4万m2の物流施設が海老名市で竣工、三菱地所</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2104/02/news020.html</link>
<description>三菱地所は、神奈川県海老名市で開発を進めていたマルチテナント型物流施設「ロジクロス海老名」が竣工した。既に、大手物流会社と1棟丸ごとの賃貸借契約を締結している。</description>
<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>福井コンピュータ、土木施工管理システムの最新版リリース</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2104/02/news039.html</link>
<description>福井コンピュータは、土木施工業向けオールインワンシステム「EX-TREND（エクストレンド）武蔵」の最新版を発売。「簡易型ICT活用工事」の支援を主体とした機能強化を図った。</description>
<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「テレワーク百選」に選ばれた向洋電機土木の建設業に効く、テレワーク活用法</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2104/02/news018.html</link>
<description>向洋電機土木は、2008年にテレワークを導入して以来、2018年度には従業員の平均労働時間を2008年度比で300時間減の1800時間とすることに成功した。また、テレワーク環境を整備したことを評価され、2018年度の採用に関しては、新卒の応募者数は2008年度比で299人増の300人となり、中途の応募者数は同比596人増の600人に及んだ。</description>
<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三井住友建設が地震時に免震層の動きを遠隔で計測する変位計を開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2104/01/news018.html</link>
<description>三井住友建設は、遠隔地から地震時における免震層の動きを計測可能なジョイスティック変位計を開発した。今後は、これまで免震層の水平変位を記録する手段として使用されてきた「けがき式記録計」に代わる計測システムとして、ジョイスティック変位計の適用を進めていく。</description>
<pubDate>Thu, 01 Apr 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>国交省が“都市空間のデジタルツイン”を公開、街を丸ごと属性情報も含む3Dモデルに</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2104/01/news050.html</link>
<description>国土交通省は、3Dモデルと属性情報を組み合わせ、都市空間をデジタル空間上に再現するデジタルツインデータをWeb上で一般公開した。</description>
<pubDate>Thu, 01 Apr 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>全客室でオーシャンビューを望めるホテルが伊豆高原で開業、日本郵政</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2104/01/news025.html</link>
<description>日本郵政は、静岡県伊東市のホテル「かんぽの宿 伊豆高原」を改修し、全客室がオーシャンビューを望めるホテル「JPリゾート 伊豆高原」としてリニューアルオープンした。</description>
<pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>VRを活用した“次世代型マンション防災”のプロジェクト始動、大和ライフネクストと理経</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2104/01/news049.html</link>
<description>大和ライフネクストと理経は、横浜市の監修を受けつつ、マンション住人向けにVRを活用した防災コンテンツを制作することを明らかにした。</description>
<pubDate>Thu, 01 Apr 2021 06:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>感染制御学の第一人者が評価する“コロナに強い”清水建設の東北支社新社屋</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/31/news154.html</link>
<description>清水建設は、2021年3月に完成した東北支店新社屋で、75％超の省エネ認証「Nearly ZEB」の取得を目指す。省エネ技術の一つとして、感染症対策で有効とされる床から天井へ向けて空調空気を押し上げ、上部で排気する「床吹き出し空調システム」を導入している。</description>
<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 18:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三菱地所と鹿島初のビーチリゾートホテル「ヒルトン沖縄宮古島リゾート」が2023年の竣工に向け着工</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/31/news130.html</link>
<description>三菱地所と鹿島建設、ヒルトンが計画を進めていた沖縄県宮古島のビーチリゾートホテル「ヒルトン沖縄宮古島リゾート」が2023年2月の竣工に向けて着工した。</description>
<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 16:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設らがアタリを見える化するシステムを開発、除去作業で50％の省人化を実現</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/30/news037.html</link>
<description>大成建設は、演算工房やアクティオと共同で、光波測距儀による建設機械の位置情報と油圧ブレーカーなどの傾斜計情報から、アタリ、余掘りの掘削形状を正確かつ定量的に把握し、建機操作部のモニターに表示することで、オペレーターがアタリ除去作業を安全で効率的に行える切羽アタリガイダンスシステム「T-アタリパーフェクター」を開発した。</description>
<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 14:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>“慶應大予防医療センター”が虎ノ門・麻布台の超高層ビルに拡張移転、「街のウェルネス」を担う核に</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/31/news107.html</link>
<description>慶應義塾大学病院予防医療センターが、虎ノ門・麻布台地区で開発が進む再開発事業のA街区メインタワーに移転することが決まった。予防医療センターを核に、スパ、フィットネスクラブ、レストランやフードマーケットといった施設や広場、菜園ともメンバーシッププログラムでつなぎ、外部施設や医療機関とも連携しながら、世界中で抱えている諸問題に対する1つの解として、再開発事業全体のコンセプトでもある真に豊かな「ウェルネス」を提示する。</description>
<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>建機レンタルが24時間スマホで可能に、レンタルのニッケンとLinneのSaaS</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/31/news093.html</link>
<description>レンタルのニッケンは、建機レンタルをスマホやPCから、24時間いつでもどこでも申し込める新サービス「オンラインレンタル」をスタートさせる。まずは東京・関西の商圏を皮切りに、2022年3月までに全国展開も見据える。</description>
<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>共有部の混雑確認や照明・空調の遠隔操作に応じたオフィスビルが神田で開業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/31/news038.html</link>
<description>野村不動産は、新型コロナウイルス感染症対策として、在宅勤務やローテーション勤務、サテライトオフィスの活用などが普及している影響で、オフィスの縮小移転、分散化、集約化などが進み、小規模オフィスへの需要が高まっていることを受けて、こういったニーズに応えられるオフィスビル「H1O 神田」を開業した。</description>
<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三菱電機、金属表面の撮影のみで微小変形から内部損傷を推定するAIを開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/31/news056.html</link>
<description>三菱電機は、東京工業大学との共同研究により、金属表面の微小変形から内部の亀裂の位置と大きさを推定するAIを開発した。金属表面の撮影画像から、超音波探傷検査など非破壊検査と同等レベルの非破壊検査を可能とし、人材不足の解消にも貢献する。</description>
<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>介護施設の入居者を遠隔で見守り可能なシステム、スタッフの省人化に貢献</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/31/news034.html</link>
<description>エイ アイ ビューライフは、介護施設に入居する対象者の状態を遠隔で確かめられる見守りシステム「A.I.Viewlife」を開発した。</description>
<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>AIが設計者の代わりに、過去案件から設計課題の解決策を提示「AI設計部長」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/31/news074.html</link>
<description>大成建設は、設計技術に関する過去情報をデータベース化し、AIが解析することで、構造設計方針の提示や諸元表自動作成などで、設計業務の効率化を図　るAIを活用した設計支援システム「AI設計部長」を開発する。</description>
<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 06:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>木質構造建築物の多様性と可能性</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/30/news017.html</link>
<description>本連載では、一級建築士事務所 鍋野友哉アトリエ／TMYAを主宰する一級建築士の鍋野友哉氏が、近年環境に優しいなどの理由で関心を集める木材にスポットライトを当て、国内と世界における木造建築の歴史や最新の木造建築事例、木材を用いた構法などを紹介する。連載第2回となる今回は、木質材料の特性を生かした多様な空間の構築方法を採り上げる。</description>
<pubDate>Tue, 30 Mar 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>遠隔で立会検査を可能にする三井住友建設の「遠検」、3密を防ぐコロナ対策でも有効</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/30/news062.html</link>
<description>三井住友建設は、発注者立会検査で、iPadにより現場と事務所などを結び、無駄な時間を削減し、新型コロナウイルス感染症対策としても有効な遠隔検査システム「遠検」の実用化に成功した。</description>
<pubDate>Tue, 30 Mar 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コロナ流行前から戸建て住宅購入を検討していた人が全体の70％、三井不動産らが調査</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/30/news031.html</link>
<description>三井不動産レジデンシャルは、同社が販売するマンションもしくは戸建て住宅を契約した20代～70代以上までの475人を対象に、インターネットアンケートを活用して、「新型コロナウイルス感染拡大による住宅検討・購入に関する調査」を行い、コロナ禍が住宅購入のきっかけになった層より、以前から住居取得を検討していた人のほうが多いことを明らかにした。</description>
<pubDate>Tue, 30 Mar 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>写真から撮影場所や被写体の大きさを自動認識／管理するAIを開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/30/news046.html</link>
<description>東芝は、GPSが届かない発電プラント施設内などの点検作業において、一般のカメラで撮影した1枚の写真から、撮影場所とひび割れなどの劣化箇所の被写体の大きさを認識する「点検情報管理AI」を開発した。巡視・保守点検作業を効率化する。</description>
<pubDate>Tue, 30 Mar 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>空き家所有者の意識調査、全体の60％は活用を望むも、40％は「何もしていない」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/30/news026.html</link>
<description>クラッソーネは、空き家を所有する30歳以上の男女331人を対象に、インターネットを用いて、「所有する空き家」に関する意識調査を行った。結果、対象者の約60％は活用を望むも、全体の約40％は「何もしていない」実態が明らかになった。</description>
<pubDate>Tue, 30 Mar 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>太陽光パネルと蓄電池を個人宅にタダで設置、沖縄電力の再エネ目玉事業「かりーるーふ」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/30/news063.html</link>
<description>沖縄電力グループは、個人宅の屋根に無料で太陽光パネルを設置し、家主に電力を格安で販売するPPA事業「かりーるーふ」を展開している。かりーるーふは、個人宅の屋根を借りて太陽光パネルを設置し、電力を販売するPPA事業。設備面のサポートはパナソニックが行う。太陽光パネルの初期費用や保守費用は無料で、屋根を貸した住宅には、パネルとともに設置される蓄電池によって災害時にも電力が供給される。これまでに50枠の募集枠に対し、2倍以上の申し込みがあり、人気を裏付けている。</description>
<pubDate>Tue, 30 Mar 2021 06:15:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>赤坂ツインタワー跡地の再開発が始動、インバウンド需要に応える43階建て複合施設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/29/news081.html</link>
<description>森トラストとNTT都市開発が、赤坂ツインタワー跡地で計画を進める赤坂二丁目プロジェクトが本格始動した。森トラストでは、ニューノーマルのその先を見据えた再開発と位置付け、新たに建設する複合ビルでは、赤坂周辺の地域資源「江戸型山車」の修復・常設展示の他、訪日観光客の要望を満たすジャパンブランド発信施設の整備、国際級ホテルの誘致などを行い、赤坂エリアの国際競争力を高める方針を打ち出している。</description>
<pubDate>Mon, 29 Mar 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東急建設らが建設廃棄物を自動で選別するロボットを開発、既存施設にも導入可能</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/27/news008.html</link>
<description>東急建設と石坂産業は、建設副産物の中間処理プラントで、建設廃棄物の自動選別を行う「廃棄物選別ロボット」を共同開発した。廃棄物選別ロボットは、既存の中間処理プラントの手選別ラインにも設置でき、現在は石坂産業のプラントで試験導入している。今後、実際のラインで得られたデータをもとに改良を重ね、2021年春には廃棄物選別ロボット2台の体制で実用化を目指す。</description>
<pubDate>Mon, 29 Mar 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【最終回】日本のBIM先駆者が遺す「BIMの先にしか実現しないDXという未来」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/31/news018.html</link>
<description>2020年の3月23日にこの連載が始まって、1年が経つ。第1回で、「なぜ日本のBIMはダメなのか？」というテーマでスタートし、今回の連載で16回目となる。この1年の節目で、一旦筆を置かせていただくことにする。第1回で、「なぜ日本のBIMはだめなのか？」と書いたのは、単にダメなことを指摘するということではなく、逆に、BIMを正しく認識し、本来あるべき道に進んで欲しいと願ったからである。この連載を書いた2020年という1年間で、国土交通省の建築BIM推進会議での連携事業や日本初のISO 19650-1,2の認証などに取り組み、その中で私なりのあるべき姿を実践できた。最終回では、前回書き残した連携事業での維持管理領域での取り組みと、BIMの先にある“DX”という未来について書いておく。</description>
<pubDate>Mon, 29 Mar 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ロンドンの大規模再開発「テレビジョンセンター西オフィス棟」着工、大手アパレル「PVH」と賃貸契約</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2103/29/news055.html</link>
<description>三井不動産は、英国ロンドンで日系企業としては最大の都市開発とされる「ホワイトシティプレイス再開発計画」のうち、テレビジョンセンターの西オフィス棟に着工した。</description>
<pubDate>Mon, 29 Mar 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
