<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2022 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Mon, 27 Jun 2022 13:25:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>高温排気ガスの拡散状況予測技術を開発、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/27/news032.html</link>
<description>大成建設は、オフィスビルなどに併設されている非常用発電機などから発生する高温排気ガスの拡散状況を高精度に予測する技術を開発した。これにより、建物周辺の安全性や住環境（温度や窒素酸化物の濃度など）に配慮した排気計画の策定が可能となる。</description>
<pubDate>Mon, 27 Jun 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>国内初、大林組が3Dプリンタで国土交通大臣認定を取得した構造形式の建屋開発に着手</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/27/news033.html</link>
<description>大林組は、東京都清瀬市の大林組技術研究所内で、セメント系の材料を使用し3Dプリンタにより、国内初の建築基準法に基づく国土交通大臣の認定を取得した構造形式を用いた「（仮称）3Dプリンタ実証棟」の建設を進めている。今後は、顧客の多様なニーズに応えるデジタルファブリケーション技術の1つとして、複雑なデザインや強度・耐久性を備えた構造物を実現できるセメント系材料を使用した3Dプリンタ建設の研究を進め、実用化を目指す。</description>
<pubDate>Mon, 27 Jun 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>2018年比で建設資材と就業者で減少、国交省が建設資材・労働力需要実態調査</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/27/news049.html</link>
<description>国土交通省は、2020年度（令和2年度）に受注された土木工事を対象に、「建設資材・労働力需要実態調査【土木・その他部門】」を実施した。その結果、2018年度（平成30年）度と比較して鋼材以外の建設資材ならびに就業者で減少した。</description>
<pubDate>Mon, 27 Jun 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東京都でPandemic Readyを初適用した大規模リノベーション工事に着手、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/27/news037.html</link>
<description>清水建設は、東京都千代田区のオフィス「第一生命日比谷ファースト（旧：DNタワー21）」で大規模リノベーション工事を進めている。今回の工事は、第一生命保険がDNタワー21を単独所有にしたことを機に実施するもので、清水建設が設計・施工を受注し、順天堂大学 大学院医学研究科感染制御科学 堀賢教授と共同開発した感染リスク評価手法（Pandemic Ready）を初適用する。</description>
<pubDate>Mon, 27 Jun 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>“スマートビル”の先に見据える持続可能な街づくり　日立×東京建物の協創戦略</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/24/news181.html</link>
<description>コロナ禍への対応、SDGsへの関心、生産年齢の人口減――街（都市）を取り巻く環境は刻々と変化している。そうした現状では、竣工時に魅力のピークが到達する従来型の街づくりからの脱却が求められている。街が持続的に魅力的であり続けるために必要なこととは何か。ビルのソリューションプロバイダーとして業界をリードする日立のビルシステムビジネスユニットと、持続可能な街づくりを通してESG経営の高度化を推進する東京建物が展望を語った。</description>
<pubDate>Fri, 24 Jun 2022 15:18:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「博多」駅至近で中規模のハイグレードオフィスビルが着工、鹿島建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/24/news027.html</link>
<description>鹿島建設が、九州勧業とともに開発を進めているオフィスビル「（仮称）九勧博多駅前三丁目計画」が2021年12月に着工したことを公表した。九勧博多駅前三丁目計画は、JR「博多」駅の博多口から徒歩5分という好立地に、地上11階建ての賃貸オフィスビルを建設するもので、2023年4月に竣工予定だ。基準階の執務空間は天井高2.8メートルの無柱空間を実現し、共用部にはテナント専用の会議室や屋上テラスを設ける。</description>
<pubDate>Fri, 24 Jun 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>風力発電設備のブレード点検システムを開発、センシンロボティクス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/24/news028.html</link>
<description>センシンロボティクスは、日立パワーソリューションズと共同で風力発電設備のブレード点検システムを開発した。開発にあたっては、センシンロボティクスが保有する業務自動化統合プラットフォーム「SENSYN CORE」の機能をベースにすることで、短期間で高性能のブレード点検システムを創出した。</description>
<pubDate>Fri, 24 Jun 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ビットキー、東京建物／鹿島の六本木複合型ビルを丸ごとDX</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/24/news061.html</link>
<description>ビットキーは、東京建物と鹿島建設が共同で所有する六本木和幸ビルで、入退室管理、シェアオフィスの運営・管理支援、会員間のコミュニケーション促進などを目的にビットキー製品が採用されたことを発表した。</description>
<pubDate>Fri, 24 Jun 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>AIモデルを活用しシールドマシンの掘進方向制御を支援する新システム、西松建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/24/news039.html</link>
<description>西松建設は、熟練オペレーターの操作技術などを数値化し、シールドマシンの掘進方向制御をAIモデルで支援するシステムを開発した。新システムは、導入することで、シールドマシンによる掘削精度の向上や施工の効率化を図れる。加えて、個人差があったオペレーターの操作技術を数値化し、システムのAIモデルに学習させるため、熟練者から細かい技術を学ばなくてもシールドマシンの掘進方向制御を行えるようになる。</description>
<pubDate>Fri, 24 Jun 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>福島県で発電規模1990kWのバイオマス発電設備の運転を開始、奥村組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/23/news025.html</link>
<description>平田バイオエナジーは、福島県石川郡平田村で開発を進めていたバイオマス発電設備「福島平田村バイオマスパワー1号」の運転を2022年5月29日に開始した。</description>
<pubDate>Thu, 23 Jun 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>なぜ今「2人暮らし」向けなのか？太陽光パネル無しで“ZEH”の賃貸住宅「NEW RiSE」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/23/news124.html</link>
<description>大東建託は2022年5月2日、2人世帯のカップルやファミリー層に向けた賃貸住宅「NEW RiSE（ニューライズ）」の販売を開始した。NEW RiSEは、断熱性能や1次エネルギー消費量がともに最高等級となっているため、太陽光パネルを設置せずとも、ZEH Orientedが実現するアパートメント。日本全体で脱炭素化のニーズが高まるなか、近年増加しつつある2人暮らし世帯に合わせて考案された、新時代仕様の集合住宅となっている。</description>
<pubDate>Thu, 23 Jun 2022 11:14:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>国内初、大成建設が大規模商業施設でZEB Oriented認証を取得</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/23/news027.html</link>
<description>大成建設は、三井不動産とともに、大阪府堺市で開発を進める商業施設「三井ショッピングパーク ららぽーと堺」で、建物の物販店舗などを対象に「ZEB Oriented」認証を大規模商業施設（延べ床面積が5万平方メートル以上）で国内で初めて取得したという。</description>
<pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>停電時にEVからの給電でエレベーターを利用可能とするシステムを開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/23/news049.html</link>
<description>日立ビルシステムは、停電の際にEVからV2X技術を用いてエレベーターなどのビル設備に給電し、継続利用を可能とするシステムを開発した。ビルソリューションの研究開発などを担う「亀有総合センター」に導入して実証を進める。</description>
<pubDate>Thu, 23 Jun 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大阪市で延べ1.6万m2の物流施設が竣工、ロジランド</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/23/news028.html</link>
<description>ロジランドは、大阪府東大阪市で開発を進めていた物流施設「LOGI LAND 東大阪」が2022年6月15日に竣工したことを公表した。LOGI LAND 東大阪は、西松建設が設計監理と施工を担当。加えて、1棟貸し倉庫として、SBS ロジコムへ引き渡しされ、運用が開始されている。</description>
<pubDate>Thu, 23 Jun 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>NTT都市開発が福岡県で開発中の複合施設に再エネを導入、国際イニシアチブにも対応</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/22/news020.html</link>
<description>NTT都市開発は、大成建設とともに、福岡県福岡市博多区博多駅東1丁目で開発を進めている複合施設「博多イーストテラス」に、トラッキング付き非化石証書を利用した実質再生可能エネルギーを導入する。</description>
<pubDate>Wed, 22 Jun 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【日本列島BIM改革論：第4回】DXの情報基盤となる“構造化データ”がなぜ必須なのか？</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/23/news024.html</link>
<description>これまで「日本列島BIM改革論」の連載では、日本のBIMの危機構造とは何かについて述べてきた。危機構造から脱却し、建設DXへ向かうには、情報基盤としてのBIMが必要となる。しかし、日本で作られるBIMモデルは、情報基盤としての構造化データとはいえないばかりか、竣工後には使い捨てられ、再利用されることは少ない。そこで、BIMモデルを構造化データとするためには、何をすべきかを考えてみよう。</description>
<pubDate>Wed, 22 Jun 2022 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>4足歩行ロボとドローンに搭載した3次元計測システムの有効性を確認、大林組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/22/news021.html</link>
<description>大林組は、東京大学大学院工学系研究科とともに、福島県南相馬市の福島ロボットテストフィールドで、自律4足歩行ロボットとUAVを用いたトンネル断面3次元計測の実証実験を実施し、複数の断面計測を連続的かつ効率的に行えることを確かめた。今回の実証実験は、国土交通省が推進する「建設現場の生産性を飛躍的に向上するための革新的技術の導入・活用に関するプロジェクト」の一環で実施した。</description>
<pubDate>Wed, 22 Jun 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>電子契約プラットフォームが建設工事の請負契約などで活用可能に</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/22/news062.html</link>
<description>日鉄日立システムエンジニアリングの電子契約および電子取引プラットフォーム「DocYou」が、建設工事の請負契約などにおいて活用可能となった。国土交通省より、建設業法上の技術的基準を満たしている旨の回答を得ている。</description>
<pubDate>Wed, 22 Jun 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>富山県で延べ1.6万m2の複合テナントビルを開発、大和ハウス工業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/22/news030.html</link>
<description>大和ハウス工業は、富山県富山市で開発を進める複合テナントビル「（仮称）Dタワー富山」が着工したことを公表した。Dタワー富山は富山県最大の基準階面積を誇るという。</description>
<pubDate>Wed, 22 Jun 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>清水建設がローカル5G環境で超高精細映像転送システムを実証、88％が継続利用を希望</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/21/news016.html</link>
<description>清水建設は、大阪府で開発を進める「新名神高速道路梶原トンネル工事」に「超高精細映像転送システム」を試験導入し、現場の安全管理における有用性を確認した。今回の取り組みは、総務省が公募した「令和3年度 課題解決型ローカル5Gなどの実現に向けた開発実証」の一環として実施したもので、清水建設、西日本高速道路、シャープの3社による共同実証。</description>
<pubDate>Tue, 21 Jun 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>人が足りない電設業界！他工種でもタメになる“ラインマン”育成術</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/17/news081.html</link>
<description>ウェブサイトに掲載した記事を印刷しても読みやすいPDF形式の「電子ブックレット」にまとめました。無料のBUILT読者会員に登録することで、ダウンロードすることができます。今回のブックレットは、ラインマンンを取り巻く現状を踏まえ、電気設備業界の課題や社内での人材育成法、今後の見通しについて、ETSホールディングス 東北送電事業本部の責任者へのインタビュー記事です。</description>
<pubDate>Tue, 21 Jun 2022 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>神奈川県相模原市で延べ17.9万m2の物流施設が着工、三菱地所</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/21/news018.html</link>
<description>三菱地所は、日本生命保険とともに、神奈川県相模原市中央区淵野辺で計画を進めてきた大規模マルチテナント型物流施設「（仮称）相模原市中央区淵野辺プロジェクト」の名称を「ロジクロス相模原」とした。今回の物件は、三菱地所が出資する特定目的会社と日本生命が事業主体となって開発している。</description>
<pubDate>Tue, 21 Jun 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日建設計と住友林業、木質梁とRC床版を接合した「合成梁構法」開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/21/news054.html</link>
<description>日建設計と住友林業は、木質梁とRC床版を組み合わせた「合成梁構法」を共同開発した。木とコンクリートの圧縮強度が近い特性を生かし両者を強固に接合してロングスパンを実現し、梁せいを抑えて階数の増加につなげ、中大規模木造建築の普及を推進する。</description>
<pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>首都圏の賃貸物件で人気の最寄り駅ランキング、総合1位は「川崎」駅</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/21/news023.html</link>
<description>アットホームは、不動産情報サイト「アットホーム」における賃貸居住用物件のコーナーで、閲覧数が多い人気の駅をまとめた「アットホーム人気の駅ランキング 首都圏編」を公表した。ランキングでは、総合順位やシングル向き物件、カップル向き物件のカテゴリーで「川崎」駅が1位にランクインし、さまざまな世帯に「川崎」駅が人気なことが判明した。</description>
<pubDate>Tue, 21 Jun 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設がロボット統合管制プラットフォームを開発、異なるメーカーのロボットを連携</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/20/news021.html</link>
<description>大成建設は、施設内で稼働するさまざまなロボットの運用や建物設備との連携を一元管理するロボット統合管制プラットフォーム「RoboHUB」を開発した。RoboHUBは、適用することで、異なるメーカーの多様な機能を持つロボットを同時に接触なく稼働させ、設置されている建物設備との連携などが可能。今後は、大成建設が設計・施工を手掛けた病院で、ロボット運用計画や建物設備との連携を踏まえた施設設計を行い、2023年1月に運用を開始する。</description>
<pubDate>Mon, 20 Jun 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>長谷工とニチハが複合乾式外装工法を開発、耐久性とデザイン性を備えた外装仕上げ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/20/news024.html</link>
<description>長谷工コーポレーションは、ニチハとともに、RC造建築物向けの複合乾式外装工法「RC×EX工法」を共同開発した。今後、長谷工コーポレーションは、設計・施工する新築分譲マンションの事業主にRC×EX工法を提案していく。さらに、グループ会社が行う大規模修繕工事などでも、RC×EX工法を応用し新たなリニューアル工法として開発し訴求する見込みだ。</description>
<pubDate>Mon, 20 Jun 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「遠隔臨場」本格実施のため実施要領を制定、土木・施設工事に</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/20/news046.html</link>
<description>NEXCO中日本は、工事・維持修繕作業の施工現場での「材料確認」や「現地立会」などの作業を遠隔臨場で実施するための「遠隔臨場実施要領」を制定し、土木・施設工事などに原則適用することにした。受注者・発注者双方に労働時間の削減効果があり、施工管理業務の省力化に寄与する。</description>
<pubDate>Mon, 20 Jun 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大阪府高槻市で延べ2.9万m2の物流施設が着工、SMFLみらいパートナーズ初の共同開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/20/news025.html</link>
<description>SMFLみらいパートナーズは、住友商事とともに、初の共同物流施設事業として、大阪府高槻市でマルチテナント型物流施設「NEWNO・SOSiLA高槻」の開発を進めている。</description>
<pubDate>Mon, 20 Jun 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「古い建物だから3Dがない」に応える、点群撮影からRevitモデル変換までワンストップで提供</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/17/news181.html</link>
<description>スマートスケープとヤマイチテクノが協業し、点群データの撮影からBIMモデル化までをワンストップで提供する新サービスをスタートさせた。</description>
<pubDate>Fri, 17 Jun 2022 17:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日立の標準型エレベーター「アーバンエース HF」を3DCGで仕様検討する「3D Design Simulator」公開</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/17/news154.html</link>
<description>日立製作所と日立ビルシステムは、標準型エレベーター「アーバンエース HF」の乗りカゴや乗り場の仕様をWebサイト上の3DCGで検討できるシミュレーター「3D Design Simulator」を公開した。</description>
<pubDate>Fri, 17 Jun 2022 15:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
