<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2021 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Tue, 27 Jul 2021 09:25:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>BuildeeとLINE WORKSが連携、LINEのチャット機能追加の効果を大成建設らが解説</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/27/news010.html</link>
<description>建設現場向けの施工管理サービス「Buildee」を提供するイーリバースドットコムと仕事用のLINEとして知られる「LINE WORKS」を展開するワークスモバイルジャパンが協業を開始した。今回の協業で、BuildeeとLINE WORKSが連携し、BuildeeからLINE WORKSのチャットが使えるようになる。</description>
<pubDate>Tue, 27 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>林野庁のドローン活用事例、森林面積の計測・災害対応・資材運搬を効率化</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/27/news026.html</link>
<description>林野庁では、森林保有者への補助事業で、2020年4月に従来の規定を改訂し、森の位置図と施業図の作成や現地写真の取得、現地の調査でドローンを使えるようにして業務を効率化した。</description>
<pubDate>Tue, 27 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>埼玉県春日部市で延べ3.9万m2の物流施設が竣工、三菱地所</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/26/news020.html</link>
<description>三菱地所は、物流施設へのニーズが高まっていることを受けて、多様化する物流のかたちに応える物流施設の開発を推進している。同社は、埼玉県蓮田市で開発を進めていたマルチテナント型物流施設「ロジクロス蓮田」が2021年3月末に竣工したことに続き、埼玉県春日部市でマルチテナント型物流施設「ロジクロス春日部」が竣工したことを公表した。</description>
<pubDate>Mon, 26 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>切羽前方地山の弾性波速度と比抵抗を一度に測れる技術を開発、戸田建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/26/news023.html</link>
<description>戸田建設は切羽（きりは）前方にある地山の物理的特性を容易に測れる調査技術「DRiログ」を開発した。DRiログは、切羽から削孔検層（DRISS）などで設けた水平孔に、センサーを内蔵した測定管を挿入することで、地山の代表的物性値である弾性波速度と比抵抗分布を測れ、トンネル施工に重要なデータを一度に取得することができる。今後、同社は、破砕帯など地質条件の悪い地山のトンネル掘削にDRiログを適用して、トンネル掘削の安全性を向上させ合理的なトンネル施工を実現する。</description>
<pubDate>Mon, 26 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>鹿島とケミカルグラウト、新たな自在ボーリング技術「NaviX工法」開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/26/news042.html</link>
<description>鹿島とケミカルグラウトは、新たな自在ボーリング技術「NaviX工法」を開発した。高周波振動による削孔機構と特殊な削孔装備によって改良し、硬質地盤・障害物への対応、曲線半径10mの急曲線削孔を実現するなど、施工の自由度を向上した。</description>
<pubDate>Mon, 26 Jul 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コロナ対策や生産性向上を実現するビル向けソリューション、ジョンソンコントロールズ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/26/news027.html</link>
<description>ジョンソンコントロールズは、新型コロナウイルス感染症や働き方と環境意識の変化により変わったビルシステムのニーズを踏まえて、BASなどの運用技術とインフォメーションテクノロジーを組み合わせられるプラットフォーム「Open Blue」を開発した。</description>
<pubDate>Mon, 26 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>群馬・吾妻郡がパナソニックと実現した低コストの“防災対策リニューアル”、現地見学会レポート</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/26/news062.html</link>
<description>世界的な気候変動の影響により、このところ日本各地で、豪雨や台風による自然災害が頻発している。そのため、避難所の拡充などの防災対策には、各自治体でも重点施策の一つと目されている。一方でメーカーサイドでもソリューション開発には余念が無く、とくにパナソニックでは、パナソニック ライフソリューションズ社を中心に太陽光パネルと蓄電池、LPガスを組み合わせ、非常時でも効率的にエネルギーを提供できるシステムを地方自治体向けに提案している。その一例として、群馬県吾妻郡での公共施設リニューアルの実例を現地レポートとしてお届けする。</description>
<pubDate>Mon, 26 Jul 2021 06:12:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>GPSの位置情報が届かない坑内で無人建機を自動運転する技術を開発、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/21/news023.html</link>
<description>大成建設は、SLAMを活用した位置情報取得技術「T-iDraw Map」を開発し、国交省国土技術政策総合研究所に設置された実大トンネル実験施設と国内の道路トンネル建設現場で、T-iDraw Mapを用いて建設機械の自動運転に関する実証を行った。実証の結果、GPSなどの位置情報を取得することが難しいトンネル坑内でも、無人建設機械の自動運転が実現した。</description>
<pubDate>Wed, 21 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>国際航業、三井住友建設の製造管理システム機能拡張開発に協力</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/21/news047.html</link>
<description>国際航業は、三井住友建設のPCa部材の製造工場の製造管理システムの機能拡張開発に協力した。取得可能なデータ範囲の拡大により、詳細な製造ラインの稼働状況と生産実績の可視化を実現する。</description>
<pubDate>Wed, 21 Jul 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>低周波音をシャットアウトする軽量シート建材を開発、三菱ケミカル</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/21/news025.html</link>
<description>三菱ケミカルは、施工による打撃音やさまざまな装置が設置された機械室で生じやすい低周波音を防ぐ建材「音響メタマテリアル遮音シート TypeA」と「音響メタマテリアル遮音シート TypeB」の開発を進めている。</description>
<pubDate>Wed, 21 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>金町エリアで30タイプの部屋を備えた分譲マンションを開発、大和ハウス工業ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/20/news014.html</link>
<description>大和ハウス工業や小田急不動産、三信住建は、2022年2月下旬の竣工に向け、東京都葛飾区東金町で分譲マンション「プレミスト金町」の開発を進めている。</description>
<pubDate>Tue, 20 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>道路付属物の状態を動画でまとめて見られる新システム、古河電気工業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/20/news022.html</link>
<description>古河電気工業は、対象の道路に設置された標識やカーブミラー、照明、街路樹などの状態をまとめてチェックするのに役立つ付属物巡視支援システム「みちてんクルーズ」を2021年9月にリリースする。</description>
<pubDate>Tue, 20 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>階段利用を促しオフィスワーカーの健康行動をサポートするスマートビルのアプリ、鹿島が実証</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/20/news056.html</link>
<description>鹿島建設とOKIは、オフィスビルで階段利用を促す専用アプリを用いた行動変容サービスの実証実験を行った。実験の結果、アプリ使用後に階段利用者が約40％増加するなど、効果が確認された。今後、新しいワークスタイルに順応した建物環境や働き方を支援するツールとして、スマートビルの提案に行動変容サービスを盛り込み、建物の付加価値向上につなげていく。</description>
<pubDate>Tue, 20 Jul 2021 06:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>中野区で建築調査へのドローン活用に関する共同研究がスタート!参加4団体の共同研究にかける思い</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/19/news107.html</link>
<description>2021年5月6日、中野区、建築研究所、日本建築ドローン協会、日本UAS産業振興協議会は、建築調査ドローン開発の共同研究に関する覚書を締結した。「Japan Drone2021」のカンファレンスでは、共同研究に参加する4団体が、都市部の建築調査にドローンを活用することの意義と、レベル4飛行に向けての課題などについてディスカッションした。</description>
<pubDate>Mon, 19 Jul 2021 14:11:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>現場の作業負担軽減を目的に、大成建設らが作業用アシストスーツの共同研究を開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/19/news001.html</link>
<description>大成建設は、北海道大学大学院の田中孝之教授や苫小牧工業高等専門学校の土谷圭央助教授、スマートサポートとともに、現場作業の負荷軽減を目的に、作業用アシストスーツの一種である「スマートスーツ」着用に関する共働研究を開始した。今後、大成建設は、建設業界の高年齢労働者活用による労働力確保やデジタルトランスフォーメーションで技術伝承を推進するため、北海道大学らとの共同研究を通し、厚生労働省や国土交通省などが進める事業やプロジェクトと連携を図っていく方針だ。</description>
<pubDate>Mon, 19 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コロナ禍で戸建てと分譲マンションの市場はどう変化したか？など「住宅ビジネスフェア／非住宅 建築フェア／マンションビジネス総合展」講演まとめVol.2</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/19/news010.html</link>
<description>ウェブサイトに掲載した記事を印刷しても読みやすいPDF形式の「電子ブックレット」にまとめました。無料のBUILT読者会員に登録することで、ダウンロードすることができます。今回のブックレットは、住宅・建築業界向け最新の資機材やサービスが集結した「住宅ビジネスフェア／非住宅 建築フェア／マンションビジネス総合展」の会期中に、注目を集めた講演のまとめです。</description>
<pubDate>Mon, 19 Jul 2021 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ドローン自動飛行による港湾クレーン点検技術を確立、三井E&amp;Sマシナリーら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/19/news008.html</link>
<description>三井E&amp;Sマシナリーとゼンリンデータコムはドローンの自動飛行による港湾クレーン点検技術を確立した。今後、両社は、今回開発した港湾クレーン点検技術の検査精度を向上するとともに、作業の効率化や安全性のアップを実現し、実用化を推進する。</description>
<pubDate>Mon, 19 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>老朽化木造住宅が目立つ西新宿5丁目で複合的な土地活用プロジェクト</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/19/news037.html</link>
<description>三井不動産レジデンシャルが地権者と進める「西新宿五丁目中央南地区第一種市街地再開発事業」が、2021年6月16日に権利変換計画について東京都知事の認可を受けた。住宅・商業・業務・子育て支援施設のミクストユースの街づくりにより、多様化するライフスタイルに応える。</description>
<pubDate>Mon, 19 Jul 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>OAフロア下に収納可能な超薄型の床用制振装置を開発、戸田建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/19/news012.html</link>
<description>戸田建設は、オフィスで人の歩行や車両の走行で生じる振動を抑制する薄型の床用制振装置を開発した。今後、同社は、今回の装置が新築・既存の建物を問わずさまざまな建物に適用できる利点を生かし、戸田建設の施工物件への適用を進めるとともに外販を行う。</description>
<pubDate>Mon, 19 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>キャタピラージャパンが新型油圧ショベルを開発、従来機比で燃料消費量を最大10％削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/16/news002.html</link>
<description>キャタピラージャパンは、従来機「349」と比べて、燃料消費量を最大10％削減し、メンテナンスコストを最大35％減らした油圧ショベル「Cat 345 GC」を開発した。</description>
<pubDate>Fri, 16 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>桜並木を望める延べ1万m2の分譲マンションが板橋区で竣工、コスモスイニシア</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/16/news003.html</link>
<description>コスモスイニシアとあなぶきホームライフは、東京都板橋区で、計画を進めていた新築分譲マンション「イニシア板橋 桜レジデンス」が2021年3月に竣工したことを公表した。</description>
<pubDate>Fri, 16 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>虎ノ門・麻布台プロジェクト、下水熱を地域冷暖房に活用</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/16/news055.html</link>
<description>虎ノ門エネルギーネットワークと東京都下水道局は、2023年に開業を予定する「虎ノ門・麻布台地区第一種市街地再開発事業」における下水熱利用事業に関する協定を締結した。再生可能エネルギーである下水熱を、同開発事業の地域冷暖房の熱源の一部とする。</description>
<pubDate>Fri, 16 Jul 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>高年齢者雇用安定法改正による建設会社の影響を調査、7割が“65歳まで定年引き上げ”</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/16/news009.html</link>
<description>JAGフィールドは、建設会社の経営者・人事採用担当者1057人を対象に、インターネット上で、「高年齢者雇用安定法改正による影響と期待」に関する調査を行った。結果、高年齢者雇用安定法について全体の8割が知っていることや約7割が「65歳までの定年引き上げ」を実施していることが明らかになった。</description>
<pubDate>Fri, 16 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コロナの集中治療室向け医療機器遠隔操作するロボットを開発、大成建設とNCGM</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/15/news016.html</link>
<description>大成建設と国際医療研究センターは「集中治療室向け医療機器遠隔操作ロボット」を開発した。両社は、国際医療研究センターの病院で、非接触エリアから医療機器を遠隔操作し、集中治療室向け医療機器遠隔操作ロボットの操作状況や性能を検証した結果、医療従事者の感染リスクを減らせることが分かった。</description>
<pubDate>Thu, 15 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>電子受容体を用いた油含有土壌の嫌気処理法を開発、従来手法と比べコストを60％カット</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/15/news019.html</link>
<description>熊谷組は、省力で低コストな環境調和型の油含有土壌浄化方法を開発した。今後、今回の方法を実用化するため、実汚染現場での実証試験を行うとともに、これまで好気処理の実証試験を実施してきたフィールドなどを中心に、検証と改良を進めていく。</description>
<pubDate>Thu, 15 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大阪府で総延べ16万m2超えの物流施設「ロジスタ・ロジクロス茨木彩都A棟・B棟」が竣工</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/15/news023.html</link>
<description>阪急阪神不動産と三菱地所は、大阪府茨木市彩都もえぎ地区で、計画を進めていたマルチテナント型物流施設「ロジスタ・ロジクロス茨木彩都A棟」と「ロジスタ・ロジクロス茨木彩都B棟」が竣工したことを公表した。A棟は三井倉庫ロジスティクスが、B棟はロンコ・ジャパンが、それぞれ施設1棟を一括で借り上げることが決定している。</description>
<pubDate>Thu, 15 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【続・座談会】“ICSCoE”の育成プログラム修了メンバーが再結集！コロナ禍でセキュリティ意識はどう変わったか？</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/15/news010.html</link>
<description>ここ数年、IoTの進化に伴い、ビルや施設に先端設備やデバイスを接続し、複数棟をネットワーク化することで、“スマートビル”実現に向けた遠隔制御や統合管理が大規模ビルを中心に普及しつつある。とくに、新型コロナウイルスの世界的な災禍で生まれた副産物として、あらゆる現場でリモート化／遠隔化が浸透したことが強力な追い風となっている。しかし、あらゆるデバイスが一元的につながるようになった反面、弊害としてサイバー攻撃の侵入口が増えるというリスクも高まった。脅威が迫る今、BUILTでは、ICSCoEの中核人材育成プログラムの修了生で、ビルシステムに関わる業界に属するメンバーを再び招集。前回の座談会から、コロナショックを経て2年が経過した現在、ビルの運用・維持管理を取り巻く環境がどのように変化したか、東京五輪後のニューノーマルを見据えたサイバーセキュリティ対策の方向性はどうあるべきかなどについて、再び意見を交わす場を設けた。</description>
<pubDate>Thu, 15 Jul 2021 05:07:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>五洋建設が山岳トンネル工事向けの帳票作成アプリを開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/14/news023.html</link>
<description>五洋建設は、山岳トンネル工事従事者向けの省力化技術として2つの帳票作成アプリを開発した。今後、同社は、「五洋施工情報共有システム（i-PentaCOL/3D）」と連携する新アプリの機能を強化し、遠隔でのリアルタイム帳票確認や管理文書登録の省力化を図っていく。</description>
<pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>SBT、「clouXion」の各サービスを日本国土開発に導入</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/14/news048.html</link>
<description>SBテクノロジーは、日本国土開発にMicrosoft365を有効活用するための「clouXion（クラウジョン）」の各サービスを導入した。チャットボットやメールセキュリティなど業務効率化・負荷軽減を実現する。</description>
<pubDate>Wed, 14 Jul 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>住宅性能評価3項目で最高ランクを取得した木造中層賃貸マンションが稲城市で上棟</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/14/news031.html</link>
<description>三井ホームが、東京都稲城市で開発を進める木造中層賃貸マンション「（仮称）稲城プロジェクト」が2021年5月に上棟した。稲城プロジェクトは、劣化対策等級で「3」を、断熱等性能等級で「4」を、一次エネルギー消費量等級で「5」を設計段階で取得している。</description>
<pubDate>Wed, 14 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
