<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2022 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 10:55:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>スマートビルで必要な複数のアプリを管理できるプラットフォームを開発、大林組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/19/news022.html</link>
<description>大林組は、国内外の複数企業とのオープンイノベーションで、スマートビルプラットフォーム「WELCS place」を開発した。今後はグループ会社である大林新星和不動産が所有するオフィスビル「oak港南品川」に導入し、利用範囲を拡大しつつ、将来は、オフィスビルだけでなくスマートシティー、工場、学校、病院、商業施設、ホテルといった用途の建物についても幅広く提案する。</description>
<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>インフォメティス、企業向けに非化石証書代理購入サービスを提供開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/19/news049.html</link>
<description>インフォメティスは、脱炭素化を図る企業向けに「非化石証書代理購入サービス」の提供を開始した。2021年11月に発足した再エネ価値取引市場から非化石証書を代理調達する。</description>
<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>高層ビル向けの新たな制振システム、「芝浦プロジェクト」で制震装置を200台以上削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/19/news025.html</link>
<description>清水建設は、地震に対して制振効果を発揮し、高層ビルのレジリエンス向上とコストメリットがある設計を実現する制振システム「BILMUS」を開発した。さらに、実用化第一弾として、東京都港区芝浦一丁目で開発を進める「芝浦プロジェクト」の「S棟」にBILMUSを導入した。</description>
<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>2022年度の非住宅木造市場規模は前年度比102.5％の6100億円、矢野経済研究所</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/18/news020.html</link>
<description>矢野経済研究所は、非住宅分野の木造構造建築物に取り組むゼネコンやハウスメーカー、構法メーカー、建材メーカーといった企業を対象に、国内非住宅木造市場の動向について、2022年7月～9月に調査し、その結果をまとめたレポートを発表した。調査結果によれば、2022年度の非住宅木造市場規模は、工事費予定額ベースで同比102.5％の6100億円になると予測した。</description>
<pubDate>Tue, 18 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>神戸市の賃貸物件で人気の最寄り駅ランキング、総合1位は「三ノ宮」駅</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/18/news021.html</link>
<description>アットホームは、不動産情報サイト「アットホーム」における賃貸居住用物件のコーナーで、閲覧数が多い人気の駅をまとめた「アットホーム人気の駅ランキング 神戸市編」を公表した。アットホーム人気の駅ランキング 神戸市編によれば、「総合」「シングル向き物件」「カップル向き物件」のカテゴリーで1位は「三ノ宮」駅だった。</description>
<pubDate>Tue, 18 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「CO2を固定化し収支をマイナスにするコンクリート」を用いた工事</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/18/news053.html</link>
<description>国土交通省とNEDOは、CO2を固定化し収支をマイナスにするコンクリートを使用した埋設型枠の試行工事を実施する。試行結果を研究開発にフィードバックすることで、さらなる研究開発や社会実装を図る。</description>
<pubDate>Tue, 18 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>乃村工藝社が新本社にタスク＆アンビエント照明を導入、消費電力を53.8％削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/18/news030.html</link>
<description>パナソニック エレクトリックワークス社は、東京都港区台場2丁目に位置する乃村工藝社本社のクリエイティブ執務フロアに52台のタスク＆アンビエント照明を導入した。クリエイティブ執務フロアでは、システム天井の照明を消灯し、52台のタスク＆アンビエント照明を点灯して運用しており、システム天井の照明を使用していた時と比較して、53.8％の消費電力を削減した。</description>
<pubDate>Tue, 18 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>CEMEXと建設用3DプリンタのCOBODが住宅ニーズに特化して連携強化</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/17/news165.html</link>
<description>CEMEXは、建設用3Dプリンタ技術を保有するCOBODへの追加投資を発表した。これまでに両社の連携で実現させたレディーミックス（生）コンクリートによるプリンティングは世界初をうたっているが、今後住宅ニーズに照準を絞った新たな材料開発にも取り組む考えだ。</description>
<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 16:11:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大阪府東大阪市で延べ2.7万m2の物流施設が竣工、大和物流</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/17/news016.html</link>
<description>大和ハウスグループの大和物流は、大阪府東大阪市で開発を進めていた物流施設「東大阪物流センター」が2022年9月28日に竣工したことを公表した。東大阪物流センターでは、関西エリアにおける建築・建材物流サービスの中核拠点として、建築資材や住宅設備、機械などを扱う製造業者、流通業者向けに、エリア配送、共同配送といった効率的な輸配送ソリューションを展開する。なお、東大阪物流センターの開設に伴い、「旧門真物流センター（大阪府門真市）」と「旧大東物流センター（大阪府大東市）」の事業を今回のセンターに移転する見込みだ。</description>
<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>桁と床版の重量を従来の60％に抑えるコンクリート橋のPC桁拡幅工法を開発、大林組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/17/news021.html</link>
<description>大林組は、コンクリート橋の拡幅工事で、PC鋼材やコンクリートの数量低減により拡幅部分の重量を従来の60％に抑えられる工法「PCワイダー」を開発した。今後は、PCワイダーを、高速道路のインターチェンジやジャンクションの増築、車線数を増設する橋梁（きょうりょう）拡幅工事に適用することで、環境負荷を軽減し、交通への影響を最小限に抑えるとともに、施工コストの低減を図る。</description>
<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ZEHでも室温を低下させずに換気と除湿が行えるルームエアコンを発売、ダイキン工業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/17/news025.html</link>
<description>ダイキン工業は、高気密化と高断熱化が図られたZEHなどの住宅でも、室温を低下させずに換気と除湿が行える新型のルームエアコン「うるさらX」を2022年11月1日に発売する。</description>
<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>KDDIが次の段階と目する“スマートドローン”で何ができるか？通信オプションにスペースX“Starlink”も</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/17/news063.html</link>
<description>KDDIが2022年1月に100％子会社で設立した「KDDIスマートドローン」。同社が呼称するモバイル通信に対応した“スマートドローン”は、飛行エリア、コスト、スピードなどの優れたメリットがあり、物流、点検、計測などでの活用が期待されている。ただ、その運用には、通信や管理でポイントが存在する。</description>
<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 06:13:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>“AI自律飛行”で建設特化のSkydio製ドローンは何が革新的なのか？センシンロボティクスとの実証から探る</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/14/news136.html</link>
<description>AIによる自律飛行で、建設ドローンの可能性を広げているSkydio――。Skydioのドローンは、従来のマニュアル操作の機体と異なり、人の技量に頼らず、非GPS環境下で自律飛行して3Dモデルを作成できるため、ドローン業務の工程全体が効率化される。</description>
<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 15:22:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>TC神鋼不動産の物流施設第1号が竣工、「CASBEE」で「A」ランク評価を取得</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/14/news016.html</link>
<description>TC神鋼不動産は、同社の物流施設第1号物件として、兵庫県神戸市須磨区弥栄台1丁目で開発を進めていた物流施設「AS-LOGI 神戸I」が2022年9月30日に竣工したことを公表した。開発地は、内陸部のため津波と高潮の影響を受けず、安定した地盤なため、地震など自然災害に強い。</description>
<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>地盤調査データの“改ざん”がなぜ起きたのか？その対策と、液状化や地盤のリスクを調べる新手法</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/29/news016.html</link>
<description>本連載では、だいち災害リスク研究所 所長の横山芳春氏が、地震や液状化などの予防策として注目されている地盤調査について解説します。最終回となる今回は、2021年8月に起きた地盤調査データの改ざん問題や地震時の地盤特性を調べるための「微動探査」について紹介しています。</description>
<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>西松建設が近赤外LEDとカメラによる土の含水比測定装置を開発、測定時間を50％削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/14/news020.html</link>
<description>西松建設は、西華デジタルイメージとともに、一般土工事などに使用される土砂の含水比測定方法として、近赤外線LEDと近赤外線カメラを用いて現場で迅速かつ簡易に測れる含水比測定装置を開発した。今後は、現場での実証試験を行い、各現場に応じた測定と活用方法を確立し、実用化や普及・展開を進めていく。</description>
<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>清水建設、フルハーネスにジョイント可能な腰痛予防アシストスーツを開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/14/news051.html</link>
<description>清水建設は、腰痛や背痛を抱える建設技能労働者の身体的サポートを目的に、ユーピーアールと共同で、腰痛予防アシストスーツ「サポートジャケットBb＋FIT フルハーネスジョイントタイプ」を開発、2022年9月25日から販売を開始した。フルハーネスと一体化して着脱でき、利便性が良い。</description>
<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>作業員の教育と指導に役立つスマートグラスとAR作成サービスの活用事例、NSW</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/14/news032.html</link>
<description>NSWは、現場で働く作業員の教育と資料の持ち運びに役立つソリューションとして、RealWear製のスマートグラス「RealWear Navigator」と、PTCジャパンと協力して開発したAR作成サービス「ConstAR」を訴求している。</description>
<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ZEH-Mで延べ3.4万m2の新築分譲マンションを愛知県名古屋市で開発、大和ハウス工業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/13/news010.html</link>
<description>大和ハウス工業は、総合地所とともに、愛知県名古屋市名東区で新築分譲マンション「プレミスト藤が丘」の開発を進めている。プレミスト藤が丘は、複合施設「サンプラザシーズンズ」の跡地に建設され、敷地内に植えられていた既存樹のユリノキを残し、緑地に活用する。さらに、動植物の維持と保全のために、花や実がなる植物を植栽し巣箱などを設置することで、鳥や蝶の生育環境を創出する見通しだ。今後は、生物のモニタリングを兼ねた、親子で楽しめる環境学習プログラムを行う。</description>
<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>フェイルセーフ機能拡張や遺失ドローンの捜索が可能に、NESが開発を進める「高可用性ドローン基盤」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/13/news104.html</link>
<description>NECソリューションイノベータは、長年にわたりサーバ上で稼働する高可用性クラスタリングソフトウェアの開発を行ってきた。最近では、ソフトウェア開発で培った技術をドローンの運用にも応用することを試みている。</description>
<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 12:14:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大林組が遠隔操作も可能な天井クレーンの自動運転システムを開発、1人で操作可能</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/13/news020.html</link>
<description>大林組は、各種の天井クレーンに後付けすることで、揚重、運搬作業の遠隔操作と自動化が可能となる「天井クレーン自動運転システム」を開発した。今後は、天井クレーン自動運転システムを定点間移動の多い天井クレーンやクラムシェルを使用した揚土作業など、コンクリートプラント以外に展開していく。さらに、同様のクレーン作業を複数台で行う現場に導入することで、作業の一元管理と機械間連携を行い、省人化を達成し、生産性向上を図る。</description>
<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>国交省、全国18カ所で河川上空を活用したドローン物流の実証実験</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/13/news050.html</link>
<description>国土交通省は河川空間を活用したドローン物流の実証実験の参加者を決定したことを発表した。全国18カ所で22団体が関係者と連携し、現地実証や意見交換会などを実施する。実施期間は2022年9月から2023年3月。</description>
<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>神奈川県相模原市で延べ2.2万m2の物流施設が竣工、キャピタランド</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/13/news019.html</link>
<description>キャピタランド・インターナショナル・ジャパンは、三井物産都市開発とともに、神奈川県相模原市中央区南橋本3丁目で計画を進めていた物流施設「相模原南橋本ロジスティクスセンター」の竣工式を2022年9月30日に行った。</description>
<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>プロロジスが岡山県で延べ3.3万m2の物流施設を開発、BTS型とマルチテナント型に対応</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/12/news012.html</link>
<description>プロロジスは、岡山県岡山市で計画を進めていた賃貸用物流施設「プロロジスパーク岡山」を開発する。開発地は中四国エリアの全域と関西・山陰地方への配送に対応し、プロロジスパーク岡山は、入居企業の業態やニーズに合わせてBTS型（特定企業専用）あるいはマルチテナント型のいずれにも応じる物流施設として計画を進め、幅広い業種を対象に入居企業を募集する見込みだ。</description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>Z世代とポスト団塊世代でリフォームに対する価値観で差が！カシワバラコーポレーションが独自調査</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/12/news056.html</link>
<description>カシワバラ・コーポレーションは、「リフォームに関する実態調査」を独自に実施し、その結果、リフォームを希望する理由上位はZ世代が「おうち時間」、ポスト団塊世代が「老後を見据えたリフォーム」のためと、世代間でリフォームに対する価値観の違いが明らかになった。</description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>高速道路に実装可能な無線給電道路の実証を開始、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/12/news015.html</link>
<description>大成建設は、豊橋技術科学大学や大成ロテックとともに、走行中の電気自動車（EV）に連続して無線で電力を給電できる道路「T-iPower Road」に関する実証実験を実施している。今後は、低炭素化に対応したインフラの発展に貢献するため、走行中のEVに連続して電力供給可能な無線給電道路の実用化に向けた技術開発を進めていく。</description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ドローン向けのマルチセンサーサーマルカメラを販売開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/12/news051.html</link>
<description>イデオモータロボティクスは、Workswellのマルチセンサーサーマルカメラ「Workswell WIRIS」シリーズの販売を開始する。同シリーズは、無人航空機やドローン向けとなっている。</description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「旧九段会館」を復元した複合施設が開業、東急不動産が復元技術を内覧会で紹介</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/12/news020.html</link>
<description>東急不動産は、鹿島建設とともに、東京都千代田区九段南一丁目で、登録有形文化財である旧九段会館を一部保存しながら建て替え、完成した複合施設「九段会館テラス」を2022年10月1日に開業した。</description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>飛行距離2000km！テラ・ラボが災害対応の長距離無人機“空飛ぶイルカ”を開発中</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/12/news079.html</link>
<description>気候変動の影響のためか、このところ日本各地で、大雨や台風などの自然災害が頻発するようになってきている。テラ・ラボのドローン「テラ・ドルフィン」（別名：“空飛ぶイルカ”）は、災害発生後に被災地の状況を迅速に把握するために開発された機体。</description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 06:36:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>豪雨の浸水深をAI解析、応用地質らが「リアルタイムハザードマップ」を2023年度中に事業化</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/11/news150.html</link>
<description>防災コンソーシアムのリアルタイムハザードマップ分科会は、防犯カメラ映像をもとに、「畳み込みニューラルネットワーク（CNN）」を利用した画像解析技術で、水面の位置を把握することで浸水深を把握するためのAI解析モデルを開発した。</description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
