<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2021 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 14:55:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>リモートワーク用の空間を備えた分譲住宅が横浜市で着工、NTT都市開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/24/news021.html</link>
<description>NTT都市開発は、神奈川県横浜市青葉区で計画を進めている戸建て分譲住宅の開発プロジェクト「ウエリスコートあざみ野」が着工したことを2021年11月30日に発表した。</description>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>DWG互換CAD「BricsCAD V22日本語版」をリリース、IFC／Revitの互換性や点群機能を拡充</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/24/news112.html</link>
<description>図研アルファテックは、2次元／3次元／BIMの設計に対応するDWG互換CADソフトウェア「BricsCAD」の最新日本語版を発売した。</description>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日立と応用地質の「地中可視化サービス」がAI精度を向上させSaaSでの提供開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/24/news092.html</link>
<description>日立製作所と応用地質は、地下構造物を可視化する「地中可視化サービス」の機能強化を図った。地中可視化サービスは、地中レーダー探査装置を搭載した車を走行させ、路面下の画像をAIで解析し、2次元や3次元でデータ化する。今回は、これまでに実証を重ねてきた全国18事業体の実績をもとにしたAI精度の向上に加え、サービス自体をSaaS型プラットフォームとしたことで、必要な時にWeb上からいつでも確認できるようにした。</description>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 11:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コロナ収束に期待感、不動産仲介の業況は上向くか？</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/24/news020.html</link>
<description>新型コロナウイルスの感染拡大から約2年が経ちました。国内の感染状況は足元では落ち着き、日常生活が戻りつつあります。そこで今回は、アットホームが行っている「景況感調査」で業況の推移を確認し、不動産店の声なども紹介しながら不動産市場の「今」について解説していきます。</description>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>本設エレベーター仮使用時にロボットによる複数階での資材配送を実現、竹中工務店</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/24/news023.html</link>
<description>竹中工務店は、同社が開発した「建設ロボットプラットフォーム」やRice Robotics製の自律走行型配送ロボット、三菱電機製のエレベーターを活用し、建設現場の複数階でロボットによる資材配送を可能とするシステムの実証実験を行った。今回の実証では、BIMで配送ロボットの経路を設定し、エレベーターとの連動を実現して、複数階での自動配送を検証した。その結果、配送ロボットにより、軽材料の搬送や熱中症対策となるドリンクの運搬など、必要なものを必要な場所へ運べるとともに、360度カメラを搭載することで、工事進捗も確かめられることが判明した。</description>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>リスク情報プラットフォーム「OPx」に不動産データ企業のプロパー社が参加</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/24/news050.html</link>
<description>応用地質とパスコが進めるリスク情報プラットフォーム「OPx」に、シンガポール不動産テックベンチャーのプロパー社が参加。OPxのコンテンツとして、プロパー社提供の「不動産流通量の推移」「不動産価格の推移」を追加する。</description>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>木下グループがPCR検査価格2300円のセンターを東京・浜松町で開業、1日380件に対応</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/24/news024.html</link>
<description>木下グループは、同社が展開する店舗来店型の「PCR検査センター」として41軒目となる「PCR検査センター 浜松町店」を東京都港区でオープンした。PCR検査センター 浜松町店は、他の店舗に比べてPCR検査件数が多い「PCR検査センター 羽田空港店」への利用者の集中を緩和することが期待されている。</description>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>建設プロセスだけでなく人事や経理も含む全データをクラウドに集約、竹中工務店が「建設デジタルプラットフォーム」の運用開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/23/news151.html</link>
<description>竹中工務店は、建設生産プロセスの営業から維持保全までに加え、人事や経理なども含む、全データを一元的にクラウドへ集約する「建設デジタルプラットフォーム」の運用を開始した。建設デジタルプラットフォームにより、建物及び業務プロセスのデジタルツイン構築を目指し、建設業界のデジタル変革を牽引していくとしている。</description>
<pubDate>Thu, 23 Dec 2021 16:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大阪市住之江区で延べ4.9万m2の物流施設を開発、ラサール不動産投資顧問</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/23/news013.html</link>
<description>ラサール不動産投資顧問は、同社が組成した特定目的会社の関西1プロパティーを通じ、大阪府大阪市住之江区で計画を進めている物流施設の開発プロジェクト「（仮称）大阪住之江物流センター計画」が2022年1月6日に着工することを発表した。</description>
<pubDate>Thu, 23 Dec 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東急建設が“仮囲い”に現場での取り組みを示す「脱炭素」「廃棄物ゼロ」「防災・減災」のアイコン掲出</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/23/news096.html</link>
<description>東急建設は、工事現場の仮囲いに、「脱炭素」「廃棄物ゼロ」「防災・減災」の実現に向けた各現場での取り組みを示す合計33個のアイコンを選択して掲出する。</description>
<pubDate>Thu, 23 Dec 2021 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【連載】FMの祭典と新刊「新・第四の経営基盤」、ファシリティマネジメントのISO／JISの意義</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/22/news095.html</link>
<description>本連載では、日本ファシリティマネジメント協会（JFMA） 専務理事 成田一郎氏が「JFMA調査研究部会のFM探訪記」と題し、JFMA傘下で、マネジメントや施設事例、BIM×FMなどの固有技術をテーマにした合計18の研究部会から成る「調査研究部会」での研究内容を順に紹介していく。第4回は、毎年恒例の「日本ファシリティマネジメント大会（ファシリティマネジメントフォーラム）」とFMを経営的な視点で捉えたJFMAの新書、FMのISO／JIS発行に伴う解説書について触れます。</description>
<pubDate>Thu, 23 Dec 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>オリ・パラ後の建設業の見通しについて調査、大阪万博に注目する人は45.2％</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/22/news035.html</link>
<description>JAGフィールドは、建設業界に従事する1021人を対象に、「オリンピック・パラリンピック後の建設業界の動向」についてリサーチした。その結果、「オリンピック・パラリンピック後に控えている事業で注目しているのは何か」と複数回答可能の条件で対象者に質問したところ、「2025年の大阪万博（および周辺地域のインフラ整備）」と回答した人は全体の45.2％で最も多かった。</description>
<pubDate>Thu, 23 Dec 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>販売エリア・店舗車両・顧客分析データを提供する新サービス、Share Tommorrow</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/23/news023.html</link>
<description>Share Tommorrowは、移動型の店舗となる車両や販売するエリア、顧客情報の分析データで構成されるサービス「MIKKE！」を開発し、2021年11月20日に提供を開始した。</description>
<pubDate>Thu, 23 Dec 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>テラDXが職人の困ったを解決する「職人さんドットコム」を買収、1万店のプロショップを網羅</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/22/news154.html</link>
<description>2021年に創業したテラグループ傘下のテラDXソリューションズは、建設工具や建材と、職人や工事会社をマッチングさせるポータルサイト「職人さんドットコム」を買収した。</description>
<pubDate>Wed, 22 Dec 2021 17:30:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>千葉県市川市で延べ2.4万m2の物流施設が着工、オリックス不動産</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/22/news021.html</link>
<description>オリックス不動産は、2022年11月末の竣工に向け、千葉県市川市でマルチテナント型の物流施設「市川塩浜IIロジスティクスセンター」の開発に着手した。</description>
<pubDate>Wed, 22 Dec 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>戸田建設が自律走行ロボを活用し、ビル内全体のCO2計測と情報共有のシステムを開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/22/news027.html</link>
<description>戸田建設は、自律走行ロボットを使用し、「ビル内移動環境計測・通知システム」のプロトタイプを開発した。ビル内移動環境計測・通知システムは、自律走行ロボットに搭載したCO2センサーとビル内に設置されている固定型CO2センサーの情報を統合させ、実態に即したCO2濃度情報をビル管理者に提供する。加えて、ビル内の従業員や来訪者へCO2濃度に基づく環境情報を通知する。</description>
<pubDate>Wed, 22 Dec 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>濃縮余剰汚泥対象の下水処理場向け「オゾン可溶化反応装置」を開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/22/news063.html</link>
<description>三菱電機と日鉄エンジニアリングは、下水汚泥に含まれる微生物を主体とする難分解成分をオゾンガスで効率的に溶かす「オゾン可溶化反応装置」を開発し、日本下水道新技術機構の建築技術審査証明を2021年7月9日に取得した。バイオガスを20％以上増産し、温室効果ガスの削減にも貢献する。</description>
<pubDate>Wed, 22 Dec 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「ロックウール吹付け機車載トラック」を開発、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/22/news033.html</link>
<description>清水建設は、アトムラ工業とともに、ロックウール吹付け作業がスムーズに行える「ロックウール吹付け機車載トラック」を開発した。今後は、ロックウール吹付け機車載トラックを移動式プラントとして使用し、作業効率の低い狭い現場や小規模作業現場のロックウール吹付け作業に投入し、需給逼迫が懸念されている耐火被覆工事の生産性向上につなげていく。</description>
<pubDate>Wed, 22 Dec 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>Microsoftが提言するニューノーマル時代のクラウド化メリット、「目からウロコ！これからのクラウド活用術」＜前編＞</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/21/news151.html</link>
<description>2021年10月1日、住宅用3DCADメーカー福井コンピュータアーキテクトは、Webセミナーイベント「A-Styleフォーラム Vol.8」を開催した。建築分野におけるクラウド活用をメインテーマに、日本マイクロソフトによる基調講演をはじめ、指定確認検査機関の建築確認申請電子化の解説、実力派設計コンサルによる設計効率化テクニックの紹介など、多彩かつ充実した3時間となった。前・中・後編と3回に分けてお送りするうち、前編の今回はオープニングセッションと日本マイクロソフトの基調講演を中心にレポートする。</description>
<pubDate>Tue, 21 Dec 2021 18:15:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>2021年度の住宅用断熱材市場は前年比増の1兆8242億円、改修需要と感染症対策が要因に</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/21/news008.html</link>
<description>矢野経済研究所は、住宅設備機器メーカーや関連団体などを対象に、国内の住宅設備機器市場における動向について調べたレポートを公表した。調査結果によれば、2021年度における主要住宅設備機器の市場は前年度比3.4％増の1兆8242億円になると予測した。</description>
<pubDate>Tue, 21 Dec 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ベトナム・ハノイで延べ4.5万m2のオフィスビルを開発、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/22/news012.html</link>
<description>大成建設は、2024年5月の竣工に向けベトナムのハノイ市で計画を進めていたオフィスビル「（仮称）TAISEI HANOI OFFICE TOWER」の開発に着手した。</description>
<pubDate>Tue, 21 Dec 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>IoTセンサーと3D都市モデルを活用した防災サービスの開発をスタート、応用地質ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/21/news017.html</link>
<description>東京海上日動火災保険と応用地質は、IoTセンサーで取得したデータと3D都市モデルを活用し、台風や集中豪雨などによる浸水被害を見える化する防災サービスの開発をスタートした。今後は、高度な流体解析技術やリアリティーのある可視化技術を取り入れて、データ活用の高度化を目指す。さらに、自治体から地域住民への効果的な防災情報の伝達や企業からステークホルダーに対する災害リスク説明を効率化するリスクコミュニケーションツールの開発を進める。</description>
<pubDate>Tue, 21 Dec 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>延べ6.6万m2の「都市型コンパクトタウン」を埼玉県川口市で開発、野村不動産</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/20/news013.html</link>
<description>野村不動産は、埼玉県川口市で、多機能かつ高い利便性を備えた「都市型コンパクトタウン」の実現を目指し、複合施設「プラウドタワー川口クロス」の開発を進めている。プラウドタワー川口クロスでは2021年10月2日に完全予約制でモデルルームをオープンした。</description>
<pubDate>Mon, 20 Dec 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>パナソニックがアイススポーツ施設のライティングをサポート、多様な利用形態に対応する劇場空間を創出</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/20/news097.html</link>
<description>パナソニック エレクトリックワークス社は、屋内／屋外を問わず、高度なライティング技術を多くの自治体や公共施設に提供している。青森県八戸市の「FLAT HACHINOHE」でのアリーナ照明設備もその一つだ。FLAT HACHINOHEは、近隣の小・中学生のスケート授業からプロチームのアイスホッケーまで、各種アイススポーツに利用されており、フロアを転換することで、氷上以外の多彩な催しの場ともなっている。</description>
<pubDate>Mon, 20 Dec 2021 11:36:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>災害時に病院の機能継続をサポートするシステムの開発に着手、戸田建設ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/20/news014.html</link>
<description>戸田建設は、バニーホップとともに、病院の機能継続サポートシステム「ききみエール」の開発に着手した。ききみエールは、地震などの自然災害で、病院が事業を継続することが難しい際に、インフラや施設への被害状況、エレベーターの運行制限といった情報を院内スタッフが保有するスマートフォンに共有するもの。今回のシステムは2021年度中の開発完了を目指している。完成後は、新築病院での導入を行い、病院に限らず、BCP対応が重要な教育施設や事務所ビルなど他用途の建物に対しても導入を進めていく予定だ。</description>
<pubDate>Mon, 20 Dec 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>積水ハウス、住宅設備／建材の取扱説明書を電子化</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/20/news047.html</link>
<description>積水ハウスは、同社が建築する新築戸建住宅および賃貸住宅のオーナー、同社グループが管理する賃貸住宅の入居者に渡す住宅設備機器や住宅建材の取扱説明書の電子化を開始する。顧客の利便性向上と社内の業務効率アップを図る。</description>
<pubDate>Mon, 20 Dec 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>鹿島建設が「遠隔集中管制システム」を開発、建機20台の制御と遠隔操作を実現</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/20/news034.html</link>
<description>鹿島建設は、「遠隔集中管制システム」を用いて、都内の同社本社ビルに設けた集中管制室から、3つの現場に点在する20台の建機を自動運転で稼働させ、遠隔操作による施工を実現した。</description>
<pubDate>Mon, 20 Dec 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「T-iDigital Field」にデジタルツインで建機の接触事故を防ぐ機能を搭載、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/17/news025.html</link>
<description>大成建設は、施工中に収集したデータを仮想空間上に集積・統合するシステム「T-iDigital Field」の機能を拡張した。追加された新たな機能は、デジタルツイン技術を用いて建設機械との接触を防止するアプリケーションで、同社は建設現場でその性能を検証した。</description>
<pubDate>Fri, 17 Dec 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>YKK APが「生体認証に関する意識調査」を実施、「知っている」人は84.3％</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/17/news027.html</link>
<description>YKK APは、インターネット上で、全国の男女1099人を対象に「生体認証に関する意識調査」を行った。その結果、生体認証を「知っている」と答えた人は全体の84.3％で、認知度が高いことが判明した。</description>
<pubDate>Fri, 17 Dec 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>飛島建設、「小型PCによる簡易型地震計測システム」を開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/17/news048.html</link>
<description>飛島建設は「小型PCによる簡易型地震計測システム（以下「簡易型地震計測システム」）を開発し、日本石油販売所有の事務所ビル2棟に導入し共同研究を開始した。</description>
<pubDate>Fri, 17 Dec 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
