<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2022 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Mon, 01 Aug 2022 13:55:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>三井不動産レジが高耐久部資材を新築分譲マンションへ採用開始、屋内漏水を18年保証</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2208/01/news030.html</link>
<description>三井不動産レジデンシャルは、大規模修繕工事の長周期化を図るべく、分譲マンション建築時に高耐久部資材の採用を開始する。また、これまで屋上と外壁から屋内への漏水保証は新築時から10年後までだったが、新築時から18年後までに延長する。同社の調べによれば、こういったケースで漏水保証期間が18年間というのはマンション業界で初となる。今回の取り組みは、埼玉県新座市で2022年3月に着工した新築分譲マンション「パークホームズ志木コンフォートテラス」を皮切りに、同社が開発する分譲マンションで順次展開していく。</description>
<pubDate>Mon, 01 Aug 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>BIMモデルの自動作成を目指す「燈」と「加和太建設」が地方建設業のDX推進で連携</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2208/01/news069.html</link>
<description>BIMモデルの自動作成技術の研究を進めているほか、建設業に特化した請求書処理システムを提供している燈は、地方建設業の加和太建設と、地方建設業を対象にした建設DXの現場実証などで業務提携を交わした。</description>
<pubDate>Mon, 01 Aug 2022 11:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【新連載】住宅建築時になぜ地盤調査が重要なのか？～その目的と歴史～</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/29/news016.html</link>
<description>本連載では、だいち災害リスク研究所 所長 地盤災害ドクターの横山芳春氏（理学博士）が、地震や液状化などの予防策として注目されている地盤調査について解説します。第1回となる今回は、地盤調査の重要性を説きつつ、地盤調査の歴史を振り返りながら、現在主流となっている調査手法について取り上げます。</description>
<pubDate>Mon, 01 Aug 2022 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>清水建設がコンクリートの凝結時間制御技術を構造床に初適用、作業時間を3時間短縮</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2208/01/news029.html</link>
<description>清水建設は、コンクリートの凝結時間制御技術「アドバンストコンクリートフィニッシュ工法（ACF工法）」を建築構造床の施工に初適用した。ACF工法は、同社とデンカが仕上げ作業を伴うコンクリート施工の生産性と品質の向上を目的に共同開発したもので、特徴は、粉末状の混和材を生コン車に投入するだけで、コンクリートの凝結を促進できる点。</description>
<pubDate>Mon, 01 Aug 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>AIを活用したひび割れ検知システム、インフラ点検の効率化へ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2208/01/news053.html</link>
<description>クモノスコーポレーションは、ひび割れ検査システム「KUMONOS」シリーズの発展版として、CanonのAIシステムによりひび割れを自動で検知し、人的誤差を排除、作業時間を大幅に短縮する「AI・KUMONOS」をリリースした。</description>
<pubDate>Mon, 01 Aug 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>従来機より速度や燃費を向上した諸岡のキャリアダンプ、荷台に耐摩耗「HARDOX」採用</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2208/01/news021.html</link>
<description>諸岡は、従来機と比較して、CO2の排出量削減や燃費の向上、最高速度をアップさせたキャリアダンプ「MST 110C」と「MST 110CR」を年内にも発売する。</description>
<pubDate>Mon, 01 Aug 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>工事写真の整理／管理を地方建設業の熟練スタッフが代行、早く帰れる「カエレル」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2208/01/news070.html</link>
<description>現場写真の撮影や整理は、工事に際して日々発生する業務であり、施工会社の大きな負担になっている。小田島組の「カエレル」は、現場写真の整理／管理を行うアウトソーシングサービス。時間と手間が掛かる現場写真の整理を外注すれば、その空いた分のリソースで、より重要な業務に集中できるようになるというわけだ。</description>
<pubDate>Mon, 01 Aug 2022 06:11:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>木・鉄骨のハイブリッド耐震システムを国内初導入したビルが渋谷で竣工、東急不動産</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/29/news034.html</link>
<description>東急不動産は、東京都渋谷区で開発を進めていたオフィスビル「COERU SHIBUYA」が2022年6月30日に完成したことを公表した。COERU SHIBUYAは、木・鉄骨のハイブリッド耐震システム「木鋼組子」を国内で初めて採用した建物となる。</description>
<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>JFMAの「SDGsタスクフォース（その2）」　世界的な建築家など第一線論客によるシンポジウムや座談会</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/27/news033.html</link>
<description>本連載では、日本ファシリティマネジメント協会（JFMA） 専務理事 成田一郎氏が「JFMA調査研究部会のFM探訪記」と題し、JFMA傘下で、マネジメントや施設事例、BIM×FMなどの固有技術をテーマにした合計18の研究部会から成る「調査研究部会」での研究内容を順に紹介していく。第7回は、SDGsタスクフォースのさまざまな活動について説明する。</description>
<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>電気バスの運行管理とエネルギーマネジメントを実現するシステムを開発、大林組ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/29/news040.html</link>
<description>大林組は、関西電力、大阪市高速電気軌道、ダイヘン、東日本高速道路とともに、新エネルギー・産業技術総合開発機構（NEDO）が公募した「グリーンイノベーション基金事業／スマートモビリティ社会の構築プロジェクト」に、電気バスの運行管理技術を搭載したエネルギーマネジメントシステム（EMS）の技術開発を応募し、採択されたことを公表した。</description>
<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「蔵衛門クラウドApp」がiPhoneに対応、小規模企業のDXを可能に</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/29/news064.html</link>
<description>ルクレは、現場共有アプリ「蔵衛門クラウドApp（クラエモンクラウドアップ）」のiPhone版の提供を、2022年7月4日より開始した。導入のハードルを下げ、建設DXの推進を支援する。</description>
<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>原木の調達や建材の製造に対応する工場が鹿児島で完成し本格稼働開始、MEC Industry</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/29/news042.html</link>
<description>MEC Industryは、鹿児島県姶良郡湧水町で開発を進めていた「鹿児島湧水工場」と「鹿児島湧水素材センター」が2022年6月に本格稼働したことを公表した。</description>
<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大和ハウスリアルティマネジメントが多様な客室を備えたホテル札幌市で開業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/28/news030.html</link>
<description>大和ハウスリアルティマネジメントは、北海道札幌市中央区で、「ダイワロイネットホテル札幌中島公園」を開業した。</description>
<pubDate>Thu, 28 Jul 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>全館空調システムを標準搭載した住宅タイプを発売、パナソニックホームズ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/28/news037.html</link>
<description>パナソニックホームズは、建設や居住、解体のトータルでCO2排出量をマイナス化する（LCCM、ライフサイクルカーボン）住宅タイプ「カサートX 平屋LCCMモデル」の販売を開始した。カサートX 平屋LCCMモデルは、オリジナルの全館空調システム「エアロハス」を標準装備し、きれいで快適な温度の空気による居住性と省エネを両立することでライフサイクルカーボンを実現する。</description>
<pubDate>Thu, 28 Jul 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>清水建設が半乾式耐火被覆吹付ロボの性能を検証、生産性の30％向上を確認</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/28/news029.html</link>
<description>清水建設は、耐火被覆吹き付け作業の効率化と業務環境の改善を目的に、6軸のロボットアームを駆使して、被覆材を万遍なく吹き付ける半乾式耐火覆吹付ロボット「Robo-Spray」を開発した。今後は、Robo-Sprayの台車に電動走行機能を付加し、生産性をより向上させる予定だ。</description>
<pubDate>Thu, 28 Jul 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>鹿島建設が162mのビルを新工法で解体、粉じんの飛散と騒音への対策を実現</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/27/news027.html</link>
<description>鹿島建設は、高層ビルの解体工法「鹿島スラッシュカット工法」を開発し、東京都港区で施工を進めている高さ162メートルの「世界貿易センタービルディング既存本館」の解体工事に適用している。鹿島スラッシュカット工法は、工期の短縮だけでなく、高層ビルの解体工事に欠かせない強風と地震の対策や災害リスクの排除に貢献するとともに、騒音の低減や施工中のCO2排出量削減などにも役立つ。なお、世界貿易センタービルディング既存本館には鹿島建設の東京建築支店が入居していた。</description>
<pubDate>Wed, 27 Jul 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>電気炉酸化スラグ細骨材を使用した環境配慮型コンクリートでJIS認証を取得、東急建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/27/news029.html</link>
<description>東急建設は、関東宇部コンクリート工業の「溝の口工場」と共同で、電気炉酸化スラグ細骨材を用いて開発した環境配慮型コンクリート「E-PEC」でJIS認証を取得した。溝の口工場からコンクリートの供給を受ける全ての建設会社で採用できるようにE-PECでJIS認証を取得した。</description>
<pubDate>Wed, 27 Jul 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>建設土木の現場向け、腰痛を軽減するベスト型パワースーツ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/27/news053.html</link>
<description>エヌ・エス・ピーは動力源を使用せずにバネの反発力を利用して背筋力を向上するワーキングパワースーツ・シリーズの新製品「アシストベスト タスケル」を発表した。</description>
<pubDate>Wed, 27 Jul 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>京都府京田辺市で約24万m2の物流施設を開発、シーアールイー</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/27/news030.html</link>
<description>シーアールイーは、京都府京田辺市で、大型物流施設「ロジスクエア京田辺」の開発を進めている。ロジスクエア京田辺は、2棟の大型物流施設から成り、2棟合計の総延べ床面積は約24万平方メートル超えと、開発規模はシーアールイーとして関西エリア最大の開発プロジェクトとなる。</description>
<pubDate>Wed, 27 Jul 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>山岳トンネル工事で鋼製支保工のひずみをワイヤレスで計測するシステムを開発、大林組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/26/news027.html</link>
<description>大林組は、山岳トンネル工事で鋼製支保工のひずみをワイヤレスで計測するシステム「ハカルーター」を開発した。今後は、ハカルーターを現場適用し、切羽の崩落災害防止を行うとともに、支保工の適合性を速やかに判断し、工期短縮につなげる。</description>
<pubDate>Tue, 26 Jul 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>福島県で再エネ電力の地産地消をスタート、東急不動産</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/29/news014.html</link>
<description>東急不動産は、事業ブランド「ReENE」で再生可能エネルギー事業を展開している。ReENE事業の一環で、同社は、福島県内で保有する「リエネ会津太陽光発電所」で発電した再エネ電力を、同県内の電力使用者（需要家）に「特定卸供給」の仕組みを活用して供給することを公表した。</description>
<pubDate>Tue, 26 Jul 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大和ライフネクスト、ウェアラブルカメラによる遠隔工事監理</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/26/news065.html</link>
<description>大和ハウスグループの大和ライフネクストは、セントラル警備保障およびセーフィーと共同で、ウェアラブルカメラを用いた遠隔による工事監理業務を実施した。</description>
<pubDate>Tue, 26 Jul 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>既存の賃貸住宅を対象にスマートロックの導入を開始、パナソニックホームズら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/26/news034.html</link>
<description>パナソニックホームズ不動産とミサワホーム不動産は、既存の賃貸住宅管理物件を対象に、2022年5月からスマートロックを導入している。スマートロックに関して、パナソニックホームズ不動産では、初年度7000台の導入を目指し、ミサワホーム不動産では首都圏を皮切りに今後全国展開を図っていく。</description>
<pubDate>Tue, 26 Jul 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>6時間の飛行が可能な“国産ドローン”とグリーンレーザースキャナーで国内市場に訴求</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/25/news194.html</link>
<description>測量や現地調査など建設業界でも多用されつつあるドローンだが、これまではDJIを中心に中国製が使われることが多かった。しかし、近年の社会情勢を受け、中身がブラックボックスともいわれる中国製ハイテク機器は、公共用途で使用しづらいムードが強まっている。アミューズワンセルフが提供する国産のドローンとスキャナーは、そうした意味でもニーズに応えられるドローン製品となっている。</description>
<pubDate>Mon, 25 Jul 2022 18:13:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東京・豊洲で総延べ13.6万の複合施設を開発、IHIと三菱地所</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/25/news020.html</link>
<description>IHIは、三菱地所とともに、「（仮称）豊洲4-2街区開発計画」として、東京都江東区豊洲二丁目で開発を進める複合施設が2022年7月1日に着工したことを公表した。豊洲4-2街区開発計画では、豊洲二・三丁目地区における最後の大規模再開発として、豊洲エリアに新たな魅力を創出し、エリア全体の価値向上に貢献する施設を開発する。</description>
<pubDate>Mon, 25 Jul 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「工事進捗管理システム」を事務系社員が開発！鹿島の“シチズンデベロッパー”実践例</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/25/news026.html</link>
<description>ウェブサイトに掲載した記事を印刷しても読みやすいPDF形式の「電子ブックレット」にまとめました。無料のBUILT読者会員に登録することで、ダウンロードすることができます。今回のブックレットでは、鹿島建設が自社だけでなく、協力会社とともに、Microsoftのプラットフォームを活用して、業務改善を成功させた事例をご紹介します。</description>
<pubDate>Mon, 25 Jul 2022 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>居住者が顔登録できる顔認証システムを分譲マンションに導入、大和ライフネクスト</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/25/news021.html</link>
<description>大和ライフネクストは、セントラル警備保障やシーティディーネットワークスとともに、管理を受託するマンションで、「居住者セルフ登録式 顔認証エントランス解錠システム」の運用を開始した。今後は、共用部の利用料金決済や勤怠管理、ワンタイムパスワード発行による協力会社の入退館管理などで新システムを利用し、さまざまな建物の管理ツールとして展開していく。</description>
<pubDate>Mon, 25 Jul 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>建設業界のM&amp;A、2022年は過去最高の取引金額に</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/25/news055.html</link>
<description>ストライクは、建設業界のM&amp;Aにおける2022年の取引金額が、半年程度で早くも過去10年の最高額を更新したと発表した。不成立となったインフロニアによる東洋建設へのTOBを除いても、依然過去10年で最高額となっている。</description>
<pubDate>Mon, 25 Jul 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>愛知県一宮市で延べ6.4万m2のマルチテナント型物流施設が着工、中央日本土地建物</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/25/news033.html</link>
<description>中央日本土地建物は、「（仮称）一宮市物流施設プロジェクト」で、愛知県一宮市でマルチテナント型物流施設の開発を進めている。</description>
<pubDate>Mon, 25 Jul 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【独占】ドローンセキュリティガイドを公開した「セキュアドローン協議会」に聞く（後編）―建設ドローン産業の可能性を広げる“DaaS”</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/25/news017.html</link>
<description>ドローンは、歴史的には軍事の世界で飛躍的な発展を遂げてきた。それと同時にカウンタードローン／アンチドローンと呼ばれる敵対的なドローンを検出したり、通信をジャミングしたりなど、ドローンを阻害する技術も進化している。そのため、民間企業でもドローン運用時に、悪意あるリスクをどう防ぐかがこの先のフェーズでは問われてくる。</description>
<pubDate>Mon, 25 Jul 2022 06:33:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
