<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2021 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Fri, 11 Jun 2021 13:25:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>仕上げ木材の樹種を自由に選べ低コストな耐火木造部材、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/10/news017.html</link>
<description>大成建設は、大規模・中高層建築物に適用可能で、仕上げ木材の樹種を自由に選べる木造部材を開発し、2020年10月に木仕上げ2時間耐火構造柱の国土交通大臣認定を取得した。今後、同社は、開発した木造部材の技術活用を目的に、梁（はり）への適用や使用状況に応じて適切な耐火時間を設定した条件での大臣認定取得を進めていく。</description>
<pubDate>Fri, 11 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>1つのシステムで異なるトンネル断面形状に転用可能な新たな養生システム、西松建設ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/11/news020.html</link>
<description>西松建設と大嘉産業は新しい養生システムを開発した。新しい養生システムは、直径150ミリの小径バルーンで把持した極薄のポリエチレン製シートで覆工コンクリート表面を覆って養生するもので、1つのシステムで異なるトンネル断面形状に転用できるのが特長だ。今後、両社は、使用資材の耐用性を確認するとともに、架設・撤去を含めた施工方法の改良を進め、2021年度中の早期実用化を目指す。</description>
<pubDate>Fri, 11 Jun 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>データの利活用で建設現場の業務を効率化、ICT土工管理システムを構築</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/11/news043.html</link>
<description>奥村組、戸田建設、西松建設は、共同でデータ利活用型ICT土工管理システムを構築した。ICT土工データを一元的に集約・管理して利活用することで、関係者間のデータ共有が容易になり、管理作業の大幅な省力化と効率化を図った。</description>
<pubDate>Fri, 11 Jun 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>無人ホテルの受付をアバターに、フロント人件費を75％削減する実証実験がスタート</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/11/news025.html</link>
<description>SQUEEZEは、運営する小規模無人スマートホテルの顧客満足度を高めるとともに、水光熱費を削減するため、パナソニック製の遠隔コミュニケーションシステム「AttendStation」と電力モニタリング兼遠隔コントロールシステム「AiSEG 2」を用いた実証実験を東京都大田区西蒲田の無人ホテル「Minn 蒲田」で開始した。</description>
<pubDate>Fri, 11 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>3Dプリントは建設業界で事業化できるか？クラボウが2024年度10億円の市場開拓に乗り出す</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/11/news061.html</link>
<description>3Dプリンタを建設領域で活用する動きは、海外ではコンクリートを積層することで住宅建築や橋梁造形などといった用途展開が見いだされている。国内では、建築基準法による素材や構造上の縛りがあるため、大手ゼネコンや研究機関での検討は進んでいるものの実用化にはまだ道のりは遠い。そうしたなか、住宅メーカー向けに建築用化粧材を製造しているクラボウでは、フランス製の大型3Dプリンタを導入し、建設業界を対象に新たに3Dプリンティング事業を立ち上げた。セメント系／非セメント系を問わず、新規材料の開発で製作可能なデザインの幅を広げ、土木・インフラ分野などへの展開も図ると同時に、海外への事業展開も視野に入れる。</description>
<pubDate>Fri, 11 Jun 2021 06:10:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日立建機グループ初の土工用振動ローラ、経験の浅いオペレーターでも使いやすい仕様</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/10/news023.html</link>
<description>日立建機グループの日立建機カミーノは土工用振動ローラ「ZC120S-6」を開発した。土工用振動ローラの開発は日立建機グループでは初となる。ZC120S-6は、日本国内で2021年4月にレンタルを開始され、2022年度の販売を予定している。</description>
<pubDate>Thu, 10 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>古河電工のエネルギーインフラ事業、2020年度はコロナの影響で営業利益は19億円の損失</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/10/news029.html</link>
<description>古河電気工業が展開するエネルギーインフラ事業の2020年度実績は、新型コロナウイルス感染症の影響や新規材料の強化費用といった特殊要因が作用し、売上高は1009億円で、営業利益は19億円の損失となった。</description>
<pubDate>Thu, 10 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>afterコロナ後「絶滅恐竜」にならないための建設DX、日揮HDの「ITグランドプラン」や東芝EVの「全工程BIM活用」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/09/news070.html</link>
<description>新型コロナウイルス感染症の感染拡大に伴い、一気に進展したここ最近の働き方改革では、各社ともに、在宅勤務やテレワークの導入だけに注目されることが多い。しかし、その先のafterコロナ後の世界では、ワークプレースを柔軟に選択できる“ハイブリッドワーク”が基軸の考えとなり、実現に向けた業務の効率化や自動化といったデジタル変革は、建築やエンジニアリングの分野でも、避けては通れないものになるだろう。オートデスク主催のセミナーから、IDC Japanによるハイブリッドワークの潮流や日揮ホールディングスの工期2分の1を掲げた全社IT推進、東芝エレベータの維持管理段階も含めたBIM活用などの実例から、如何にしてafterコロナの市場を生き抜くか、ヒントを探った。</description>
<pubDate>Thu, 10 Jun 2021 05:23:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設が低コストで重量床の衝撃音を低減する技術を開発、4～6dBの静音性アップ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/09/news016.html</link>
<description>大成建設は低コストで重量床の衝撃音を低減する技術「T-Silent Plus」を開発した。今後、同社は、集合住宅やホテルなど、重量床衝撃音の低減や遮音など幅広い対策が要求される新築・改修の建物に対して今回の技術を提案する。</description>
<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>盛土式ホーム向けの新たなホームドア基礎構造、全工程が人力で可能</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/09/news023.html</link>
<description>東急建設は、盛土式のホーム向けに、「スパイラル杭」と「高強度繊維補強床版」を使用したホームドア基礎構造を開発した。今後、同社は、盛土式ホームに対して低コストで効率的な今回のホームドア基礎構造を展開する。</description>
<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>穴吹興産、各種資格を自動管理できるアプリ「シカクポケット」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/09/news041.html</link>
<description>穴吹興産は、従業員が保有する各種資格を視覚化・自動管理できるアプリ「シカクポケット」をリリースをした。資格保有者と企業のマッチング機能もアップデート予定。</description>
<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>豪雨災害対策技術の実証試験を千葉県大多喜町で開始、応用地質</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/09/news027.html</link>
<description>応用地質と千葉県大多喜町は、新たな防災体制の構築を目的に、大多喜町内で、防災情報システムを用いた実証試験を進めている。</description>
<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>覆工コンクリートの表層品質をAIが自動評価する新技術、西松建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/08/news017.html</link>
<description>西松建設は、山岳トンネル工事のさまざまな課題をAIで解決する「山岳トンネル AI ソリューション」の構築を2019年度に開始している。このほど、山岳トンネル AI ソリューションの要素技術として、覆工コンクリートの表層品質評価を行うためのAI活用技術「A.E.s.SLiC」を開発した。</description>
<pubDate>Tue, 08 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>顔認証の入退場記録と“建設キャリアアップシステム”の就業履歴を「Buildee」で一元管理、鹿島が全現場へ導入</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/08/news072.html</link>
<description>鹿島建設は、顔認証システムに登録する正確な就業履歴と、同社の全建築現場で供用中の施工管理システム「Buildee（ビルディー）」、さらに建設キャリアアップシステム（CCUS）とも連携させることで、次世代の担い手確保策の有効策として、技能労働者の処遇改善と現場運営のさらなる効率化につなげることを目指している。</description>
<pubDate>Tue, 08 Jun 2021 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>新たな噴射機構で攪拌性能の向上と施工の高速化を実現した機械攪拌式地盤改良工法</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/08/news020.html</link>
<description>安藤ハザマらは、機械攪拌式地盤改良工法に新たな噴射機構を備えることで、攪拌性能の向上や施工の高速化、コストカット、環境負荷低減を実現した多方向スラリー揺動攪拌工法「WILL-m工法」を開発した。</description>
<pubDate>Tue, 08 Jun 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三菱地所レジデンスの「Re ビル事業」初、オフィスビル改修のホステルが開業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/08/news030.html</link>
<description>ハンカチーフなど繊維製品の販売で知られるブルーミング中西が福岡・中央区大手門で所有していたオフィスビルは、三菱地所レジデンスの「Re ビル事業」による改修でホステルに生まれ変わった。オフィスビルの宿泊施設へのコンバージョンはRe ビル事業で初となる。</description>
<pubDate>Tue, 08 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>プレキャスト床版の接合工法「サスティンジョイント」を実用化、品質や施工性を証明</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/08/news070.html</link>
<description>三井住友建設は、自社開発した高性能コンクリート「サスティンクリート」を使用したプレキャスト（PCa）床版の新たな接合工法の施工試験を実施し、品質や施工性で問題が無いことが証明された。</description>
<pubDate>Tue, 08 Jun 2021 06:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>検出精度8割以上で目視点検に比べコスト半減、大成建設の画像解析技術にAI検出を追加</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/07/news060.html</link>
<description>大成建設が運用している産業用ドローンと画像の抽出技術を組み合わせたひび割れ点検技術「t.WAVE」に、AIを活用してひび割れを自動検出する機能が追加された。現場での実証実験では、これまで人の目で行っていたひび割れの判別（トレース）作業が自動化されたことで、作業時間の短縮に加え、目視点検に比べてコスト半減の成果も得られたという。</description>
<pubDate>Mon, 07 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>鹿島がBIMとリンクするデジタルツイン基盤を構築、部材ごとの施工進捗率も把握可能</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/07/news014.html</link>
<description>鹿島建設は、ピクシーダストテクノロジーズと共同で、着工前に作成するBIMと施工中の建設現場に設置したセンサー及びデバイスから取得する空間データを一元管理するクラウド上のデータベース「鹿島ミラードコンストラクション」を開発した。既に、鹿島ミラードコンストラクションを都内の現場に導入し、レーザースキャナーやToFセンサー、Webカメラによる空間データの継続取得を行っている。得られた空間データは、日々変化する建設現場を映し出すデジタルツインとして、施工管理、遠隔管理、自動搬送ロボットに活用していく。</description>
<pubDate>Mon, 07 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【新連載】縮小する建設市場で新規需要を獲得するためのCRM戦略、建設専門コンサルが提言</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/01/news022.html</link>
<description>本連載では、経営コンサルタント業界のパイオニア・タナベ経営が開催している建設業向け研究会「建設ソリューション成長戦略研究会」を担う建設専門コンサルタントが、業界が抱える諸問題の突破口となる経営戦略や社内改革などについて、各回テーマを設定してリレー形式で解説していく。第1回は、ドメインコンサルティング 東京本部 部長 兼 建設ソリューション研究会リーダー 石丸隆太氏が、人口減少と建築物の老朽化に直面する建設市場で、CRM戦略を見直し、アカウントマネジメントを実施することで、売上拡大と収益性の改善を図る術を提案する。</description>
<pubDate>Mon, 07 Jun 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大林組がコンクリート受入検査システムにブロックチェーンを活用、改ざんを可視化</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/07/news018.html</link>
<description>大林組は、コンクリート受入検査システムのデータを改ざんできないようにする「検査履歴管理システム」を開発し、実証実験を行っている。今後、同社は、今回の実証実験で、コンクリート受入検査システムを対象とした検査履歴管理システムの有効性を確認し、将来的には建設現場内に設けられたさまざまなシステムのブロックチェーンと連携することを検討している。さらに、協力会社との取引でも納品や返却などの情報を共有化し、突合作業を簡素化するなど現場業務の平準化を目指す。</description>
<pubDate>Mon, 07 Jun 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>BIM／CIM双方向連動自動巡回ロボットシステム「i-Con Walker」を開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/07/news038.html</link>
<description>イクシスは、BIM／CIM上で自動巡回ロボットの行動計画を設計し、かつ自動巡回ロボットが現場環境から取得した情報をBIM／CIMに反映する「BIM／CIM双方向連動自動巡回ロボットシステム」を開発した。</description>
<pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日立システムズのインフラ劣化状態を見える化するサービス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/07/news024.html</link>
<description>日立システムズは、社会インフラを含む施設や設備の点検・補修業務の維持管理データを専用のクラウド基盤上でAIにより分析し、対象物の劣化状態を見える化する「CYDEEN劣化要因分析支援サービス」を開発した。</description>
<pubDate>Mon, 07 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「作るBIM」から「使うBIM」へ、大林組の“LOD”を共有する管理システムの全容解説</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/07/news059.html</link>
<description>多岐にわたる膨大な情報を内包しているBIMモデル。必要に応じて適切な情報を選び出すことが、BIMモデルを活用するための大前提となる。だが、実際には「どの情報が信じられるか？」を見ただけで判別するのは難しい。しかも、この問題を解決するカギと目される詳細度「LOD」もモデルとの間に大きな断絶がある。そこでLODに基づきながら、BIMモデルを介したコミュニケーション環境を構築しようという新たな取り組みが始まっている。「Autodesk University 2020」で、大林組でデジタル推進室iPDセンターに所属し、全社的なモデリングルール整備などBIM運用の管理業務を行う谷口隆二氏と、応用技術でBIM事業の立ち上げを主導し、親会社のトランスコスモスと共同のシステム開発も含めたBIMトータルサービス「to BIM」をローンチする高木英一氏の発表から、LODを一元的に関係者間で共有する管理システムの全容を紹介する。</description>
<pubDate>Mon, 07 Jun 2021 05:57:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>建設ドキュメントの高速閲覧アプリ「CheX」がAndroidに無償対応</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/05/news024.html</link>
<description>最新のアップデートではスマートデバイス上でBIMモデルの表示にも可能になった現場情報の共有ツール「CheX」が、これまでのiOS／iPadOSだけでなく、Android OSにも対応した。</description>
<pubDate>Sat, 05 Jun 2021 06:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>護岸の劣化をAIで自動判定するサービスに新機能、区間別の劣化を定量的に把握可能に</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/04/news009.html</link>
<description>八千代エンジニヤリングは、コンクリート護岸の劣化をAIで自動判定するサービス「GoganGo」に捕修などの対策を判断するための「劣化診断・モニタリング機能」を追加した。今後、河川管理者と共同で新機能の有効性を検証し、河川維持管理業務の効率化を目指す。</description>
<pubDate>Fri, 04 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「住宅着工統計」に見る住宅市場の動向「2020年度の新設は8.1％減少」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/03/news063.html</link>
<description>本連載では、ヒューマンリソシア総研（旧ヒューマンタッチ総研）が独自に調査した建設業における人材動向について、さまざまな観点で毎月レポート。今回は、国土交通省の「住宅着工統計」をもとに新設住宅戸数の最新動向について分析する。</description>
<pubDate>Fri, 04 Jun 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>排水湿潤連続養生技術「Wキュアリング」をトンネル工事に適用</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/04/news047.html</link>
<description>大成建設は、2017年のトンネル工事において「Wキュアリング」を適用し、材齢3年目となる2020年9月に覆工コンクリート品質調査における性状評価で、塩害・凍害に対して従来のセントルを用いた工法よりも耐久性が大幅に向上することを確認した。</description>
<pubDate>Fri, 04 Jun 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>チルトローテータのマシンコントロールも可能なICT油圧ショベル、コベルコ建機</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/04/news030.html</link>
<description>コベルコ建機は、チルトローテータのマシンコントロールも可能なICT油圧ショベル「SK135SR-7」を開発し、2021年5月1日に発売した。</description>
<pubDate>Fri, 04 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>国技館通り沿いで約10年ぶりの新築分譲マンション、2022年4月下旬に竣工</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/02/news012.html</link>
<description>伊藤忠都市開発と東京建物は、東京都墨田区両国2丁目で新築分譲マンション「クレヴィア両国 国技館通り」の開発を進めている。MRCの調査によれば、クレヴィア両国 国技館通りは、両国の目抜き通りに位置する国技館通り沿いで約10年ぶりに供給される物件で、総戸数50戸以上の物件としては初となる。</description>
<pubDate>Thu, 03 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
