<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2021 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:55:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>金町エリアで30タイプの部屋を備えた分譲マンションを開発、大和ハウス工業ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/20/news014.html</link>
<description>大和ハウス工業や小田急不動産、三信住建は、2022年2月下旬の竣工に向け、東京都葛飾区東金町で分譲マンション「プレミスト金町」の開発を進めている。</description>
<pubDate>Tue, 20 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>道路付属物の状態を動画でまとめて見られる新システム、古河電気工業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/20/news022.html</link>
<description>古河電気工業は、対象の道路に設置された標識やカーブミラー、照明、街路樹などの状態をまとめてチェックするのに役立つ付属物巡視支援システム「みちてんクルーズ」を2021年9月中にリリースする。</description>
<pubDate>Tue, 20 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>階段利用を促しオフィスワーカーの健康行動をサポートするスマートビルのアプリ、鹿島が実証</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/20/news056.html</link>
<description>鹿島建設とOKIは、オフィスビルで階段利用を促す専用アプリを用いた行動変容サービスの実証実験を行った。実験の結果、アプリ使用後に階段利用者が約40％増加するなど、効果が確認された。今後、新しいワークスタイルに順応した建物環境や働き方を支援するツールとして、スマートビルの提案に行動変容サービスを盛り込み、建物の付加価値向上につなげていく。</description>
<pubDate>Tue, 20 Jul 2021 06:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>中野区で建築調査へのドローン活用に関する共同研究がスタート!参加4団体の共同研究にかける思い</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/19/news107.html</link>
<description>2021年5月6日、中野区、建築研究所、日本建築ドローン協会、日本UAS産業振興協議会は、建築調査ドローン開発の共同研究に関する覚書を締結した。「Japan Drone2021」のカンファレンスでは、共同研究に参加する4団体が、都市部の建築調査にドローンを活用することの意義と、レベル4飛行に向けての課題などについてディスカッションした。</description>
<pubDate>Mon, 19 Jul 2021 14:11:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>現場の作業負担軽減を目的に、大成建設らが作業用アシストスーツの共同研究を開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/19/news001.html</link>
<description>大成建設は、北海道大学大学院の田中孝之教授や苫小牧工業高等専門学校の土谷圭央助教授、スマートサポートとともに、現場作業の負荷軽減を目的に、作業用アシストスーツの一種である「スマートスーツ」着用に関する共働研究を開始した。今後、大成建設は、建設業界の高年齢労働者活用による労働力確保やデジタルトランスフォーメーションで技術伝承を推進するため、北海道大学らとの共同研究を通し、厚生労働省や国土交通省などが進める事業やプロジェクトと連携を図っていく方針だ。</description>
<pubDate>Mon, 19 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コロナ禍で戸建てと分譲マンションの市場はどう変化したか？など「住宅ビジネスフェア／非住宅 建築フェア／マンションビジネス総合展」講演まとめVol.2</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/19/news010.html</link>
<description>ウェブサイトに掲載した記事を印刷しても読みやすいPDF形式の「電子ブックレット」にまとめました。無料のBUILT読者会員に登録することで、ダウンロードすることができます。今回のブックレットは、住宅・建築業界向け最新の資機材やサービスが集結した「住宅ビジネスフェア／非住宅 建築フェア／マンションビジネス総合展」の会期中に、注目を集めた講演のまとめです。</description>
<pubDate>Mon, 19 Jul 2021 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ドローン自動飛行による港湾クレーン点検技術を確立、三井E&amp;Sマシナリーら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/19/news008.html</link>
<description>三井E&amp;Sマシナリーとゼンリンデータコムはドローンの自動飛行による港湾クレーン点検技術を確立した。今後、両社は、今回開発した港湾クレーン点検技術の検査精度を向上するとともに、作業の効率化や安全性のアップを実現し、実用化を推進する。</description>
<pubDate>Mon, 19 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>老朽化木造住宅が目立つ西新宿5丁目で複合的な土地活用プロジェクト</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/19/news037.html</link>
<description>三井不動産レジデンシャルが地権者と進める「西新宿五丁目中央南地区第一種市街地再開発事業」が、2021年6月16日に権利変換計画について東京都知事の認可を受けた。住宅・商業・業務・子育て支援施設のミクストユースの街づくりにより、多様化するライフスタイルに応える。</description>
<pubDate>Mon, 19 Jul 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>OAフロア下に収納可能な超薄型の床用制振装置を開発、戸田建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/19/news012.html</link>
<description>戸田建設は、オフィスで人の歩行や車両の走行で生じる振動を抑制する薄型の床用制振装置を開発した。今後、同社は、今回の装置が新築・既存の建物を問わずさまざまな建物に適用できる利点を生かし、戸田建設の施工物件への適用を進めるとともに外販を行う。</description>
<pubDate>Mon, 19 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>キャタピラージャパンが新型油圧ショベルを開発、従来機比で燃料消費量を最大10％削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/16/news002.html</link>
<description>キャタピラージャパンは、従来機「349」と比べて、燃料消費量を最大10％削減し、メンテナンスコストを最大35％減らした油圧ショベル「Cat 345 GC」を開発した。</description>
<pubDate>Fri, 16 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>桜並木を望める延べ1万m2の分譲マンションが板橋区で竣工、コスモスイニシア</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/16/news003.html</link>
<description>コスモスイニシアとあなぶきホームライフは、東京都板橋区で、計画を進めていた新築分譲マンション「イニシア板橋 桜レジデンス」が2021年3月に竣工したことを公表した。</description>
<pubDate>Fri, 16 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>虎ノ門・麻布台プロジェクト、下水熱を地域冷暖房に活用</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/16/news055.html</link>
<description>虎ノ門エネルギーネットワークと東京都下水道局は、2023年に開業を予定する「虎ノ門・麻布台地区第一種市街地再開発事業」における下水熱利用事業に関する協定を締結した。再生可能エネルギーである下水熱を、同開発事業の地域冷暖房の熱源の一部とする。</description>
<pubDate>Fri, 16 Jul 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>高年齢者雇用安定法改正による建設会社の影響を調査、7割が“65歳まで定年引き上げ”</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/16/news009.html</link>
<description>JAGフィールドは、建設会社の経営者・人事採用担当者1057人を対象に、インターネット上で、「高年齢者雇用安定法改正による影響と期待」に関する調査を行った。結果、高年齢者雇用安定法について全体の8割が知っていることや約7割が「65歳までの定年引き上げ」を実施していることが明らかになった。</description>
<pubDate>Fri, 16 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コロナの集中治療室向け医療機器遠隔操作するロボットを開発、大成建設とNCGM</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/15/news016.html</link>
<description>大成建設と国際医療研究センターは「集中治療室向け医療機器遠隔操作ロボット」を開発した。両社は、国際医療研究センターの病院で、非接触エリアから医療機器を遠隔操作し、集中治療室向け医療機器遠隔操作ロボットの操作状況や性能を検証した結果、医療従事者の感染リスクを減らせることが分かった。</description>
<pubDate>Thu, 15 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>電子受容体を用いた油含有土壌の嫌気処理法を開発、従来手法と比べコストを60％カット</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/15/news019.html</link>
<description>熊谷組は、省力で低コストな環境調和型の油含有土壌浄化方法を開発した。今後、今回の方法を実用化するため、実汚染現場での実証試験を行うとともに、これまで好気処理の実証試験を実施してきたフィールドなどを中心に、検証と改良を進めていく。</description>
<pubDate>Thu, 15 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大阪府で総延べ16万m2超えの物流施設「ロジスタ・ロジクロス茨木彩都A棟・B棟」が竣工</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/15/news023.html</link>
<description>阪急阪神不動産と三菱地所は、大阪府茨木市彩都もえぎ地区で、計画を進めていたマルチテナント型物流施設「ロジスタ・ロジクロス茨木彩都A棟」と「ロジスタ・ロジクロス茨木彩都B棟」が竣工したことを公表した。A棟は三井倉庫ロジスティクスが、B棟はロンコ・ジャパンが、それぞれ施設1棟を一括で借り上げることが決定している。</description>
<pubDate>Thu, 15 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【続・座談会】“ICSCoE”の育成プログラム修了メンバーが再結集！コロナ禍でセキュリティ意識はどう変わったか？</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/15/news010.html</link>
<description>ここ数年、IoTの進化に伴い、ビルや施設に先端設備やデバイスを接続し、複数棟をネットワーク化することで、“スマートビル”実現に向けた遠隔制御や統合管理が大規模ビルを中心に普及しつつある。とくに、新型コロナウイルスの世界的な災禍で生まれた副産物として、あらゆる現場でリモート化／遠隔化が浸透したことが強力な追い風となっている。しかし、あらゆるデバイスが一元的につながるようになった反面、弊害としてサイバー攻撃の侵入口が増えるというリスクも高まった。脅威が迫る今、BUILTでは、ICSCoEの中核人材育成プログラムの修了生で、ビルシステムに関わる業界に属するメンバーを再び招集。前回の座談会から、コロナショックを経て2年が経過した現在、ビルの運用・維持管理を取り巻く環境がどのように変化したか、東京五輪後のニューノーマルを見据えたサイバーセキュリティ対策の方向性はどうあるべきかなどについて、再び意見を交わす場を設けた。</description>
<pubDate>Thu, 15 Jul 2021 05:07:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>五洋建設が山岳トンネル工事向けの帳票作成アプリを開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/14/news023.html</link>
<description>五洋建設は、山岳トンネル工事従事者向けの省力化技術として2つの帳票作成アプリを開発した。今後、同社は、「五洋施工情報共有システム（i-PentaCOL/3D）」と連携する新アプリの機能を強化し、遠隔でのリアルタイム帳票確認や管理文書登録の省力化を図っていく。</description>
<pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>SBT、「clouXion」の各サービスを日本国土開発に導入</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/14/news048.html</link>
<description>SBテクノロジーは、日本国土開発にMicrosoft365を有効活用するための「clouXion（クラウジョン）」の各サービスを導入した。チャットボットやメールセキュリティなど業務効率化・負荷軽減を実現する。</description>
<pubDate>Wed, 14 Jul 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>住宅性能評価3項目で最高ランクを取得した木造中層賃貸マンションが稲城市で上棟</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/14/news031.html</link>
<description>三井ホームが、東京都稲城市で開発を進める木造中層賃貸マンション「（仮称）稲城プロジェクト」が2021年5月に上棟した。稲城プロジェクトは、劣化対策等級で「3」を、断熱等性能等級で「4」を、一次エネルギー消費量等級で「5」を設計段階で取得している。</description>
<pubDate>Wed, 14 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ドローンは災害対応にどう役立つか？台風19号と福島県沖地震で見えてきた課題と可能性</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/14/news068.html</link>
<description>2019年の令和元年台風第19号と2021年2月の福島県沖地震時に、福島県南相馬市とテラ・ラボがどのように連携し、災害対応にあたったのかを、南相馬市 市長の門馬和夫氏と、中部大学発ドローンベンチャー企業テラ・ラボ 代表取締役の松浦孝英氏（テラ・ラボ代表取締役）が「Japan Drone2021」のシンポジウムで報告した。両者の説明では、ヘリコプターの弱点を補い、非常時にこそ活躍の場が広がるドローンの災害対応での有効性を提言した。</description>
<pubDate>Wed, 14 Jul 2021 06:18:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>凝結促進材を用いたコンクリート凝結制御技術「ACF工法」、凝結完了時間を短縮</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/13/news015.html</link>
<description>清水建設は、デンカと共同で、仕上げ作業に伴うコンクリート施工の生産性向上を目的に、コンクリート凝結制御技術「アドバンストコンクリートフィニッシュ工法（ACF工法）」を開発した。今後、清水建設は、土木・建築のコンクリートスラブをはじめ、仕上げ作業に伴うコンクリート施工にACF工法を積極的に適用し、作業従事者の働き方改革、仕上げ面のコンクリート品質向上につなげていく。併せて、デンカを通じて、凝結促進混和材の外販にも取り組む予定だ。</description>
<pubDate>Tue, 13 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>2022年度に商用化を目指す「水空合体ドローン」、着水後に水中探査の子機が分離</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/13/news093.html</link>
<description>「Japan Drone2021」でプロドローンは、世界初を謳う「水空合体ドローン」をはじめ、トンネル天井面検査や物資輸送や農薬散布、警備といった幅広い用途に対応した多様な機体のラインアップを披露した。水空合体ドローンは、現場まで自立飛行する親機と、水面に着水後に分離して水中を探査する子機から成り、飛行から、着水、分離、潜航、浮上、回収、帰還までを遠隔で制御できる。</description>
<pubDate>Tue, 13 Jul 2021 12:41:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>“空をつくる窓”が進化し優れた映像表現と迫力感の向上を実現、パナソニック LS社</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/13/news022.html</link>
<description>パナソニック ライフソリューションズ社は、2019年7月に50基の数量限定で販売した空間演出システム「天窓照明」を改良し、従来品と比較して投映する映像の解像度を向上して、複数台の連結を実現した「天窓Vision」を開発した。今後、同社では、関連するエンジニアリング会社を介して、銀行、官公庁、病院、シェアオフィス、商業施設、地下施設、水族館、美術館などをターゲットに天窓Visionや照明など連携する製品を訴求していく。</description>
<pubDate>Tue, 13 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>球体ドローン「ELIOS 2」のデモと、独自プラットフォームで運用する“送電線点検”など4用途のドローンシステムを訴求</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/12/news106.html</link>
<description>「Japan Drone2021」でブルーイノベーションは、「ELIOS 2」の機体の展示と合わせて、プラントをイメージした模型内部でのデモ飛行を行った。他にも、独自開発したプラットフォームBEP（Blue Earth Platform）をベースに、「送電線点検」「工場内自動点検」「倉庫内在庫管理」「災害用物流」の4用途に応じるドローンサービスについて、パネル解説とそれぞれに使用する機体を紹介した。</description>
<pubDate>Mon, 12 Jul 2021 16:10:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>埋立粘性土地盤での「ACCESS法」の活用に向け原位置地盤試験機を開発、東亜建設工業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/12/news017.html</link>
<description>東亜建設工業は機動性や操作性に優れた原位置地盤試験機「TOA-SID-MarkII」を開発した。今後、同社では、TOA-SID-MarkIIを地盤試験専用プラットフォームとして活用し、大規模な埋立や盛土工事を対象に適用していた軟弱地盤の調査・設計・施工管理技術「ACCESS法」をさまざまな工事に展開する。</description>
<pubDate>Mon, 12 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ビルシステムの“セキュリティ”導入に立ちはだかる壁と、その先に目指す理想像</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/12/news014.html</link>
<description>ウェブサイトに掲載した記事を印刷しても読みやすいPDF形式の「電子ブックレット」にまとめました。無料のBUILT読者会員に登録することで、ダウンロードすることができます。今回のブックレットは、経産省で「ビルシステムにおけるサイバー・フィジカル・セキュリティ対策ガイドライン」が公表されたことに合わせ、BUILT主催で開催した座談会の模様をお届けします。</description>
<pubDate>Mon, 12 Jul 2021 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>愛知県一宮市で延べ1.7万m2の物流施設が着工、大和物流</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/12/news020.html</link>
<description>大和物流は、愛知県一宮市で、2022年5月末の竣工に向け、延べ床面積が1万7438.12平方メートルとなる物流施設「（仮称）一宮丹陽町物流センター」の開発を進めている。</description>
<pubDate>Mon, 12 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>UFC道路橋床版を高速道路本線の床版取替工事に適用</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/12/news030.html</link>
<description>阪神高速道路と鹿島建設は、超高強度繊維補強コンクリートを用いた「UFC道路橋床版」を、阪神高速12号守口線本線の床版取替工事に適用した。以前の工事と比べ、床版架設の工程を半減し、通行止め期間を大幅に短縮した。</description>
<pubDate>Mon, 12 Jul 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>アセンブリーを変えるだけで測量や物流などに使えるドローン、イームズロボティクス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/12/news032.html</link>
<description>イームズロボティクスは、測量や災害対応、物流などさまざまな用途で使えるドローン「UAV-E6106FLMP」を開発し、2021年4月1日に販売を本格化した。</description>
<pubDate>Mon, 12 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
