<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2021 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Fri, 09 Jul 2021 09:25:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>高剛性の地中連続壁を簡単に作れる高性能継手工法を開発、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/09/news031.html</link>
<description>清水建設は、地震が発生した時、建物基礎に作用する鉛直力に対する構造耐力を備えた地中連続壁を簡単に作成する場所打ち地下構築工法「SSS-N工法」を開発した。新工法は、地中連続壁を構成する単位壁体（エレメント）を波形の鋼板を介して接合し、剛性の高い連続壁を構築する。剛結継手でエレメントを構造的に一体化させる従来工法と異なり、隣接エレメントの鉄筋かごを連結させる必要がないため、地中連続壁を効率的に作れる。</description>
<pubDate>Fri, 09 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>Park-PFI事業による国営公園として初、海の中道海浜公園が開業へ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/09/news051.html</link>
<description>三菱地所、積水ハウス、公園財団、オープン・エーは、Park-PFI事業による日本初の国営公園として、海の中道海浜公園に「パーク・ツーリズム」をテーマにした滞在型レクリエーション拠点を、2022年3月より開業予定だ。</description>
<pubDate>Fri, 09 Jul 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>全住戸に「デジタルドアロック」を採用する新築分譲マンションを発売、穴吹工務店</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/09/news033.html</link>
<description>穴吹工務店は、広島県広島市で、2022年9月中旬の竣工に向け、新築分譲マンション「サーパス緑井ミッドフォート」の開発を進めている。</description>
<pubDate>Fri, 09 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>20時間飛び続ける大型機で広域災害を支援、福島に未来と希望をもたらすテラ・ラボのドローン事業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/09/news071.html</link>
<description>福島県南相馬市を中心に、災害支援の研究開発を進めるテラ・ラボ。「Japan Drone2021」の出展ブースでは、災害時の情報収集用大型ドローン3機（うち2機はモックアップ）と、後方支援する移動管制システムなどを披露した。展示パネルでは、2021年秋に竣工予定の「TERRA LABO Fukushima」の基本仕様を公開。復興支援として地域企業とともに産業集積を目指し、住民が未来と希望を持てる社会とまちづくりを進めている。</description>
<pubDate>Fri, 09 Jul 2021 06:12:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>文化財の保存に適した新たな空気環境構築技術を開発、展示物の早期公開を実現</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/08/news015.html</link>
<description>大成建設は、美術館や博物館の新築・改修工事に際して文化財の保存に適した空気環境を構築する技術として、新たな建築材料の選定方法および空気中のガス成分を効率的に除去する空気循環浄化装置を開発した。新技術を適用することで、文化財の保存に有害なガス成分の発生量が少ない建材を事前に選定でき、また、文化財の収蔵・展示空間の空気を早期に清浄化することが可能となり、工事終了から公開までの期間短縮が図られるとともに、公開後も健全な空気環境を保持する。</description>
<pubDate>Thu, 08 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【新連載】FM探訪記：調査研究部会とコロナ禍でも元気な「こころとからだのウェルビーイング研究部会」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/08/news028.html</link>
<description>本連載では、日本ファシリティマネジメント協会 専務理事 成田一郎氏が「JFMA調査研究部会のFM探訪記」と題し、日本ファシリティマネジメント協会（JFMA）傘下で、マネジメントや施設事例、BIM×FMも含めた固有技術をテーマにした合計18の研究部会から成る「調査研究部会」での研究内容を順に紹介していく。第1回は、調査研究部会の全体概要と、2018年に新設した「こころとからだのウェルビーイング研究部会」について紹介する。</description>
<pubDate>Thu, 08 Jul 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>角形鋼管柱継手の溶接を効率化するロボ、1日当たり最大約160mの溶接が可能</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/08/news022.html</link>
<description>大和ハウス工業は、角形鋼管柱継手の溶接を効率化するために、フジタと十一屋工業と共同で、角形鋼管柱の施工現場用溶接ロボットシステム「SWAN」を開発した。</description>
<pubDate>Thu, 08 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>最大飛行時間140分のハイブリッドドローンを開発、エアロジーラボ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/08/news026.html</link>
<description>エアロジーラボは、最大飛行時間がペイロード無しで140分を誇るドローン「Aero Range Quad」を2021年12月中に発売する。現在、同社は、岡山県の製造会社KOBASHI ROBOTICSと共同で、Aero Range Quadの量産体制構築を進めている。</description>
<pubDate>Thu, 08 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>神戸市で病院と分譲マンションから成る延べ1.5万m2の複合施設を開発、ミサワホーム</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/07/news020.html</link>
<description>ミサワホームは、京阪電鉄不動産や一輝会とともに、兵庫県神戸市で、分譲マンションと病院から成る複合施設「ASMACI神戸新長田」の開発を進めている。</description>
<pubDate>Wed, 07 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日立、画像認識AIで特定の危険行動を自動検知するソリューション</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/07/news037.html</link>
<description>日立ソリューションズは、画像認識AI技術を活用し、作業員の安全装備の装着の有無や特定の危険な行動をカメラの映像から自動検知する「作業員安全確保支援ソリューション」を6月15日から販売開始した。</description>
<pubDate>Wed, 07 Jul 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>風の影響を軽減し森林や山岳でも資材を運べるドローン、DroneWorkSystem</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/07/news026.html</link>
<description>ドローンメーカーのDroneWorkSystemは、吊り下げた資材の揺れや風向、風力などに合わせ、機体の姿勢を変えることで、風による影響を軽減するドローン「EAGLE-24」を開発した。</description>
<pubDate>Wed, 07 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ヤマハが考えるドローンのいま、次世代、そして進化形、ガソリンとEVのハイブリッドを提案</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/07/news058.html</link>
<description>「Japan Drone2021」でヤマハは2機のドローンと、1台のエンジン（モックアップ）を展示した。農業用マルチローターでは農薬用途での自動空中散布の実績を紹介し、産業用無人ヘリコプターとしては資材運搬や森林調査などでの可能性を示した。また、ガソリンと電池をハイブリッドした電源供給ユニットのコンセプトを打ち出し、ヤマハが考えるドローンの進化形を明らかにした。</description>
<pubDate>Wed, 07 Jul 2021 06:12:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>廃食用油などが原料のバイオディーゼル燃料の共同研究を開始、西松建設ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/06/news014.html</link>
<description>西松建設と佐賀市は、同社が佐賀市に保有する清掃工場に設置した「次世代型バイオディーゼル燃料製造プラント」で生産される高品質バイオディーゼル燃料の実用化を目指し、共同研究を進めている。西松建設では、2021年度末までに、プラントでの製造安定性や品質の安定性を確認する。その後、建設機械、市営バス、ごみ収集車への高品質バイオディーゼル燃料の導入を推進し、廃食用油などを高品質バイオディーゼル燃料へ精製する新たな技術の実用化を図る。</description>
<pubDate>Tue, 06 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>“猛暑日”でも流動性を確保するコンクリを大林組が開発、特殊混和剤を添加</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/06/news052.html</link>
<description>大林組は、猛暑日でも流動性を確保できるコンクリート「サンワーク」を開発した。製造時に特殊混和剤を添加することで、コンクリート温度が35～40度でも施工性を保ち、コンクリート打ち込みの際に不良施工を防ぐ。</description>
<pubDate>Tue, 06 Jul 2021 11:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>2020年度の建設市場は「民間の減少を公共土木が下支え」も、先行きの需要は弱含み</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/06/news024.html</link>
<description>本連載では、建設HR 編集部（旧ヒューマンタッチ総研）が独自に調査した建設業における人材動向について、さまざまな観点で毎月レポートを発表している。今回は、建設業の2020年度概況と2021年度の見通しについてリサーチした。</description>
<pubDate>Tue, 06 Jul 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>パナソニック LS社が電動工具の新ブランド設立、次世代制御技術を搭載した工具を発売</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/06/news021.html</link>
<description>パナソニック ライフソリューションズ社は、電動工具の新ブランド「EXENA」を立ち上げた。EXENAでは、第1弾の製品として、フラグシップモデルとなる電動工具「Pシリーズ」の充電式インパクトドライバー「EZ1PD1」を2021年8月1日に発売し、ドリルドライバー「EZ1DD1」を同年9月1日に販売開始する。2021年冬には軽量コンパクトな「Lシリーズ」のローンチも予定している。販売目標は、「Pシリーズ」が年間7万台で、「Lシリーズ」は年間10万台としている。</description>
<pubDate>Tue, 06 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>注目の機体「Airpeak S1」、ソニーが新規参入するドローン開発の未来</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/06/news051.html</link>
<description>「Japan Drone2021」のソニーブースでは、2021年6月10日に発表されたばかりの業務用ドローン「Airpeak S1」、送信機、モバイルアプリ「Airpeak Flight」、Webアプリ「Airpeak Base」を出品し、多くの観客を集めた。プロペラやモーターなど、独自に設計した部品を含めた機体開発といったハード面から、アプリ開発などの使い方にかかわるソフト面まで、トータルなドローン開発を進めるソニーのビジョンが伝わるブース構成となった。</description>
<pubDate>Tue, 06 Jul 2021 06:05:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>延べ2.4万m2のタワマンを「新札幌」駅前で開発、大和ハウス工業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/05/news016.html</link>
<description>大和ハウス工業は、北海道札幌市厚別区で、2023年5月中旬の竣工を目指し、分譲マンション「プレミストタワー新さっぽろ」の開発を進めている。</description>
<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コンクリ打設前の“鉄くず”を除去する「磁取棒（じどりぼう）」、年度内に一般販売</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/05/news053.html</link>
<description>大成建設と新潟精機は、建設現場でコンクリート打設前に鉄くずを磁力で取り除く、3タイプの専用棒を開発した。2021年度中には、一般向けの販売も視野に入れている。</description>
<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 11:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>AIで過去の災害事例を抽出する安全注意喚起システムを開発、三井住友建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/05/news019.html</link>
<description>三井住友建設は、FRONTEO製自然言語AIエンジン「KIBIT」を使用した「安全注意喚起システム」を開発した。今後、同社は、安全注意喚起システムの効果や改善点のフィードバックを行いつつ、2021年度中に全現場で展開を図る見込みだ。また、災害発生の要因は各技能者の置かれた条件・環境により異なることから、よりタイムリーでパーソナルな条件に対応する注意喚起システムの開発も計画している。</description>
<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>写真付き報告書作成やオーナー報告が簡単にできる新サービス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/05/news039.html</link>
<description>アットホームは、エーエスシーが開発・運用する、スマートフォンやタブレット端末から写真付き管理報告書の作成やオーナーへの報告が簡単に行えるサービス「物件の報告」を、2021年6月1日より提供開始した。オンライン報告にも対応し、業務効率化を目指す。</description>
<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>船橋市で「MFLP 船橋III」と「＆PARK」が竣工、総延べ70万m2の大規模物流施設が完成</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/05/news024.html</link>
<description>三井不動産は、物流施設「三井不動産ロジスティクスパーク 船橋III」と緑地空間「＆PARK」の竣工をもって、千葉県船橋市で2013年から開発を進めていた総延べ床面積約70万平方メートルの街づくり型ロジスティクスパーク「MFLP 船橋」が完成したことを発表した。</description>
<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>マンション再生の円滑化に向けて──法令動向を読み解く</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/05/news052.html</link>
<description>戦後高度成長期に供給された多くの集合住宅が老朽化し、各地でさまざまな問題を引き起こしている。「高経年マンション」と呼ばれる老朽マンションの再生は、社会課題となり、法制度の整備や民間事業者による建て替えなど、さまざまな取り組みが活発化している。2021年6月4日に開催された「マンション建て替えフォーラム」は、各当事者が多様な取り組みについて紹介するオンラインセミナー。その中で、国土交通省 宿本尚吾氏の基調講演を採り上げる。</description>
<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 06:15:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>抗ウイルス機能「ビオタスク」を付与した床材、高齢者向けで滑りにくい仕様</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/02/news021.html</link>
<description>新型コロナウイルス感染症の拡大で、現在、抗ウイルス機能などを付与した衛生対策製品に一般消費者の関心が高まっている。こういった状況を受けて、大建工業は、ウイルス感染による重症化リスクの高い高齢者への対策が最優先であると判断し、独自の抗ウイルス機能「ビオタスク」を付与した高齢者配慮床材「おもいやりフロアIV-VS」を開発した。</description>
<pubDate>Fri, 02 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>建設業の給与動向「コロナの影響は前年度比0.7％の微減、給与額の上昇率は“飛びぬけて高い”」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/02/news096.html</link>
<description>建設HRは、国内における建設業の人材市場動向をまとめた2021年6月分のマンスリーレポートを公表した。今月のトピックスでは、厚生労働省の「毎月勤労統計調査」のデータから、2020年度の建設業での給与動向を分析している。</description>
<pubDate>Fri, 02 Jul 2021 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>高所作業車の予約から返却まで総合管理するアプリを竹中工務店が開発、朝日興産を介して外販も</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/02/news063.html</link>
<description>竹中工務店は、建築現場向けアプリ「位置プラス」のラインアップに、高所作業車の管理機能を備えた「高車管理」を追加した。高車管理では、高所作業車の位置情報や予約状況がモバイル端末やPCでリアルタイムに確認できるため、元請け、協力会社、レンタル会社の手間が低減されるとともに、運用コストの削減も見込める。</description>
<pubDate>Fri, 02 Jul 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>CLTが構造材の音楽ホールが東京・調布市で竣工、基本設計は隈研吾建築都市設計事務所</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/02/news022.html</link>
<description>住友林業は、脱炭素社会の実現に向け教育施設や商業施設など非住宅建築分野での木造化・木質化を推進している。このほど、同社と前田建設工業との共同企業体（JV）が東京都調布市で開発を進めていた木造の音楽ホール「桐朋学園宗次ホール」が竣工した。</description>
<pubDate>Fri, 02 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>IoT機器のセンサーで情報取得、作業員の安全管理を支援するサービス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/02/news047.html</link>
<description>日立ソリューションズは、IoT機器を活用してさまざまな情報を取得・分析し、安全管理を支援する「労働安全衛生 作業員活動支援サービス」を2021年6月10日から販売開始した。生体情報や気象情報、位置情報を統合管理し、属性分析による労働災害の防止を支援する。</description>
<pubDate>Fri, 02 Jul 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コンクリート打設で必要な数量を自動計算するアプリ、1人で短時間に計測が可能</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/02/news027.html</link>
<description>大林組は、エム・ソフトとともに、LiDAR機能を備えたiPadやiPhoneで撮影した画像とAR技術を活用して、コンクリート打設で必要なコンクリートの数量を自動計算するアプリ「ピタコン」を開発した。エム・ソフトでは2021年5月にピタコンの一般販売をスタートし、大林組では、ピタコンを施工現場に取り入れ、生産性向上と残コンクリートの発生抑制による環境負荷の低減を推進している。</description>
<pubDate>Fri, 02 Jul 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ビルの高層階で大容量のデータ通信を可能にする新システムを発売、古野電気</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/01/news022.html</link>
<description>古野電気は、ビルの高層階や地下空間の現場で、大容量のデータを通信可能な環境を構築する無線LANシステム「ウェーブガイドLAN」を開発した。</description>
<pubDate>Thu, 01 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
