<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2022 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Tue, 24 May 2022 02:55:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>国内初、大成建設が設計図書の構造化データへの変換ツールを開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/23/news020.html</link>
<description>大成建設は、建物の設計、施工、維持管理一連のプロセスで必要な図面や仕様書からなる設計図書を構造化データに変換し、目的別に可視化するプログラムを開発した。設計図書には、部屋名、面積、材料、法規、メーカーなど多様な情報があり、利用者ごとに情報の優先順位が異なる。解決策として、大成建設は構造化したデータを利用者ごとに自在に抽出し、目的別に可視化できるBIダッシュボードの作成を複数のプロジェクトで実施した。これにより建設生産DXの基盤となるデータ構築が可能となり、設計図書の効率的なデータ活用の推進につながる。建設業界で、このような設計図書の構造データ化とその活用は初めての試みだという。</description>
<pubDate>Mon, 23 May 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コンクリ内部のハンディ探査機に新モデル　構造物60cm内部も“透視”</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/23/news086.html</link>
<description>KEYTECがインフラ構造物の点検用に販売しているハンディ型探査機器は、電磁波レーダでコンクリート内部に埋設された鉄筋や配管、配線などをモニターに表示する。これにより、掘削しても良いところと気を付けるべき箇所が施工前に確認できるようになる。新モデルでは、深度60センチまでに対応し、コンクリート内部の埋設物や空洞を検出し、機能を厳選したことで操作もシンプルとなっている。</description>
<pubDate>Mon, 23 May 2022 10:19:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>既存建物杭と干渉する新設杭を遅滞なく打設する工法を開発、フジタ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/23/news022.html</link>
<description>フジタと日本コンクリート工業は、既存杭の撤去孔を効率的に、均質な改良土で埋め戻す「FUNC-RES工法」を共同で開発した。FUNC-RES工法は、既存杭の撤去孔に堆積した超軟弱土を適切な強さかつ均質な土質に改良し、その後、新設杭打設の施工効率を向上させる。加えて、施工期間や施工機械の稼働時間が短縮でき、CO2排出量削減だけでなく、周辺の生活環境で生じる負荷低減も期待される。2021年には、千葉県柏市内のマンション建替え工事でFUNC-RES工法を採用し、有効性を確認した。</description>
<pubDate>Mon, 23 May 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>北海道石狩市で太陽光やグリーン水素を利用した小規模マイクログリッド</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/23/news047.html</link>
<description>高砂熱学工業が北海道石狩市のPFI法に基づくコンセッション方式による「石狩市厚田マイクログリッドシステム運営事業」の事業者に選定、石狩厚田グリーンエネルギーを設立し、2022年4月1日から運営を開始した。地方都市における低炭素・防災機能強化による安全な地域づくりを実現する。</description>
<pubDate>Mon, 23 May 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>病院のリノベによる有料老人ホームが京都で竣工、三菱地所レジデンス初の取り組み</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/23/news030.html</link>
<description>三菱地所レジデンスは、京都府京都市中京区で病院をリノベーションし開発を進めていた有料老人ホーム「プレザングラン京都円街」が2022年4月1日に開業することを公表した。病院を有料老人ホームにリノベーションする事業は、三菱地所レジデンス発足以来、初の取り組みになるという。</description>
<pubDate>Mon, 23 May 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>小田急不動産が不動産オーナー向け収支電子化ツール「WealthPark ビジネス」を導入</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/22/news035.html</link>
<description>小田急不動産は、資産管理／運用アプリケーション「WealthPark ビジネス」を導入し、賃貸不動産オーナー向けに、収支の電子化対応やチャットでのコミュニケーション円滑化につなげる。</description>
<pubDate>Sun, 22 May 2022 14:48:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>赤坂二丁目再開発の名称が「東京ワールドゲート赤坂」に、オフィスとホテルの43階建てビル</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/22/news044.html</link>
<description>NTT都市開発は、森トラストと共同で、東京・港区赤坂二丁目で計画している再開発の街区名称を「東京ワールドゲート赤坂」に決めた。街のコンセプトは、「Next Destination ～もう一度、街で会おう～」で、ニューノーマルのその先の未来に、多様な人々が再び出会い、交流するための目的地となることを目指している。</description>
<pubDate>Sun, 22 May 2022 14:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日本製鉄と共同開発した「壁面吸着型ロボット」など、顧客に寄り添うロボットをオーダーメイドで提供</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/22/news034.html</link>
<description>アイ・ロボティクスのロボット関連サービスは、顧客の環境や使用シーンを考慮した形で提供されるのが特徴だ。既存のハードウェアを前提とせずに、目的に応じて最適なソリューションを選定して構築する。</description>
<pubDate>Sun, 22 May 2022 10:19:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>断線の心配無用で設置場所を選ばない、遠隔モニタリング用無線データロガー</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/21/news085.html</link>
<description>建築物の設備保守や運用管理で、手軽に設備や機器の状態を常時把握したいことは多い。半導体試験装置で大手のアドバンテストが提供する「AirLogger（エアーロガー）」は、多様な遠隔モニタリングに活用できるコンパクトな無線データロガーだ。</description>
<pubDate>Sat, 21 May 2022 10:11:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大規模土工事の無人化に向け福島県の盛土工事で建機の遠隔操作などの実証開始、大林組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/20/news025.html</link>
<description>大林組は、福島県相馬郡飯舘村で施工中の「令和2・3・4・5年度飯舘村長泥地区環境再生事業盛土等工事」で、建設機械の遠隔操作、自動・自律運転による盛土工事の現場実証をスタートした。</description>
<pubDate>Fri, 20 May 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>奈良県生駒郡安堵町で延べ3.7万m2の物流施設が着工、C＆W</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/20/news027.html</link>
<description>クッシュマン・アンド・ウェイクフィールドは、奈良県生駒郡安堵町でマルチテナント型物流施設「LF奈良ANNEX」が着工したことを公表した。グループ傘下のクッシュマン・アンド・ウェイクフィールド・アセットマネジメントは、奈良中央アネックスを通じて2022年4月27日に安全祈願祭を行った。</description>
<pubDate>Fri, 20 May 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>2021年全国分譲マンション供給専有面積ランキング発表</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/20/news050.html</link>
<description>不動産経済研究所は、2021年の供給実績を元に、売主・事業主別の供給専有面積ランキングを公開した。供給面積のトップは2年連続で野村不動産、三井不動産レジデンシャルが僅差で2位、前年7位の大和ハウス工業が3位に。</description>
<pubDate>Fri, 20 May 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>建設プロジェクトを題材にした教材を無償提供、鹿島建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/20/news029.html</link>
<description>鹿島建設は、社会貢献活動の一環として、建設プロジェクトを題材にした教材「100年を創造するチカラ」を開発した。100年を創造するチカラは、2022年4月の学習指導要領改訂により必修化された、高等学校における「総合的な探究の時間」での活用を目的に開発したもので、2020年度から全国の高等学校に無償提供している。</description>
<pubDate>Fri, 20 May 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>CO2を減らすリニューアブルディーゼルを国内現場のクレーンに使用開始、東急建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/19/news018.html</link>
<description>東急建設は、脱炭素社会の実現を目指し、ESR東扇島ディストリビューションセンター新築工事の作業所で利用しているクレーンに、リニューアブルディーゼル（RD）の使用を開始した。今回の取り組みは建設業界初だという。</description>
<pubDate>Thu, 19 May 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>生コンクリートの材料分離抵抗性を簡便に定量評価する手法を考案、西松建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/19/news019.html</link>
<description>西松建設は、岐阜大学 工学部 小林孝一教授との共同研究で、施工前に生コンクリートの材料分離抵抗性を簡便な方法で定量的に評価する手法を考案した。今回の手法は、現場に持ち込んで扱える小型の評価試験器を製作し、容器内に詰めたコンクリートに振動エネルギーを加えた時に生じる電気伝導率の経時変化で材料分離抵抗性を評価する。現在、同社では、現場での実装に向けて、データの採取、判定精度など、生コンクリート評価の妥当性に関する検証を続けている。</description>
<pubDate>Thu, 19 May 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>住宅ローンは変動金利型が7割、前年度から6.9ポイント増加</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/19/news066.html</link>
<description>国土交通省が行った令和3年度の民間住宅ローンの供給状況の実態調査によると、個人向け住宅ローン新規貸出額の金利タイプ別割合は、「変動金利型」が前年度より6.9ポイント増の70％と最も多かった。</description>
<pubDate>Thu, 19 May 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>タワークレーン3次元自動誘導システムの精度と作業効率を高めるシステム、戸田建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/19/news026.html</link>
<description>戸田建設は、タワークレーン3次元自動誘導システムの精度と作業効率を向上させる新たなシステムを開発した。</description>
<pubDate>Thu, 19 May 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>宮城県岩沼市で5.1万m2の物流施設が竣工、プロロジス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/18/news020.html</link>
<description>プロロジスは、同社がスポンサーを務める日本プロロジスリートが宮城県岩沼市で計画を進める「プロロジスパーク岩沼」の竣工式を行った。プロロジスパーク岩沼の敷地には、2008年10月に、マルチテナント型施設として「プロロジスパーク岩沼1」が竣工したが、2020年4月に発生した火災により焼失し、「プロロジスパーク岩沼」として再開発した。プロロジスパーク岩沼では、既にプラス ロジスティクスと製造装置の研究・開発・製造メーカーの入居が決定しており、約80％の面積で賃貸契約を締結済みだ。</description>
<pubDate>Wed, 18 May 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>住友林業が欧州初進出、英国で木造6階建て環境配慮型オフィスの開発事業に参画</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/18/news025.html</link>
<description>住友林業は、英国の不動産開発業者Bywater Propertiesと合弁会社を設立し、ロンドンで木造6階建ての環境配慮型オフィス開発事業「Paradise プロジェクト」に参画する。なお、住友林業が住宅・不動産事業で欧州に進出することや英国に現地法人を設立するのは初だという。</description>
<pubDate>Wed, 18 May 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>能美防災、火災VR体験コンテンツのレンタルを開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/18/news057.html</link>
<description>能美防災は、同社の法人向けVRコンテンツ「火災臨場体験VR ～混乱のオフィス～」のレンタルを開始した。価格は、1週間当たり1セット28万円に設定している。</description>
<pubDate>Wed, 18 May 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>暑熱・換気の対策として大風量のHVLSファンを発売、NBCエンジニア</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/18/news026.html</link>
<description>NBCエンジニアは、夏の暑さや新型コロナウイルス感染症への対策として、KALEの大風量低速（HVLS）ファンを販売している。</description>
<pubDate>Wed, 18 May 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>都市共同化事業を採用したマンションが東京・品川区で竣工、旭化成不動産レジデンス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/17/news011.html</link>
<description>旭化成不動産レジデンスは、東京都品川区で開発を進めていた新築分譲マンション「アトラス北品川」が2022年1月31日に竣工したことを公表した。今回は、旭化成不動産レジデンスが地元地権者9人と共同で行う都市共同化（等価交換）事業を採用し、RC造地上11階建てで、総戸数52戸（店舗2区画含む）の分譲マンションを開発した。</description>
<pubDate>Tue, 17 May 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「クラウドログ」のARRが2億円を突破、年間成長率は200％以上</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/17/news013.html</link>
<description>クラウドワークスは、同社が運営するクラウド型工数管理サービス「クラウドログ」の年間経常収益が2022年2月に2億円を突破したことを公表した。なお、直近一年間の成長率は202％に達し、チャーンレート（解約率）は年平均約1.2％と低い水準を維持している。</description>
<pubDate>Tue, 17 May 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>下水道のグリーンイノベーションに向けて6技術を新たに採択</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/17/news038.html</link>
<description>国土交通省は、2022年度に着手するB-DASHプロジェクトに2技術、下水道応用研究に4技術を新たに採択した。最初沈澱（ちんでん）池での下水エネルギー回収技術の技術実証事業や、省エネ型深槽曝気技術に関する実証事業などが選ばれている。</description>
<pubDate>Tue, 17 May 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「らくらくアルミケーブル」が佐賀県内で建設中の「SAGAアリーナ」で採用、古河電工</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/17/news014.html</link>
<description>古河電気工業は、古河電工産業電線とともに開発・製造し、SFCCが販売する高機能型低圧アルミ導体CVケーブル「らくらくアルミケーブル」が、佐賀県内で建設中の「SAGAアリーナ」で採用された。なお、官公庁の大型施設工事としては初めての受注となる。</description>
<pubDate>Tue, 17 May 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日揮HDが風況を3Dで可視化する「メトロウェザー」へ出資、ドローン運航の安全性を確保</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/16/news146.html</link>
<description>日揮ホールディングスは、ドローンの安定飛行に役立つ、風況を3次元で把握する測定技術を有するメトロウェザーへ出資した。</description>
<pubDate>Mon, 16 May 2022 16:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>長谷工版BIMと型枠工事ソフトの連携で紙の施工図が不要に、15％の時短実現</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/16/news137.html</link>
<description>長谷工コーポレーションは、独自のBIM「長谷工版BIM」と型枠工事ソフトをシームレスにデータ変換するBIMコンバーターで連携させることで、作業時間15％の削減を目指す。</description>
<pubDate>Mon, 16 May 2022 15:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>愛媛県内子町で地域連携型のバイオマス発電所が着工、竹中工務店</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/16/news017.html</link>
<description>竹中工務店は、内藤鋼業やサイプレス・スナダヤ、三洋貿易、大日本コンサルタントとともに、愛媛県内子町で開発を進めていた「内子龍王バイオマス発電所」が2022年5月に着工したことを公表した。今後は、内子龍王バイオマス発電所の事業を通じ、地域の脱炭素化や防災力強化に貢献する木質バイオマス発電事業として、地方自治体や地元企業と連携した「木質バイオマスによる持続可能なまちづくり」の先導モデルとなるように取り組んでいく。</description>
<pubDate>Mon, 16 May 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【特別寄稿：前編】アドビ独自の業界別調査から見えてきた“不動産テック”の実態</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/16/news016.html</link>
<description>本連載では、アドビが独自に実施した調査データを踏まえ、不動産業界での業務のデジタル化に立ちはだかる現状の課題を整理し、宅建法改正を受けて業務がどのように変わっていくのかを、アドビ デジタルメディア ビジネスマーケティング執行役員が前後編に分けて解説します。</description>
<pubDate>Mon, 16 May 2022 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>T-iDigital Fieldの施工と安全の管理機能を拡張、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/16/news019.html</link>
<description>大成建設は、インフォキューブLAFLAとともに、施工中に取得した膨大なデジタルデータを活用して、効率的に工事関係者間での情報共有を支援するシステム「T-iDigital Field」の機能拡張を行った。今回追加した機能は、建設現場の施工進捗管理および建機と作業員などのリアルタイム位置情報を地図化して現場での安全性を把握・管理する施工支援アプリケーション。</description>
<pubDate>Mon, 16 May 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
