<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2022 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 06:55:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>“シャツ型センサー”を採用、NTTテクノクロスの現場作業者を守る“暑さ対策”ソリューション</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/27/news070.html</link>
<description>NTTテクノクロスは、東レが開発した機能素材「hitoe（ひとえ）」を使った暑さ対策ソリューションを開発した。建設現場の暑さ対策のソリューションは他社からも発表されているが、働く人の衣服にセンサーを取り付けているのがNTTテクノクロスならではの特徴となっている。</description>
<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 06:07:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>茨城県猿島郡で延べ12.6万m2のマルチテナント型物流施設が着工、大和ハウス工業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/26/news034.html</link>
<description>大和ハウス工業は、2024年4月30日の竣工に向け、茨城県猿島郡境町でマルチテナント型物流施設「DPL境古河」の開発を進めている。DPL境古河の総事業費は240億円。</description>
<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>木質バイオマス発電所燃焼灰の再資源化に向けて土質改良材の試作に成功、フジタ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/26/news036.html</link>
<description>九州電力と大和ハウスグループのフジタは、木質バイオマス発電所から発生する燃焼灰の再資源化に向けて土質改良材の試作に成功した。土質改良材の試作開発にあたり、九州電力は、土質改良材の開発、全体マネジメント、事業性検討評価を担い、フジタは土質改良材の開発を担当している。</description>
<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>アキュラホーム、世界初「5階建て純木造ビル」実物大耐震実験</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/26/news020.html</link>
<description>アキュラホームグループは、世界初となる木造軸組工法の耐震構造による「5階建て純木造ビル耐震実験」を実施した。実験では国の基準である地震波で倒壊・損傷なしの実証データを取得。今後は実験データを建築確認申請などの実用性の根拠として活用し、木造の街並みの実現を目指す。</description>
<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>2022年9月調査の地価予測指数を発表「全国的に上昇傾向、先行きはやや弱気」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/26/news019.html</link>
<description>三友システムアプレイザルは、同社と提携する不動産鑑定士174人を対象に、2022年8月にインターネット調査を行い、結果をもとに三友地価予測指数を発表した。また今回は、コンパクトシティーの現状と課題の項目も設定し、寄せられた多数の意見も併せて紹介している。調査結果では、全国的に地価は上昇傾向多く見られたとの回答だが、 将来予測についてはやや弱気の声もあった。</description>
<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>全長142mでクレーンの最大揚重能力が2500tの自航式SEP船が完成、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/26/news037.html</link>
<description>清水建設は、約500億円を投じジャパン マリンユナイテッドに建造を発注した、世界最大級の搭載能力とクレーン性能を備えた自航式SEP船が完成したことを公表した。BLUE WINDは今後、約4カ月に及ぶ多様な試験とオペレーション訓練を経て、5兆円超の市場規模となる洋上風力発電施設建設工事に投入され、洋上風車の施工で卓越したパフォーマンスを発揮することが期待されている。</description>
<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東急建設がロボット大賞優秀賞、点検作業人数4割減可能のトンネル全断面点検システム</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/25/news034.html</link>
<description>東急建設は、自社で開発したトンネル全断面点検システム「iTOREL（アイトーレル）」が第10回ロボット大賞の優秀賞を受賞したことを発表した。実証実験ではロボット技術により点検作業人数を4割、内業時間を18.5％を削減可能との数字が出ており、大きな効果を期待できる。同賞では実用的な点やその将来性が評価された。</description>
<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>岐阜県土岐市のイオンモールで音を用いた空間演出を初導入、TOA</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/25/news031.html</link>
<description>TOAは、イオンモールや鹿島建設とともに、2022年10月7日に岐阜県土岐市土岐津町でオープンした「イオンモール土岐」で音を用いた空間演出「良い音モール」を行っている。良い音モールは、「音」による付加価値で商業施設の魅力を高める試みで、イオンモールとして初めての取り組みだという。</description>
<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>グラフで見る「建設後50年以上を迎える構造物」と「国交省のインフラ点検対策」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/25/news038.html</link>
<description>ウェブサイトに掲載した記事を印刷しても読みやすいPDF形式の「電子ブックレット」にまとめました。無料のBUILT読者会員に登録することで、ダウンロードすることができます。今回のブックレットは、国土交通省が2021年6月18日に発表した資料「国土交通省 インフラ長寿命化計画（行動計画）」に掲載された「建設後50年以上を迎える構造物」と「構造物への点検対策」のまとめです。</description>
<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>水素燃料電池を現場の電源として活用する実証実験を渋谷で開始、東急建設と帝人</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/25/news037.html</link>
<description>東急建設は、東京都渋谷区で計画を進める渋谷駅周辺開発の工事現場で、帝人とともに、水素燃料電池を現場の電源として活用する実証実験を2023年4月にスタートする。今後は、CO2排出量削減などの環境負荷低減に向けて建設工事現場での水素燃料活用を進め、脱炭素社会の実現を目指すとともに、SDGsの目標達成に貢献する。</description>
<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>エレベーター内での映像配信を実現するシステムをリリース、日本オーチス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/25/news023.html</link>
<description>日本オーチス・エレベータは、エレベーター内でかごの位置や行先方向、ニュースや天気予報などの情報を表示する「eViewRシステム」を発表した。</description>
<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>AIの画像処理速度を従来の4倍にする技術を開発、OKIとMipsology SAS</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/25/news025.html</link>
<description>沖電気工業は、OKIアイディエスやMipsology SASとともに、OKI独自のAIモデル軽量化技術「PCAS」とMipsology SAS製のAI処理高速化プラットフォーム「Zebra」を連携することで、AIモデルに内在する不必要な演算を自動的に削減し、処理を高速化する技術を開発した。現在、新技術のサービス化を目的に研究開発を進めている。</description>
<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>樋門／樋管の予備設計を自動化した建設技術研究所の設計支援システム、Revit連携のパラメータ管理で3次元設計を実現</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/25/news084.html</link>
<description>樋門／樋管の設計では、複雑な基準との適合性を確保するため、作図やチェックに初期段階からある程度の詳細度での作図、数量算定が必要で、度重なる作図や修正の労力が設計者の負担となっている。建設コンサルタントの建設技術研究所では、形状や基準によるパラメータが多く、複雑に相関する樋門／樋管の予備設計に対し、パラメータ管理を中心にした独自の設計支援システムを構築し、業務効率化に取り組んでいる。</description>
<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 06:26:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>英国土地登記所が不動産取引きのデジタル化を加速、4年以内に5兆円の経済効果</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/24/news136.html</link>
<description>英国の不動産取引きを所管する政府機関HM Land Registryは、デジタル化の歩みを加速させる。英国内の不動産テックを採り入れることで、不動産手続きの大幅な電子化による効率化を進め、新たな市場のエコシステムを創出し、今後4年以内には5兆円の経済効果を見込む。</description>
<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>IHIらが横浜市で延べ約16.3万m2の物流施設を開発、自動倉庫のシェアサービスを導入</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/24/news025.html</link>
<description>IHIは、野村不動産とともに、2025年2月の竣工に向け、神奈川県横浜市で開発を進めるカテゴリーマルチ型物流施設「（仮称）Landport横浜杉田」が2023年4月に着工する。なお、Landport横浜杉田では、両社の物流施設開発で初の取り組みとなる自動倉庫のシェアリングサービスを備える。</description>
<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東京都江東区で既存のオフィスビルを「成長するスマートビル」に改修、竹中工務店</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/24/news029.html</link>
<description>竹中工務店と建物管理を行う竹中工務店グループのアサヒファシリティズは、東京都江東区新砂1丁目で開発を進めていたオフィスビル「竹中セントラルビル サウス」を開業した。両社は、竹中セントラルビル サウスを「成長し進化するスマートビル」と位置付け、関連する技術の開発と実践を継続的に展開し、オフィスビルストック再生のモデルケースとして提案していく。</description>
<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>スタンレーブラック・アンド・デッカー、プラスチック部材50％のリサイクル素材DIYツール発売</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/20/news096.html</link>
<description>スタンレーブラック・アンド・デッカーは、プラスチック部材の50％にリサイクル素材を用いた「revivaオシレーティングマルチツール」と「reviva振動ドリルドライバー」を発売する。</description>
<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>セメント系改良地盤の新たな強度判定技術、適正量の固化材の混入を30分で判定</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/24/news030.html</link>
<description>清水建設は、セメント系固化材を利用した地盤改良工事で、化学的手法を用いて、施工後における改良地盤の強度を早期に判定する技術「C－QUIC」を開発した。C－QUICは、セメントのアルカリ成分と酸の中和反応を利用して、改良直後に採取した未固結状態のソイルセメントに含まれるセメント量を推定するもので、改良地盤内に適正量の固化材が混入しているかどうかを30分程度で判定できる。C－QUICを活用すれば、改良地盤が固化するのを待たずに施工の良否を確かめられ、地盤改良工事の合理化が図れる。</description>
<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ZEH対応の投資用アパート普及拡大へ　オリックス銀行が個人投資家に貸付金利0.05％優遇</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/24/news074.html</link>
<description>オリックス銀行は、年間の一次消費エネルギー収支量をゼロ以下にした集合住宅「ZEH-M」の普及に向け、市場の活性化を後押しする。現状では、ほとんどZEH-M化が進んでいない投資用物件に着目し、開発事業者との連携を強化していく姿勢を打ち出した。</description>
<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 06:24:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東京都あきる野市で延べ2.5万m2の物流施設が着工、KICホールディングス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/21/news024.html</link>
<description>KICホールディングスは、KICあきる野特定目的会社を通じて、東京都あきる野市で取得した用地で開発を進めていた物流施設「KICあきる野ディストリビューションセンター」の地鎮祭を2022年10月18日に行った。</description>
<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>トンネルの出来形測定と作業監視を遠隔操作で行えるUGVを開発、大林組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/21/news026.html</link>
<description>大林組は、トンネルの掘削面や吹付けコンクリート面の出来形測定と作業の監視を遠隔操作で行える「出来形・監視UGV」を開発した。</description>
<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>国内の全現場で「Buildee」を用いて作業打ち合わせ業務をデジタル化、西松建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/21/news028.html</link>
<description>西松建設は、リバスタが提供するクラウドサービス「Buildee調整会議」を活用した電子承認機能の標準化や帳票のペーパーレス化、作業打ち合わせ会議のリモート化を、国内の全現場でスタートした。今後は、Buildeeに入力した作業実績データ（作業内容、人工など）を出来高計算や死傷統計などの報告業務に利活用することで、生産性の向上を図っていく。</description>
<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>兵庫県神戸市で延べ1万m2の全館冷凍冷蔵物流施設が着工、日本GLP</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/20/news020.html</link>
<description>日本GLPは、兵庫県神戸市で開発を進めていた全館冷凍冷蔵物流施設「（仮称）六甲プロジェクト」が2022年10月1日に着工したことを公表した。今回の施設は、JA三井リース建物が開発するプロジェクトで、日本GLPは汎用性がある冷凍冷蔵物流施設として建物や設備、仕様を企画し、開発をサポートしている。</description>
<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三井住友建設、独自工法「揺動制震システム」を初適用</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/20/news024.html</link>
<description>三井住友建設は、独自工法の「揺動制震システム」を建設中の自社寮に初適用した。今後は、倉庫や工場などの新築や改修を対象に、システムのさらなる適用拡大を目指している。</description>
<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 11:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【第3回】AIが周辺の物件情報と比較して、消費者に響くコメントを自動生成する不動産テック</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/18/news009.html</link>
<description>連載3回目は、2020年12月にアットホームが実装し、AIを活用して業務効率化と不動産業務のDX推進を支援する「アピールコメント自動生成」を採り上げます。インターネットで住まい探しをする際、物件紹介ページに物件の魅力や特徴が書かれている「おすすめコメント」をご覧になったことはありますか？今回は、そのコメントをAIで自動作成する機能の開発背景やこだわりなどを説明します。</description>
<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ガラス手すりと一体化した新たな太陽光発電システム、バルコニーに取り付け可能</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/20/news022.html</link>
<description>大成建設は、カネカとともに、戸建て住宅やマンションのバルコニーに取り付けられる太陽光発電システム「バルコニー用 T-Green Multi Solar」を開発した。今後、両社は、戸建て住宅やマンションだけでなく、病院、ホテル、商業施設などに対しても、新システムを訴求し、建物のZEH化とZEB化に貢献する。</description>
<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>業務用冷凍や空調機器の簡易点検が空調IoTソリューションで代替可能に</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/20/news050.html</link>
<description>日立グローバルライフソリューションズの空調IoTソリューション「exiida遠隔監視・予兆診断」により、フロン排出抑制法で定められている業務用冷凍や空調機器の簡易点検が代替可能になった。</description>
<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>愛媛県内子町で地元産材を活用した木造バイオマス発電所が稼働を開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/20/news025.html</link>
<description>内藤鋼業やサイプレス・スナダヤ、竹中工務店、三洋貿易、大日本コンサルタントで構成される内子龍王バイオマスエネルギーは、愛媛県内子町で開発を進めていた「内子龍王バイオマス発電所」の開所式を開いた。その後、近隣住民を対象とした施設見学会を開催し、設置された設備などを披露した。</description>
<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>福岡県糟屋郡で延べ3.6万m2のBTS型物流施設が竣工、SGリアルティ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/19/news020.html</link>
<description>SGリアルティは、三井不動産とともに、福岡県糟屋郡粕屋町で開発を進めていた賃貸用物流施設「MFLP・SGリアルティ福岡粕屋」の竣工式を2022年10月14日に開いた。MFLP・SGリアルティ福岡粕屋ついては、日立物流九州が入居することが着工時点で決定しており、一棟賃借するBTS事業として計画を進めてきた。なお、今回の物件は、日立物流九州が保有する物流施設の中で福岡エリア最大の物流施設となる。</description>
<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>スマートビルで必要な複数のアプリを管理できるプラットフォームを開発、大林組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/19/news022.html</link>
<description>大林組は、国内外の複数企業とのオープンイノベーションで、スマートビルプラットフォーム「WELCS place」を開発した。今後はグループ会社である大林新星和不動産が所有するオフィスビル「oak港南品川」に導入し、利用範囲を拡大しつつ、将来は、オフィスビルだけでなくスマートシティー、工場、学校、病院、商業施設、ホテルといった用途の建物についても幅広く提案する。</description>
<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
