<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2021 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Thu, 04 Nov 2021 06:55:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>ロボットの自動ドアなど横移動や複数棟の設備監視など、ビルIoTプラットフォーム「Ville-feuille」が機能拡充</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2111/04/news055.html</link>
<description>三菱電機は、ビルIoTプラットフォーム「Ville-feuille」に新機能として、サービスロボットのセキュリティエリアを超えた横移動を可能にする「入退室管理システム連携」と、エネルギー管理サービスに複数棟の設備稼働状況をクラウドで一元管理する「遠隔監視・制御」を追加した。</description>
<pubDate>Thu, 04 Nov 2021 06:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>建設業の“海外人材”活用は他産業よりも大幅増だが技能工は伸び悩む、建設HR独自分析</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2111/02/news114.html</link>
<description>建設HRは、人手不足に陥っている国内の建設業界で海外人材の動向をさまざまな調査統計をもとに分析した。調査レポートでは、他の産業と比較しても大幅に増加している一方、特定技能で建設技能工として来日する海外人材は伸び悩んでいる実態が判明した。</description>
<pubDate>Tue, 02 Nov 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設が「御茶ノ水ソラシティ」に再エネ電力を導入、年間6000トンのCO2を削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2111/02/news013.html</link>
<description>大成建設らは、複合施設「御茶ノ水ソラシティ」の全電力を再生可能エネルギー由来の電力に切り替えた。今回の取り組みにより、御茶ノ水ソラシティでは、電気購入由来のCO2排出量ゼロを実現し、年間約6000トンのCO2削減を見込んでいる。なお、電気購入由来のCO2排出量ゼロを達成するために、非化石証書（FITトラッキング付き）またはJ-クレジット（再生可能エネルギー由来）を利用する予定だ。</description>
<pubDate>Tue, 02 Nov 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ファシリティマネジメント フォーラム 2020注目講演まとめVol.1</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2111/02/news006.html</link>
<description>ウェブサイトに掲載した記事を印刷しても読みやすいPDF形式の「電子ブックレット」にまとめました。無料のBUILT読者会員に登録することで、ダウンロードすることができます。今回のブックレットは、ファシリティマネジメント（FM）のさらなる普及と定着、さらに発展まで、FM関係者の交流や啓発を目的に都内で開催された「ファシリティマネジメント フォーラム 2020」の会期中に注目を集めた講演のまとめです。</description>
<pubDate>Tue, 02 Nov 2021 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東急建設がCO2排出量の削減率が従来比で70％以上の先送り材を「CURA GINZA」に適用</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2111/02/news014.html</link>
<description>東急建設は「先送りモルタル」に替わる環境負荷低減型先送り材「サスタル」を開発した。同社では、サスタルの外販も予定しており、多くの建設現場にサスタルを普及させることで、環境負荷低減に貢献していく。</description>
<pubDate>Tue, 02 Nov 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>AI搭載のフォークリフトをトラックと連携する実証事業をスタート、大和ハウス工業ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2111/02/news015.html</link>
<description>大和ハウス工業らは、物流施設の荷役や作業を効率化する共同事業として、AIを搭載した自動運転フォークリフトをトラックと連携するシステムの構築を進めている。</description>
<pubDate>Tue, 02 Nov 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>これからのBCP対策の在り方、竹中工務店が提案する「有事と平時に対応する施設の“再構築”」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2111/01/news108.html</link>
<description>近年、国内で相次ぐ自然災害の甚大な被害を鑑みると、建物のBCP対策については現状を見つめ直し、将来の在り方を検討すべき時期に来ている。ファシリティマネジメント フォーラム 2021で講演した竹中工務店で事業リスクマネジメントグループ長を務める杉内章浩氏は、BCP／リスク対策の必要性は認識していても実施がなかなか進まない現況を踏まえ、多数の相談を受けている建設会社の立場から参考になる事例を交えつつ、とくにここ数年の懸案事項となっている感染症対策にもスポットを当て、問題解決の具体的な手法を提言した。</description>
<pubDate>Mon, 01 Nov 2021 15:11:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>切羽前方の湧水リスクを事前予測する新システム、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2111/01/news013.html</link>
<description>清水建設は、現場で日々取得される施工データを蓄積・反映した仮想空間上で切羽の地下水環境で生じる経時変化をシミュレーションし、湧水に起因するリスク情報を工事関係者にタイムリーに周知する「地山予報システム」を開発した。地山予報システムは、現場測定データの取得から最終的な作業員へのリスク情報の伝達まで一連の流れを自動化でき、現場管理者の労働負荷を減らせる。また、今後発生しうる湧水の予測を常に実施しつつ施工することで想定外の危険性を削減できる。</description>
<pubDate>Mon, 01 Nov 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>トンネルの変状が外力で生じたかを判定するAIを開発、パシフィックコンサルタンツ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2111/01/news014.html</link>
<description>パシフィックコンサルタンツは、トンネルの変状を外力で生じたかを判断する「外力性判定支援AI」を開発した。今後、同社は、国と自治体に導入・運用している点検結果の管理ソリューション「トンネル台帳システム」と外力性判定支援AIを連携し、過去点検との比較により変状の進行を見える化して、トンネルの維持管理業務を効率化していく見通しだ。</description>
<pubDate>Mon, 01 Nov 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設が大規模生産施設でZEB認証、BELS最高ランクの5つ星</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2111/01/news045.html</link>
<description>大成建設は、一次エネルギー収支ゼロを目指す工場「ZEF」の第1号プロジェクトである「OKI本庄工場H1棟」において、建築物省エネルギー性能表示制度（BELS）で、5段階評価の最高ランクを獲得し、大規模生産施設で国内初となる「ZEB」認証を取得した。</description>
<pubDate>Mon, 01 Nov 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>都市共同化事業を採用した延べ1.5万のマンションが築地で竣工、旭化成不動産レジデンス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2111/01/news023.html</link>
<description>旭化成不動産レジデンスは、東京都中央区築地で開発を進めていたマンション「アトラス築地」が2021年10月下旬に竣工したことを公表した。</description>
<pubDate>Mon, 01 Nov 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「ARCHITREND ZERO」が検査機関のWeb申請システムと連携、申請時のミス軽減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/31/news047.html</link>
<description>福井コンピュータアーキテクトの3D建築CADソフト「ARCHITREND ZERO」と、指定確認検査機関のWeb申請システムが連携し、電子申請の手戻り防止や申請作業のスピードアップが可能になった。</description>
<pubDate>Sun, 31 Oct 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「浜松町」駅西口の再開発に併せ“モノレール駅ビル”の建て替えに着手、2029年12月の竣工を目指す</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/31/news044.html</link>
<description>東京・港区の浜松町駅西口の再開発事業に併せ、東京モノレールの浜松町駅ビルの建て替え工事が本格始動する。</description>
<pubDate>Sun, 31 Oct 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>腐食穴が生じた既設桟橋鋼管杭の杭頭部に適用できる新たな補修技術、東亜建設工業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/29/news035.html</link>
<description>東亜建設工業は、既設桟橋鋼管杭の杭頭部付近に腐食穴が生じた場合でも適用可能な補修技術「鋼板接着併用型タフリードPJ工法」を開発した。今後は、過酷な環境下にある桟橋のリニューアル工事で新工法を幅広く使えるように、施工性の向上やコストダウンを推進する。</description>
<pubDate>Fri, 29 Oct 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設が現場に応じて特殊なコンクリートを製造できる高性能移動式プラントを開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/29/news036.html</link>
<description>大成建設は、現場の条件に合わせて特殊なコンクリートを製造できる高性能移動式プラント「T-ITANモバイルプラント」を開発した。</description>
<pubDate>Fri, 29 Oct 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ジョンソンコントロールズ、東京本社に職場環境改善スマホアプリを導入</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/29/news064.html</link>
<description>ジョンソンコントロールズは、東京本社にオフィス向けスマートフォンアプリ「OpenBlueコンパニオン」を導入した。従業員が実際に使用し検証・改善することで、働きやすい職場環境を実現する。</description>
<pubDate>Fri, 29 Oct 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>北海道恵庭市で延べ2.4万m2の物流施設が着工、外気を利用した温度管理システムを導入</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/29/news038.html</link>
<description>ヨコレイは、北海道恵庭市で2023年5月の竣工に向け延べ2.4万m2の物流施設「恵庭スマート物流センター（仮称）」の開発に着手した。</description>
<pubDate>Fri, 29 Oct 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>京都府の「東寺」駅前で延べ5900m2のホテルが竣工、NTT都市開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/28/news028.html</link>
<description>NTT都市開発は、京都府京都市南区で計画を進めていたホテル「コンフォートホテル京都東寺」が竣工したことを公表した。コンフォートホテル京都東寺は2021年4月8日に開業した。</description>
<pubDate>Thu, 28 Oct 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【第6回】GISや点群などAI発展のカギ“データ利活用”、インフラ維持修繕のデジタルツイン</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/28/news027.html</link>
<description>ここ数年、国が旗振り役となって推進しているi-Constructionの進捗により、土木分野でのAI活用が進んでいる。本連載では、「土木学会 構造工学でのAI活用に関する研究小委員会」で副委員長を務める阿部雅人氏が、AIをどのように使いこなしていくかの観点から、AIと土木の現状や課題、その先の将来ビジョンについて考えていきます。連載第6回は、AI発展のカギとなる多種多様なデータ活用の在り方を、首都高や阪神高速などの各種事例をもとに解説していきます。</description>
<pubDate>Thu, 28 Oct 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>建物設備を制御しつつ荷物を届ける自律移動の配送車を開発、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/28/news029.html</link>
<description>清水建設は、建物内の配送業務を効率化する「自律配送車」を開発した。自律配送車は、ユーザビリティの高い荷受けと荷降ろしの機構や自動配送ルーティング機能、建物設備との連携機能を備えた自律走行ロボット。特徴は、走行経路上のエレベーターや自動ドアを制御しつつ、発送者が積んだ荷物を配送先まで送り届けられる点。今後、同社では、実施設での試験運用を通じて、自律配送車のUIや走行性能のブラッシュアップを図り、オフィスビルなどの館内配送サービスへの適用を目指す。</description>
<pubDate>Thu, 28 Oct 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>年間のCO2排出量と冷暖房費を半減する新型「エアロテック」を発売、三菱地所ホーム</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/28/news030.html</link>
<description>三菱地所ホームは、冷暖房効率と省エネ性能を上げた全館空調システム「エアロテック」の新バージョンを開発した。今後、同社では、「エアロテック Fit」を除き、2022年5月1日以降にエアロテックを納品する物件に新型を導入していく見通しだ。</description>
<pubDate>Thu, 28 Oct 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設が道路橋RC床版の高耐久補修工法を開発、優れたUHPFRCで勾配面での施工を実現</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/27/news024.html</link>
<description>大成建設は、大成ロテックとともに、劣化したRC床版向けの補修工法「T-Sus Layer」を開発した。T-Sus Layerは、RC床版上面に高強度で緻密な保護層を構築することで延命化を実現し、再補修サイクルの延長を図れることから、補修工事の実施回数を削減し、交通規制などの軽減と維持管理費用の低減が期待されている。今後、両社は、新工法で既設RC床版補修後の防水性や耐久性などを見える化するために、繰り返し走行試験などで疲労した状態のRC床版を用いて各種性能を検証する予定。将来的には、劣化が進行していないRC床版の予防保全も視野に入れて実構造物への適用を進める。</description>
<pubDate>Wed, 27 Oct 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【新連載】「センサー技術」の進化と建設テックへの道のり：建設業務でも活躍の場を広げるようになったスマホ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/20/news007.html</link>
<description>本連載では、日立ソリューションズの建設ICTエバンジェリストが、建設業界でのセンサー技術の可能性について、各回で技術テーマを設定して、建設テック（ConTech）実現までの道のりを分かりやすく解説していきます。初回の第1回は、いまや日常生活でも手放せなくなった「スマートフォン」の建設業務での利活用とさらなる用途の広がりについて紹介します。</description>
<pubDate>Wed, 27 Oct 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>テレワーク用ラウンジ搭載のマンションが江東区で竣工、個別ブースやモニターを完備</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/27/news028.html</link>
<description>サンケイビルは、東京都江東区深川で、個別ブースや大型モニターを備えたテレワーク用ラウンジを設けた新築賃貸マンション「ルフォンプログレ門前仲町マークス」を開発した。</description>
<pubDate>Wed, 27 Oct 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大空間リビングと8トン壁、アキュラホームが“キリンと暮らせる家”</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/27/news057.html</link>
<description>アキュラホームとアキュラホームグループ、スマートアライアンスビルダー（SABM）は、実物大倒壊実験の結果から開発した新商品「キリンと暮らせる家　超空間プレミア」を販売開始。オリジナルの「8トン壁」を採用し、コロナ禍で需要が高まる「広いリビング」のある自由な間取り、高い耐震性能とコストパフォーマンスを実現した。</description>
<pubDate>Wed, 27 Oct 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三井不動産が分譲マンション・戸建て購入の全書類と手続きを電子化、約1000枚を電子化</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/27/news030.html</link>
<description>三井不動産と三井不動産レジデンシャルは、分譲マンションと戸建ての購入で求められる全書類と手続きの電子化を目指し、実現に向け活動を本格化している。両社は、各書類と各手続きの電子化後、既に導入しているオンライン商談に加え、契約から入居までの手続きについて、2022年夏までに顧客が対面と非対面の形式から選べるようにする。</description>
<pubDate>Wed, 27 Oct 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ローカル5Gでトンネル坑内のホイールローダ遠隔操作に成功、時速20km走行と微妙なバケット操作を実証</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/26/news170.html</link>
<description>西松建設は、山岳トンネル工事を対象にした無人化施工システム「Tunnel RemOS（トンネルリモス）」の構築を進めており、その一環でローカル5Gを活用したホイールローダの遠隔操作システムの早期実用化に向け、実施工での検証も行った。</description>
<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 18:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>感染リスクを評価して換気方法の改善案も提案する「magickiri Planning」、“柏の葉スマートシティー”に導入</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/26/news123.html</link>
<description>三井不動産と、落合陽一氏が共同代表を務めるピクシーダストテクノロジーズは、公・民・学の連携による次世代スマートシティーを目指す柏の葉スマートシティーの商業施設で、エアロゾル感染リスクを評価し、換気方法や店内レイアウトの改善案も立案するソリューション「magickiri Planning」を導入した。</description>
<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>清水建設が振動を感じさせない基礎躯体解体工法を開発、騒音は交通騒音と同等に抑制</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/22/news079.html</link>
<description>清水建設は、押し切り・引き切りの双方に応じられるワイヤソー切断装置「基礎躯体クールカット」を用いて解体部材をブロック状に切り出し、クレーンで揚重・搬出するブロック切断解体工法「シミズ・基礎躯体クールカット工法」を開発した。新工法では部材を破砕しないため、粉じん、騒音、振動の発生を最小限に抑制する。また、清水建設は、アタッチメント式のワイヤソー切断装置「クールカット」を用いて、地上躯体向けのブロック切断解体工法「シミズ・クールカット工法」も開発・実用化しており、今後は、基礎躯体・地上躯体の解体工事に環境負荷の少ないクールカット工法を適用し、周辺環境に与える影響を抑えた解体施工を進めていく。</description>
<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>総延べ床面積55万m2の再開発プロジェクトが芝浦で始動、野村不動産ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2110/26/news024.html</link>
<description>野村不動産、野村不動産ビルディング、東日本旅客鉄道（JR東日本）は、東京都港区で、再開発計画「芝浦一丁目プロジェクト」の起工式を2021年9月28日に行い、総延べ床面積が約55万平方メートルの施設開発に着手した。</description>
<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
