<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2022 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 06:55:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>KDDIが次の段階と目する“スマートドローン”で何ができるか？通信オプションにスペースX“Starlink”も</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/17/news063.html</link>
<description>KDDIが2022年1月に100％子会社で設立した「KDDIスマートドローン」。同社が呼称するモバイル通信に対応した“スマートドローン”は、飛行エリア、コスト、スピードなどの優れたメリットがあり、物流、点検、計測などでの活用が期待されている。ただ、その運用には、通信や管理でポイントが存在する。</description>
<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 06:13:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>“AI自律飛行”で建設特化のSkydio製ドローンは何が革新的なのか？センシンロボティクスとの実証から探る</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/14/news136.html</link>
<description>AIによる自律飛行で、建設ドローンの可能性を広げているSkydio――。Skydioのドローンは、従来のマニュアル操作の機体と異なり、人の技量に頼らず、非GPS環境下で自律飛行して3Dモデルを作成できるため、ドローン業務の工程全体が効率化される。</description>
<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 15:22:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>TC神鋼不動産の物流施設第1号が竣工、「CASBEE」で「A」ランク評価を取得</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/14/news016.html</link>
<description>TC神鋼不動産は、同社の物流施設第1号物件として、兵庫県神戸市須磨区弥栄台1丁目で開発を進めていた物流施設「AS-LOGI 神戸I」が2022年9月30日に竣工したことを公表した。開発地は、内陸部のため津波と高潮の影響を受けず、安定した地盤なため、地震など自然災害に強い。</description>
<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>地盤調査データの“改ざん”がなぜ起きたのか？その対策と、液状化や地盤のリスクを調べる新手法</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/29/news016.html</link>
<description>本連載では、だいち災害リスク研究所 所長の横山芳春氏が、地震や液状化などの予防策として注目されている地盤調査について解説します。最終回となる今回は、2021年8月に起きた地盤調査データの改ざん問題や地震時の地盤特性を調べるための「微動探査」について紹介しています。</description>
<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>西松建設が近赤外LEDとカメラによる土の含水比測定装置を開発、測定時間を50％削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/14/news020.html</link>
<description>西松建設は、西華デジタルイメージとともに、一般土工事などに使用される土砂の含水比測定方法として、近赤外線LEDと近赤外線カメラを用いて現場で迅速かつ簡易に測れる含水比測定装置を開発した。今後は、現場での実証試験を行い、各現場に応じた測定と活用方法を確立し、実用化や普及・展開を進めていく。</description>
<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>清水建設、フルハーネスにジョイント可能な腰痛予防アシストスーツを開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/14/news051.html</link>
<description>清水建設は、腰痛や背痛を抱える建設技能労働者の身体的サポートを目的に、ユーピーアールと共同で、腰痛予防アシストスーツ「サポートジャケットBb＋FIT フルハーネスジョイントタイプ」を開発、2022年9月25日から販売を開始した。フルハーネスと一体化して着脱でき、利便性が良い。</description>
<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>作業員の教育と指導に役立つスマートグラスとAR作成サービスの活用事例、NSW</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/14/news032.html</link>
<description>NSWは、現場で働く作業員の教育と資料の持ち運びに役立つソリューションとして、RealWear製のスマートグラス「RealWear Navigator」と、PTCジャパンと協力して開発したAR作成サービス「ConstAR」を訴求している。</description>
<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ZEH-Mで延べ3.4万m2の新築分譲マンションを愛知県名古屋市で開発、大和ハウス工業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/13/news010.html</link>
<description>大和ハウス工業は、総合地所とともに、愛知県名古屋市名東区で新築分譲マンション「プレミスト藤が丘」の開発を進めている。プレミスト藤が丘は、複合施設「サンプラザシーズンズ」の跡地に建設され、敷地内に植えられていた既存樹のユリノキを残し、緑地に活用する。さらに、動植物の維持と保全のために、花や実がなる植物を植栽し巣箱などを設置することで、鳥や蝶の生育環境を創出する見通しだ。今後は、生物のモニタリングを兼ねた、親子で楽しめる環境学習プログラムを行う。</description>
<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>フェイルセーフ機能拡張や遺失ドローンの捜索が可能に、NESが開発を進める「高可用性ドローン基盤」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/13/news104.html</link>
<description>NECソリューションイノベータは、長年にわたりサーバ上で稼働する高可用性クラスタリングソフトウェアの開発を行ってきた。最近では、ソフトウェア開発で培った技術をドローンの運用にも応用することを試みている。</description>
<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 12:14:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大林組が遠隔操作も可能な天井クレーンの自動運転システムを開発、1人で操作可能</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/13/news020.html</link>
<description>大林組は、各種の天井クレーンに後付けすることで、揚重、運搬作業の遠隔操作と自動化が可能となる「天井クレーン自動運転システム」を開発した。今後は、天井クレーン自動運転システムを定点間移動の多い天井クレーンやクラムシェルを使用した揚土作業など、コンクリートプラント以外に展開していく。さらに、同様のクレーン作業を複数台で行う現場に導入することで、作業の一元管理と機械間連携を行い、省人化を達成し、生産性向上を図る。</description>
<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>国交省、全国18カ所で河川上空を活用したドローン物流の実証実験</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/13/news050.html</link>
<description>国土交通省は河川空間を活用したドローン物流の実証実験の参加者を決定したことを発表した。全国18カ所で22団体が関係者と連携し、現地実証や意見交換会などを実施する。実施期間は2022年9月から2023年3月。</description>
<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>神奈川県相模原市で延べ2.2万m2の物流施設が竣工、キャピタランド</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/13/news019.html</link>
<description>キャピタランド・インターナショナル・ジャパンは、三井物産都市開発とともに、神奈川県相模原市中央区南橋本3丁目で計画を進めていた物流施設「相模原南橋本ロジスティクスセンター」の竣工式を2022年9月30日に行った。</description>
<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>プロロジスが岡山県で延べ3.3万m2の物流施設を開発、BTS型とマルチテナント型に対応</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/12/news012.html</link>
<description>プロロジスは、岡山県岡山市で計画を進めていた賃貸用物流施設「プロロジスパーク岡山」を開発する。開発地は中四国エリアの全域と関西・山陰地方への配送に対応し、プロロジスパーク岡山は、入居企業の業態やニーズに合わせてBTS型（特定企業専用）あるいはマルチテナント型のいずれにも応じる物流施設として計画を進め、幅広い業種を対象に入居企業を募集する見込みだ。</description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>Z世代とポスト団塊世代でリフォームに対する価値観で差が！カシワバラコーポレーションが独自調査</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/12/news056.html</link>
<description>カシワバラ・コーポレーションは、「リフォームに関する実態調査」を独自に実施し、その結果、リフォームを希望する理由上位はZ世代が「おうち時間」、ポスト団塊世代が「老後を見据えたリフォーム」のためと、世代間でリフォームに対する価値観の違いが明らかになった。</description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>高速道路に実装可能な無線給電道路の実証を開始、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/12/news015.html</link>
<description>大成建設は、豊橋技術科学大学や大成ロテックとともに、走行中の電気自動車（EV）に連続して無線で電力を給電できる道路「T-iPower Road」に関する実証実験を実施している。今後は、低炭素化に対応したインフラの発展に貢献するため、走行中のEVに連続して電力供給可能な無線給電道路の実用化に向けた技術開発を進めていく。</description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ドローン向けのマルチセンサーサーマルカメラを販売開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/12/news051.html</link>
<description>イデオモータロボティクスは、Workswellのマルチセンサーサーマルカメラ「Workswell WIRIS」シリーズの販売を開始する。同シリーズは、無人航空機やドローン向けとなっている。</description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「旧九段会館」を復元した複合施設が開業、東急不動産が復元技術を内覧会で紹介</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/12/news020.html</link>
<description>東急不動産は、鹿島建設とともに、東京都千代田区九段南一丁目で、登録有形文化財である旧九段会館を一部保存しながら建て替え、完成した複合施設「九段会館テラス」を2022年10月1日に開業した。</description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>飛行距離2000km！テラ・ラボが災害対応の長距離無人機“空飛ぶイルカ”を開発中</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/12/news079.html</link>
<description>気候変動の影響のためか、このところ日本各地で、大雨や台風などの自然災害が頻発するようになってきている。テラ・ラボのドローン「テラ・ドルフィン」（別名：“空飛ぶイルカ”）は、災害発生後に被災地の状況を迅速に把握するために開発された機体。</description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 06:36:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>豪雨の浸水深をAI解析、応用地質らが「リアルタイムハザードマップ」を2023年度中に事業化</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/11/news150.html</link>
<description>防災コンソーシアムのリアルタイムハザードマップ分科会は、防犯カメラ映像をもとに、「畳み込みニューラルネットワーク（CNN）」を利用した画像解析技術で、水面の位置を把握することで浸水深を把握するためのAI解析モデルを開発した。</description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>未来の道路・モビリティインフラ「e-MoRoad」の実証実験を開始、大林組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/11/news013.html</link>
<description>大林組は、東京都清瀬市で保有する大林組技術研究所で、デンソーや古河電気工業といった多様なパートナーと協業し、モビリティの変革に対応した未来社会の道路・モビリティインフラ「e-MoRoad」を実現するための実証実験をスタートした。</description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大阪府大阪市西淀川区で延べ3.1万m2の物流施設が竣工、CPD</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/11/news017.html</link>
<description>センターポイント・ディベロップメントは、三菱HCキャピタルや東京建物とともに、共同出資する西淀川ロジスティクスが建築主として大阪府大阪市西淀川区佃五丁目で開発を進める物流施設「CPD西淀川」の竣工式を2022年10月4日に開催した。</description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>測量や建設向けに3Dデータを取得できるレーザースキャナー</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/11/news040.html</link>
<description>ニコン・トリンブルは、測量や建設向けに3Dデータを取得可能な地上型レーザースキャナー「Trimble X12」をリリースする。2022年9月下旬頃に出荷を開始する予定としている。</description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>北海道石狩湾の新港で発電容量が112MWの洋上風力発電施設が起工、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/11/news018.html</link>
<description>清水建設は、日鉄エンジニアリングと組成した共同企業体により、北海道の石狩市と小樽市にまたがる海域で、洋上風力発電施設「石狩湾新港洋上風力発電施設」の洋上建設工事に着手した。石狩湾新港洋上風力発電施設の発注者は、グリーンパワーインベストメントが設立したSPCのグリーンパワー石狩で、洋上工事の施工者は清水建設が日鉄エンジニアリンと組成した共同企業体が担い、商用運転開始は2023年12月を予定している。</description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>360度撮影で日本全域の建築空間を3Dデータ化、Matterportの市場戦略と最新Pro3など製品群</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/11/news063.html</link>
<description>建築物のデジタルツインなど空間データ利活用分野のリーディングカンパニーである米Matterportは2022年4月、日本法人となるマーターポートを設立した。2017年の日本上陸以来、Matterportはあらゆる建物空間のデジタルツインを誰でも容易に作成できるソフトウェアを提供し、主に建築・建設分野で急成長してきた。日本法人設立を機に販売支援体制の確立を推進し、導入支援とサポート体制を拡充させ、幅広い分野へ展開していくことを目指している。</description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 06:11:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>原発廃炉の本格化に伴い、清水建設がBIMで廃止措置のエンジニアリング業務を効率化</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/10/news065.html</link>
<description>清水建設は、これから原発の廃止措置が本格化することを見据え、BIMの属性情報を活用して建屋内のコンクリ部材汚染を3次元で可視化することで、解体計画を立案する期間の短縮とトータルコストの削減を目指す。</description>
<pubDate>Mon, 10 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ドローン飛行に不可欠！登録制度に対応する用途別の“リモートID端末”</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/10/news064.html</link>
<description>2022年6月20日に始まった「無人飛行機の登録制度」では、“未登録”の無人航空機（ドローン）の飛行が原則禁止されている。運用に際しては、機体に登録記号を表示し、電波を使って機体の識別ができる「リモートID」を搭載することも定めている（100グラム以上のドローンが対象）。</description>
<pubDate>Mon, 10 Oct 2022 08:25:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>杭基礎の合理化・省コン化を実現する西松建設の「杭頭部に後打ち部を有するパイルキャップ構法」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/09/news072.html</link>
<description>西松建設は、パイルキャップの施工で安全性や生産性の向上が期待できるとともに、約30％の工期短縮と、パイルキャップのコンクリート使用量を約15％削減することが可能になる新構法を開発した。</description>
<pubDate>Sun, 09 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>長時間のドローン飛行を可能にするロボデックスの「水素燃料電池システム」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/09/news071.html</link>
<description>多くのドローンでは、バッテリーが電力源として使われている。しかし、容量があるため、長時間の連続飛行には多くのバッテリーを積載しなければならない。しかし、バッテリー自体は重く、ドローンの運動性を損ねてしまい、複数を載せたドローンでは、そもそも飛ぶこともできない。</description>
<pubDate>Sun, 09 Oct 2022 09:17:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>高砂熱学が安全快適で感染症対策も備えた「体育館用空調換気システム」をつくばみらい市で実証</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/08/news080.html</link>
<description>高砂熱学工業は、体育館の空調を対象に、夏の熱中症と冬の底冷えを防ぎ、感染症対策も備えた簡単設置の空調換気システムを開発し、つくばみらい市の小学校で性能検証を行っている。</description>
<pubDate>Sat, 08 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>浪工学園がドローンに特化した「専門学校関西ドローン大学校」を2023年4月開校、VR教育も</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/08/news077.html</link>
<description>ドローンの利用分野が拡大するなか、今後はドローン運用に即戦力となる人材が求められるようになるのは必至だ。日本初のドローン専門学校となる浪工学園の専門学校関西ドローン大学校は、民間の資格取得機関では扱えない実践的な操縦実習やリスクアセスメント管理、国産ドローンの操縦資格取得などを実現する計画だ。</description>
<pubDate>Sat, 08 Oct 2022 08:09:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
