<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2022 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Thu, 13 Jan 2022 14:55:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>「後施工部分スリットによる柱の耐震補強工法」が適用範囲拡大、2方向スリットを追加</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/14/news020.html</link>
<description>長谷工コーポレーションは、ロンビックジャパンとともに、完全スリットと同等の耐震補強効果が得られる「後施工部分スリットによる柱の耐震補強工法」で適用範囲の拡大を行い、日本建築防災協会の技術評価を更新した。後施工部分スリットによる柱の耐震補強工法は、2011年3月～2020年9月の期間で、集合住宅や学校などで145件の採用実績がある。今回の技術評価更新を考慮し、長谷工コーポレーションは、同工法の特徴である住まいながら耐震補強が可能な点を引き続きアピールしつつ、長谷工リフォームを通じて、新耐震基準以前に施工されたマンションの管理組合に提案していく。</description>
<pubDate>Thu, 13 Jan 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>共用部にノンタッチ操作機能を導入した賃貸マンションが東京都新宿区で竣工</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/13/news033.html</link>
<description>サンケイビルは、東京都新宿区四谷坂町で計画を進めていた賃貸マンション「ルフォンプログレ四谷」が竣工したことを公表した。ルフォンプログレ四谷は、賃貸マンションブランド「ルフォンプログレシリーズ」で、主要共用部にノンタッチ操作機能を導入した第1号物件となる。</description>
<pubDate>Thu, 13 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>タカミヤの「エコーバリア H10」がNETISに登録、最大約43デシベルの騒音をカット</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/13/news035.html</link>
<description>タカミヤは、可搬性と施工性に優れた高性能吸遮音シート「エコーバリア H10」を開発した。エコーバリア H10は、騒音に対して、内蔵された吸音材で騒音エネルギーを熱エネルギーに変換し、騒音の反射と透過を低減させる構造となっており、最大約43デシベルの騒音を減らせる。</description>
<pubDate>Thu, 13 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>不動産情報を地図上で一元管理するパスコの仲介業者向けサービス、ニーズとのマッチングで「両手仲介」へ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/13/news083.html</link>
<description>パスコは、不動産仲介向けに、不動産情報を地図上で可視化し、一元管理と情報共有が可能なサービス「LandManager Realestate（LMR）売買版」の提供を開始した。LMRでは、担当者のノウハウや知見に依存することなく、クラウド方式の不動産仲介業務に特化したシステム上で売物件情報と購買ニーズの情報をマッチングさせ、営業機会の損失を防ぎ、ビジネスチャンスの最大化が図れる。</description>
<pubDate>Thu, 13 Jan 2022 06:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三井住友建設らが高耐久床版を採用した床版取替工事を完了、非鉄製床版を実用化</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/12/news017.html</link>
<description>NEXCO西日本と三井住友建設は、E2A中国自動車道「蓼野（たでの）第二橋下り線」の床版取替工事に高耐久床版「Dura-Slab」を適用した。なお、並行して開発した箱桁構造の高耐久橋梁「Dura-Bridge」、プレキャスト製の高耐久壁高欄「Dura-Barrier」は2020年に完成したE32徳島自動車道「別埜谷橋」で運用している。</description>
<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【第4回】人口減時代を乗り切る、地場ゼネコン2社の“サステナブル・モデル”事例報告</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/13/news027.html</link>
<description>本連載では、経営コンサルタント業界のパイオニア・タナベ経営が開催している建設業向け研究会「建設ソリューション成長戦略研究会」を担う建設専門コンサルタントが、業界が抱える諸問題の突破口となる経営戦略や社内改革などについて、各回テーマを設定してリレー形式で解説していく。第4回は、地場ゼネコン2社の他には無い好対照の独自ビジネスモデルを例にとり、地方建設会社がいかにして持続可能性のある事業展開ができるのかを考察していく。</description>
<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大林組が500m超えの高層建築物を支えるナックル・パイルを実現、杭の支持力は170MN</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/12/news018.html</link>
<description>大林組は、節付き杭工法「ナックル・パイル工法」と「ナックル・ウォール工法」で杭の支持力が170メガニュートンを発揮するナックル・パイルの一般評定を日本建築センターから取得した。新評定を取得したことで、将来建設が想定される500メートル超えの建築物から中高層建築物までを両工法の対象とすることを実現した。</description>
<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三菱地所レジデンス、「マンション家計簿」に住戸ごとのCO2排出量記載</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/12/news058.html</link>
<description>三菱地所レジデンスは、分譲マンションのランニングの水道光熱費を見える化した「マンション家計簿」をリニューアルし、新たに1住戸ごとのCO2排出量を記載した。リニューアルにより、CO2排出量削減への意識向上を図っていく。</description>
<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>UCHIDA FAIR 2022、国産木材を活用した家具やスマホでオフィスの状況が分かるシステム</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/12/news027.html</link>
<description>国内では、少子高齢化が進行しており、さまざまな企業で生産性の向上が求められている。また、新型コロナウイルス感染症の拡大に伴い、企業や官公庁でテレワークの導入が進み、オフィスには、照明機器の遠隔操作や作業効率を高める機能、オンラインで利用状況を確かめられる機能が求められている。こういった状況を踏まえて、内田洋行は、解決策となるオフィス製品を2021年11月9～26日に開いた「UCHIDA FAIR 2022」で披露した。</description>
<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>パナソニックが提案する地震後の“通電火災”を防ぐ「感電ブレーカー」、被災後3分間は通電</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/12/news076.html</link>
<description>国や研究機関などで、国内では30年以内に高確率で大規模地震の発生が予測されており、そのリスクとして建物の倒壊やインフラ構造物の損傷など1次災害のみにスポットが当たることが多い。しかし、被災した後に被害を拡大させないためには、火災に代表される2次災害をいかに防ぐか、平時にどのような対策を講じておくかが重要となる。パナソニックでは、地震後に火災が発生する主要因となる“通電火災”に着目し、住宅での2次災害を未然に防ぐ「感震ブレーカー」の啓発に注力している。</description>
<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 06:17:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>戸田建設が山留め芯材H形鋼のフランジに突起のない継手を採用、現場で添板装着不要</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/11/news019.html</link>
<description>戸田建設は、山留め芯材H型鋼のフランジに突起のない継手を用いた山留め工法を開発した。今回採用した継手は、一方の芯材に専用の接合部材を溶接した状態で搬入され、現場ではウェブのみボルト接合を行うことで使える。今後は、建築と土木両分野の作業所で新工法を導入していく見込みだ。</description>
<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>特定の人にアナウンス音声をピンポイントで放射する新システム、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/11/news023.html</link>
<description>清水建設は、立命館大学の西浦敬信教授や順天堂大学大学院の平澤恵理教授と共同で「局所音場制御システム」を開発した。局所音場制御システムは、超指向性スピーカーと、スピーカーからの放射音を任意の方向に反射させる音響調整板で構成される。利用者は、音響調整板の設置方向などを調整することで、特定の領域に限定してアナウンス情報を伝達できるようになる。今後は、局所音場制御システムの適用実証を進めながら、ニーズを調べる見通しだ。</description>
<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>愛知県一宮市で延べ6.3万m2のマルチテナント型物流施設を開発、シーアールイー</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/11/news024.html</link>
<description>シーアールイーは、愛知県一宮市で計画を進めているマルチテナント型物流施設「ロジスクエア一宮」が2022年夏頃に着工することを発表した。</description>
<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「建築の民主化」を掲げるVUILDのデジタル家づくり1棟目が完成、施主向けアプリも提供開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/10/news037.html</link>
<description>「建築の民主化」を標ぼうするスタートアップのVUILDは、新事業のデジタル家づくりプラットフォーム「Nesting」を用いた1棟目の新築住宅が完成したことを公表した。Nestingには、専用の家づくりアプリが用意され、これまで施主にとって不透明だった見積もりの確認が、自身が仕様を変更するたびにリアルタイムで分かるようになり、思い通りの家づくりが手軽に実現する。</description>
<pubDate>Mon, 10 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>図面閲覧の「CheX」と仕上げ検査用「LAXSY」がビジネスチャット「LINE WORKS」と連携</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/10/news036.html</link>
<description>図面閲覧の「CheX」と仕上げ検査用「LAXSY」の両アプリが、ビジネスチャット「LINE WORKS」と連携を開始した。連携により、CheXまたはLAXSYの図面更新や指摘事項の記入が、即時にLINE WORKSを通じて関係者に通知することが可能になった。</description>
<pubDate>Mon, 10 Jan 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「建設業のコロナ禍での景況感とテクノロジーへの期待」に関する読者調査、〆切迫る！</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news139.html</link>
<description>BUILT編集部では、建設業の課題解決となるメディア作りのため、毎年恒例の「読者アンケート」を2022年1月末まで実施しています。アンケートは10分ほどで終わる内容です。いただいたご意見は、これからのメディア運営に活用させていただきます。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 16:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>耐火性能検証とBIMのデータ一元化で7割以上の業務削減、大林組の設計システム「SHAREDTIK」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news120.html</link>
<description>大林組は、BIMと相互連携させることで、耐火性能検証に用いるデータの抽出、計算、出力のフローを自動化する設計システム「SHAREDTIK」を開発した。設計システムは、デジタライゼーションを駆使しており、建物の価値向上を図り、設計業務の変革にも寄与する業界初の取り組みと位置付けている。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 15:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>閉鎖循環式陸上養殖の実証実験をスタート、奥村組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news013.html</link>
<description>奥村組は、閉鎖循環式陸上養殖事業の展開を目標に掲げ、茨城県つくば市で保有する技術研究所内で、陸上養殖技術に関する実証実験を行っている。今回の実証実験を経て、技術の課題をクリアし、陸上養殖システムを確立した後、陸上養殖魚の生産・販売を目指す。例えば、日本各地の遊休不動産などを活用し地域の名産品を創出するなど、地方創生のコンテンツとして利用するけでなく、都市部などの大消費地で安全・安心な陸上養殖魚を新鮮な状態で提供するといった幅広い利活用を検討している。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>千葉県船橋市で延べ2.3万m2の物流施設が竣工、三菱地所とENEOS不動産</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news017.html</link>
<description>三菱地所とENEOS不動産は、千葉県船橋市南海神で計画を進めていたマルチテナント型物流施設「ロジクロス船橋」が竣工したことを公表した。ロジクロス船橋は日本通運と1棟賃貸借契約を締結済みだ。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日立、フィリピンで鉄道システム案件向け昇降機67台を受注</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news042.html</link>
<description>日立ビルシステムと日立製作所は、フィリピンの南北通勤鉄道向けに昇降機67台を受注したことを発表した。フィリピンにおいて日立グループでは初の鉄道システム向け案件となる。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三井住友建設がPCa部材管理システムを現場で運用開始、ペーパーレス化と省力化を実現</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news018.html</link>
<description>三井住友建設はグループ会社のSMCプレコンクリートが茨城県で保有する茨城工場に部材管理システム「PATRAC-DL」を導入したことを公表した。茨城工場では、PATRAC-DLを採用することで、部材に貼り付けたRFIDタグにより、生産管理情報のトレーサビリティーが製造工場から建設現場まで広がり、部材データのシームレスな一元管理と、実現場での受入検査や記録作業の効率化、省力化を実現した。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>茨城県つくば市で延べ約7万m2のマルチテナント型物流施の開発に着手、C&amp;W</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/05/news014.html</link>
<description>クッシュマン・アンド・ウェイクフィールドは、茨城県つくば市でプロジェクト「（仮称）LFつくば新築計画」を進めるシングルランプウェイ付きマルチテナント型物流施が2022年4月に着工することを公表した。</description>
<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>戸田建設が水素と酸素で構造物を切断する工法を開発、山留壁の切断撤去工事に適用</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/06/news015.html</link>
<description>戸田建設は、日酸TANAKA、岡谷酸素とともに、コンクリート構造物の解体工法である「マスカット工法」に環境負荷低減要素を追加した「マスカットH工法」を開発した。マスカット工法は、可燃性ガスとして水素系混合ガスを使用するが、マスカットH工法は水素ガスのみとすることで、燃焼時は水のみが発生し二酸化炭素が生じない。さらに、マスカット工法の適用範囲は、RC造などの（他にCFT造、SRC造などの鋼材とコンクリートで構成される）構造物だったが、新工法は、ソイルセメント柱列壁（土とセメント系懸濁液を混合攪拌して地中に造成する壁体）の山留壁に対する解体・撤去工事へも適用できる。</description>
<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>低騒音・低振動で地盤密度を増大させる液状化対策工法を開発、大成建設ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news009.html</link>
<description>大成建設、三信建設工業、大成ロテック、成和リニューアルワークスは、低騒音・低振動のボトムフィード方式で周辺地盤の密度を増大させる液状化対策工法「TS-improver」を開発した。今後、4社は、土木・建築分野を問わず、低騒音・低振動で地盤密度を増大させる液状化対策工法として新工法を提案していく。</description>
<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>保有する賃貸用オフィスビルにオフサイトコーポレートPPAを活用、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news022.html</link>
<description>清水建設は、保有する3棟の賃貸用オフィスビルで、「オフサイトコーポレートPPA（Power Purchase Agreement、電力購入契約）」を活用した太陽光由来グリーン電力の導入をスタートする。今回の取り組みは、環境省の補助事業「令和3年度オフサイトコーポレートPPAによる太陽光発電供給モデル創出事業」に採択されている。</description>
<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「ZEH-M」認証取得を実現するツール、断熱・設備仕様の選定とコスト算出の時間を半減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news016.html</link>
<description>三井住友建設は集合住宅で「ZEH-M Oriented」を合理的に認証取得するためのツール「SMC ZEH-Mパッケージ」を開発した。今後は、首都圏をはじめ全国の板状型やタワー型など、多様なタイプのマンションにSMC ZEH-Mパッケージを展開していく見込みだ。</description>
<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大規模再開発「HARUMI FLAG」の分譲住宅631戸に登録申し込み</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/05/news031.html</link>
<description>「HARUMI FLAG」の住宅分譲街区の売主10社は、2021年11月12～21日に「SUN VILLAGE」第1期465戸、「SEA VILLAGE」第2期166戸の計631戸の販売を行い、全戸に申し込みがあった。</description>
<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>パナソニックがアブラヤシ廃材の「再生木質ボード化技術」を開発、建材でも展開</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news015.html</link>
<description>パナソニック ハウジングシステム事業部は、アブラヤシ廃材の「再生木質ボード化技術」を開発した。今後は日本国内家具市場への導入に取り組む。具体的には、2022年春に、国内家具製造業者へ再生木質ボードを提供し、大塚家具、東京インテリア家具と協働して受容性検証を開始する。2023年度以降は、建材市場へも用途を拡大し、さらに海外市場へと展開していく予定だ。</description>
<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>鹿島とリコーのVR空間を利用した“遠隔現場管理システム”に、360度カメラとライブ配信の機能追加</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/04/news050.html</link>
<description>鹿島建設とリコーは、新潟県長岡市の大河津分水路工事に適用していたVRを活用した遠隔の現場管理システムに、360度カメラとライブストリーミングの機能を追加した。新機能により、複数人の関係者がいつでもどこからでも、遠隔立ち合い検査ができる環境が整った。</description>
<pubDate>Tue, 04 Jan 2022 14:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>オフィスビル向けユーザーの空調操作器を海外で先行販売、アズビル</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/04/news024.html</link>
<description>アズビルは、オフィスビルの複数エリアを対象に、空調のON／OFFや予約や延長の操作が個別エリアや個別空調ごとにできる操作器を海外市場向けに先行発売した。</description>
<pubDate>Tue, 04 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
