<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2022 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Fri, 27 May 2022 13:25:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>西松建設が自動化セントルの現場実証を完了、覆工班6人を2～4人に削減可能</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/27/news013.html</link>
<description>西松建設は、福島県の南湖トンネルで、岐阜工業と共同開発した「自動化セントル」を初導入し、施工実証を完了した。自動化セントルは、制御盤でのボタン操作のみで、セントルのセットから覆工コンクリートの打込み、脱型・移動までの基本作業を行え、これまで6人で行っていた一連の作業を2～4人で実施できることが分かっている。今後、中国地方で施工中のトンネル現場にも導入する予定だ。</description>
<pubDate>Fri, 27 May 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大林組がビジュアル工程管理システムを改良、工事別進捗をリアルタイムに管理</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/27/news014.html</link>
<description>大林組は、2021年7月に発表したビジュアル工程管理システム「プロミエ」の機能を拡充し、BIMを情報基盤とする現場施工管理のプラットフォームとして、建設プロジェクト全体の管理に使えるビジュアルプロジェクト管理システムに改良した。今後は、プロミエの機能拡充を継続するとともに、業務の効率化と生産性向上を推進していく。</description>
<pubDate>Fri, 27 May 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>LIXIL、樹脂素材と新技術で熱さを感じにくい人工木デッキ「デッキDC」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/26/news180.html</link>
<description>LIXILは、熱伝導率の低い樹脂素材と独自の新技術「独立気泡構造」を取り入れ、夏場の炎天下でも熱さを感じにくい人工木デッキ「デッキDC」を全国で販売開始した。基材部には木粉や再生プラスチックのリサイクル材を100％使用し、資源の循環利用も促進する。</description>
<pubDate>Fri, 27 May 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>埼玉県上尾市で延べ7.6万m2の高機能型物流施設が竣工、野村不動産</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/27/news015.html</link>
<description>野村不動産は、高機能型物流施設「Landportシリーズ」の1つとして、同社が埼玉県上尾市で開発を進めていた「Landport 上尾II」が2022年5月18日に竣工したことを公表した。各フロアは、異なるカテゴリーを想定した仕様とし、温度帯保管など幅広いニーズに応える設計を実現したことで、EC、医療機器、出版、書籍などさまざまな企業の入居が決定した。</description>
<pubDate>Fri, 27 May 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>中型次世代ホイールローダ「Cat 966」国内初披露、“生産性は正義”で脱炭素施工と両立</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/26/news201.html</link>
<description>Cat製品を製造するメーカーの日本法人キャタピラ―ジャパンは、燃費効率やメンテナンスコストの低減だけでなく、一見すると相反しそうな生産性も両立させた次世代ホイールローダーを日本市場に投入した。</description>
<pubDate>Thu, 26 May 2022 14:24:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日本下水道事業団の調査業務で遠隔臨場を実施、東急建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/26/news022.html</link>
<description>東急建設は、宮城県石巻市内の工事で、3次元モデル活用の作業効率や遠隔臨場を用いた出来形管理の精度を確認したことを公表した。</description>
<pubDate>Thu, 26 May 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「新TODAビル」で「CASBEE」のSランクを取得、戸田建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/26/news031.html</link>
<description>戸田建設は、東京都中央区京橋1丁目で建設中の社屋「新TODAビル」で、建築環境総合性能評価システム「CASBEE」の建築物環境性能評価で最高位のSランク認証を取得した。今後は、新TODAビルの運用・技術で、省エネとCO2削減性能の向上に取り組んでいく。</description>
<pubDate>Thu, 26 May 2022 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大阪市中央区で延べ4.6万m2の複合施設を開発、JR西日本不動産開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/26/news030.html</link>
<description>JR西日本不動産開発は、ヒューリックや竹中工務店、パルコとともに、「（仮称）心斎橋プロジェクト」として、大阪府大阪市中央区で複合施設を開発している。</description>
<pubDate>Thu, 26 May 2022 11:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>住友林業、賃貸集合住宅「Forest Maison」全棟でZEH-M化を推進</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/26/news067.html</link>
<description>住友林業は、賃貸集合住宅「Forest Maison（フォレスト メゾン）」全棟でZEH-M化を推進する。BELSの最高ランクに対応する仕様を標準とし、省エネ性を高めたZEH-Mを全棟で取得する。</description>
<pubDate>Thu, 26 May 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>“非建設分野”の収益を全体の約35％へ、カーボンニュートラルに向けた清水建設の挑戦</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/26/news086.html</link>
<description>清水建設は、「スマートイノベーションカンパニー」のスローガンのもと、2030年におけるレジリエント、インクルーシブ、サステナブルの3つのキーワードを実装する社会実現を目指している。その先進事例としては、石川県金沢市の同社北陸支店の新築や東京都中央区本社の改修工事などが挙げられる。</description>
<pubDate>Thu, 26 May 2022 05:16:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>バス乗降や入退場、物品購入を作業員が「顔認証」だけで完了　大林組が“万博”見据え実証</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/25/news199.html</link>
<description>大林組とパナソニック コネクトは、建設作業員が現場までのシャトルバスの乗降や入退場、温度測定、デリバリー受け取り、物品購入の決済など、あらゆるサービスを顔認証だけで受けられるように、「顔認証統合IDプラットフォーム」の構築に乗り出した。</description>
<pubDate>Wed, 25 May 2022 17:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>クボタが茨城県つくばみらい市で延べ5.3万m2の物流施設を開発、総投資額は130憶円</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/25/news018.html</link>
<description>クボタは、同社が茨城県つくばみらい市で保有する筑波工場隣接地に新たに大型物流施設を開発し、東日本エリアおよび海外向け補修部品の供給を担う「東日本部品センター」を移転する。加えて、社外に分散する倉庫機能の集約と能力増強を図り、事業拡大に備えるとともに、入庫から出庫までのオペレーションを向上し、タイムリーな補修部品の供給を継続することで顧客満足度の維持向上に努めていく。</description>
<pubDate>Wed, 25 May 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コンクリート吹付け作業の遠隔操作技術を改良し本格運用を開始、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/25/news025.html</link>
<description>大成建設は、2019年に開発した山岳トンネル工事で使用しているコンクリート吹付け作業の遠隔操作技術「T-iROBO Remote Shotcreting」に改良を施した。今回の改良は複数のカメラを増設し、操作者は切羽から十分離れた吹付け機操作席から切羽近くに居るような臨場感を持ちながら吹付け厚さの管理を含む一連の作業を行え、吹付け作業の安全性向上と作業環境改善を実現する。</description>
<pubDate>Wed, 25 May 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>営業担当者の代役を担うAIアバターを開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/25/news050.html</link>
<description>東急リバブルとウェルヴィルは、営業担当者の代役を担うAIアバターを開発したと発表した。顧客と会話しながら、新築マンション販売における各種物件説明を担うことが可能となっている。</description>
<pubDate>Wed, 25 May 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ミライト・ホールディングスが統合しミライト・ワンに、目標は2030年度に売上高1兆円</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/25/news024.html</link>
<description>通信建設会社のミライト・ホールディングスは、2022年7月にミライト・ホールディングス、ミライト、ミライトテクノロジーズの3社を統合し、ミライト・ワンを設立することを公表した。ミライト・ワンでは、2030年に向けたビジョンの「MIRAIT ONE Group Vision 2030」に沿って、「人間中心経営」「事業成長加速」「利益性トップクラス」「データインサイト マネジメント」「ESG経営基盤強化」といった5つのチャレンジを行う。</description>
<pubDate>Wed, 25 May 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>注目の“メタバース”で住宅業界は進化するか？　アバター内見など、スウェーデンハウスらが示す未来像</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/25/news062.html</link>
<description>コロナ禍では、あらゆる業種で、オンライン関連サービスの普及が進んでいる。「リアルからバーチャルへ」という社会状況の変化に、住宅業界はどこを目指して進めばよいのか。スウェーデンハウス、野原ホールディングス、homieの3社が、Web戦略のいまと、メタバースの利用も視野に入れた未来像を語った。</description>
<pubDate>Wed, 25 May 2022 05:13:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>設計BIMから足場や山留めを生成する「仮設計画ツール」、仮設計画のデジタルツイン実現</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/24/news147.html</link>
<description>東急建設は、設計BIMと連携し、数クリックで足場や山留めなどの3Dモデルを生成する「仮設計画ツール」の全社運用を開始した。</description>
<pubDate>Tue, 24 May 2022 15:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>医療センターの水害タイムライン防災計画を共同策定、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/24/news006.html</link>
<description>清水建設は、人吉医療センターや京都大学防災研究所とともに、医療現場と工学の知見を連携させ、2020年7月に発生した豪雨時に球磨川の氾濫で浸水被害を受けた人吉医療センターの水害タイムライン防災計画を策定した。今後は、センターの全組織で、約150人が参加してタイムライン防災を体験予定だ。</description>
<pubDate>Tue, 24 May 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>路面ひび割れとガードレールのサビを一般車のドラレコとAIで解析、イクシス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/24/news112.html</link>
<description>イクシスは、道路面のひび割れとガードレール支柱のサビをAIで解析する新たなサービスをスタートさせた。</description>
<pubDate>Tue, 24 May 2022 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>企業不動産の価値最大化を目指した宿泊施設が大阪市で竣工、パナソニック ホームズ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/24/news008.html</link>
<description>パナソニック ホームズは、同社が大阪府大阪市浪速区で設計・施工を担当した宿泊施設「ホテルアビターレなんばウエスト」が2022年3月24日に竣工したことを公表した。</description>
<pubDate>Tue, 24 May 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>道路関連インフラ向けに水性のさび転換剤を販売開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/24/news052.html</link>
<description>アークノハラは、さびの進行を防ぐアルファペイントの水性塗料「セレクトコート さびチェンジ.」の販売を開始した。塗布するだけでさびと密着し、防錆効果を発揮する。</description>
<pubDate>Tue, 24 May 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>家具のレイアウト変更を自動で行えるロボを開発、オリバー</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/24/news010.html</link>
<description>オリバーは、械を搭載した機能性オフィス家具「スマファ」シリーズの1つとして、シンテックホズミと共同開発したロボットを活用して、家具のレイアウト変更を自動で行えるシステムを開発した。</description>
<pubDate>Tue, 24 May 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>オフィスビルの“省エネ”はこうやるべし！省エネ大賞に輝いたパナソニックの「広島中町ビル」に潜入</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/24/news077.html</link>
<description>省エネルギーセンターは、日本の産業・業務・運輸の各部門における優れた省エネの取り組みや先進的で高効率な省エネ型製品などを毎年2月に「省エネ大賞」として表彰している。2021年度は、パナソニックの広島中町ビルが「省エネルギーセンター会長賞」を受賞。受賞テーマは、「ビル関係者の一体活動によるエネルギー使用量半減達成と新時代の施設ニーズへの対応」で、2020年のエネルギー使用量が2008年度比49％の削減を達成するなどの取り組みが高く評価された。</description>
<pubDate>Tue, 24 May 2022 06:12:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>独自調査で浮き彫りに、“サスティナビリティ実現へ”日本企業の実態と建物設備からの解決策</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/24/news066.html</link>
<description>ジョンソンコントロールズは、ビル設備からのアプローチでサスティナビリティ実現を目指す際に、日本企業がどのような課題に直面しているかを探る実態調査を実施した。</description>
<pubDate>Tue, 24 May 2022 05:14:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>国内初、大成建設が設計図書を構造化データに変換するツールを開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/23/news020.html</link>
<description>大成建設は、建物の設計、施工、維持管理一連のプロセスで必要な図面や仕様書からなる設計図書を構造化データに変換し、目的別に可視化するプログラムを開発した。設計図書には、部屋名、面積、材料、法規、メーカーなど多様な情報があり、利用者ごとに情報の優先順位が異なる。解決策として、大成建設は構造化したデータを利用者ごとに自在に抽出し、目的別に可視化できるBIダッシュボードの作成を複数のプロジェクトで実施した。これにより建設生産DXの基盤となるデータ構築が可能となり、設計図書の効率的なデータ活用の推進につながる。建設業界で、このような設計図書の構造データ化とその活用は初めての試みだという。</description>
<pubDate>Mon, 23 May 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コンクリ内部のハンディ探査機に新モデル　構造物60cm内部も“透視”</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/23/news086.html</link>
<description>KEYTECがインフラ構造物の点検用に販売しているハンディ型探査機器は、電磁波レーダでコンクリート内部に埋設された鉄筋や配管、配線などをモニターに表示する。これにより、掘削しても良いところと気を付けるべき箇所が施工前に確認できるようになる。新モデルでは、深度60センチまでに対応し、コンクリート内部の埋設物や空洞を検出し、機能を厳選したことで操作もシンプルとなっている。</description>
<pubDate>Mon, 23 May 2022 10:19:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>既存建物杭と干渉する新設杭を遅滞なく打設する工法を開発、フジタ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/23/news022.html</link>
<description>フジタと日本コンクリート工業は、既存杭の撤去孔を効率的に、均質な改良土で埋め戻す「FUNC-RES工法」を共同で開発した。FUNC-RES工法は、既存杭の撤去孔に堆積した超軟弱土を適切な強さかつ均質な土質に改良し、その後、新設杭打設の施工効率を向上させる。加えて、施工期間や施工機械の稼働時間が短縮でき、CO2排出量削減だけでなく、周辺の生活環境で生じる負荷低減も期待される。2021年には、千葉県柏市内のマンション建替え工事でFUNC-RES工法を採用し、有効性を確認した。</description>
<pubDate>Mon, 23 May 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>北海道石狩市で太陽光やグリーン水素を利用した小規模マイクログリッド</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/23/news047.html</link>
<description>高砂熱学工業が北海道石狩市のPFI法に基づくコンセッション方式による「石狩市厚田マイクログリッドシステム運営事業」の事業者に選定、石狩厚田グリーンエネルギーを設立し、2022年4月1日から運営を開始した。地方都市における低炭素・防災機能強化による安全な地域づくりを実現する。</description>
<pubDate>Mon, 23 May 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>病院のリノベによる有料老人ホームが京都で竣工、三菱地所レジデンス初の取り組み</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/23/news030.html</link>
<description>三菱地所レジデンスは、京都府京都市中京区で病院をリノベーションし開発を進めていた有料老人ホーム「プレザングラン京都円街」が2022年4月1日に開業することを公表した。病院を有料老人ホームにリノベーションする事業は、三菱地所レジデンス発足以来、初の取り組みになるという。</description>
<pubDate>Mon, 23 May 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>小田急不動産が不動産オーナー向け収支電子化ツール「WealthPark ビジネス」を導入</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2205/22/news035.html</link>
<description>小田急不動産は、資産管理／運用アプリケーション「WealthPark ビジネス」を導入し、賃貸不動産オーナー向けに、収支の電子化対応やチャットでのコミュニケーション円滑化につなげる。</description>
<pubDate>Sun, 22 May 2022 14:48:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
