<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2021 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Thu, 19 Aug 2021 09:25:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>福岡市の賃貸物件で人気の最寄り駅ランキング、3カテゴリーで「博多」駅が1位</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/19/news027.html</link>
<description>アットホームは、不動産情報サイト「アットホーム」における賃貸居住用物件のコーナーで、閲覧数が多い人気の駅をまとめた「アットホーム人気の駅ランキング 福岡市編」を公表した。ランキングでは、「総合」「シングル向き物件」「カップル向き物件」のカテゴリーで、「博多」駅がランクインし、単身世帯やカップルに人気なことが判明した。</description>
<pubDate>Thu, 19 Aug 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>狭所で離着陸でき非GPS環境下でも安定飛行するドローンを用いた新サービス、NTTドコモ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/19/news031.html</link>
<description>北米ドローンメーカーのSkydioは、狭いスペースで離着陸でき、GPS情報無しでも安定飛行するドローン「Skydio 2」を開発した。これを受けて、NTTドコモはSkydio 2を用いたサービスの提供を2020年11月13日に国内で開始した。</description>
<pubDate>Thu, 19 Aug 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>次亜塩素酸で脱臭・抗菌、「ジアイーノ」家庭用に新生活様式に応えるラインアップ追加</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/18/news147.html</link>
<description>パナソニックは、部屋に漂うニオイを素早く脱臭し、布製品への染みつきも抑制する次亜塩素酸を用いた空間除菌脱臭機「ジアイーノ」を発売する。新機種は、コロナ禍での生活様式の変化に伴い、在宅時間やペットの室内飼育が増えたことで、部屋のニオイを気にする人の増加を考慮した製品設計で、除菌・脱臭・加湿が1台でできる機能をウリに、ペットや子供のいる家庭などへ訴求していく。</description>
<pubDate>Wed, 18 Aug 2021 15:45:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>太陽光利用型植物工場の栽培環境を見える化する実証研究を始動、西松建設ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/18/news016.html</link>
<description>西松建設とグリーンラボは、太陽光を利用した移動小型植物工場「Veggie」内に配置された植物の栽培状況を簡単に把握することを目的とした実証研究を進めている。</description>
<pubDate>Wed, 18 Aug 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東京都23区で中古マンションの価格が高騰、横浜市と大阪市の団地価格は下落</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/18/news019.html</link>
<description>マンションリサーチは、東京都23区、神奈川県横浜市、大阪府大阪市の3エリアに存在する中古マンションの坪単価増減率をエリア別・築年帯別に調査した。リサーチの結果、東京23区をはじめとした主要都市では、中古マンション価格の高騰が見られる一方で、神奈川県横浜市に点在する団地の一部では、坪単価が下がっていることが判明した。</description>
<pubDate>Wed, 18 Aug 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「浜松町二丁目4地区」都市計画変更手続き開始、社会や環境の変化に対応</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/18/news043.html</link>
<description>世界貿易センタービルディング、鹿島建設、東京モノレール、東日本旅客鉄道は、浜松町駅西口で開発を進める「都市再生特別地区（浜松町二丁目4地区）A街区」における都市計画の変更手続きを開始したことを発表した。社会的背景や周辺環境の変化に対応し、さらなる都市再生貢献や浜松町駅前の魅力・価値向上に取り組む。</description>
<pubDate>Wed, 18 Aug 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>古河電工が新本社にABWを導入、多様な執務席と会議室を設置</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/18/news022.html</link>
<description>古河電気工業は、東京都千代田区丸の内二丁目のオフィスビル「丸の内仲通りビル」から東京都千代田区大手町2丁目のオフィスビル「TOKYO TORCH 常盤橋タワー」に本社を移転し、2021年7月19日に業務を開始した。</description>
<pubDate>Wed, 18 Aug 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>オープンスペースでの音漏れを10分の1に抑える傘上の会話支援システム、清水建設とTOA</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/17/news104.html</link>
<description>清水建設とTOAは、オフィス内での会話が周囲に拡散するのを抑制する天井に設置するカサ状の新たな設備「オトノカサ」を開発した。オープンエリアなどのデスク真上に設置することで、話し声を拾って指向性スピーカーから拡声した音声を天井に吊（つ）るしたカサの下だけに届けるため、周囲への騒音とならない。</description>
<pubDate>Tue, 17 Aug 2021 14:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>電気化学的防食工法「リペアカーテン」を供用中の橋梁に適用、安藤ハザマ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/17/news013.html</link>
<description>安藤ハザマは、2016年に電気化学的防食工法「リペアカーテン」を開発した。同社は、北陸地方の市町村が管理する橋梁の維持管理に有効な技術を選定するイベント「補修オリンピック」に参加し、市道として供用中のRC造橋脚1基にリペアカーテンを適用。今後は、補修オリンピックの経過観察期間となる5年間の効果検証を行いつつ、中性化や塩害対策を必要とする他の構造物への適用を進めていく。</description>
<pubDate>Tue, 17 Aug 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>新築分譲マンション市場を調査、第1回緊急事態宣言の反動で1都3県で販売戸数が上昇</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/17/news019.html</link>
<description>不動産経済研究所は、東京都、神奈川県、埼玉県、千葉県の1都3県を対象に、2021年上半期（1～6月）の新築分譲マンション市場動向を調査した。リサーチの結果によれば、最初の緊急事態宣言中に供給が大きく落ち込んだ前年上期からの反動を受けて、新築分譲マンションの販売戸数は全てのエリアで上昇したことが分かった。</description>
<pubDate>Tue, 17 Aug 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>フジタがWebブラウザからドローンを操作可能なシステムを開発、今後は5Gを活用</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/17/news021.html</link>
<description>フジタは、センシンロボティクスと共同で、Webブラウザを介してドローンのリモート操作と取得画像の共有が可能な「遠隔臨場ドローンシステム」を開発した。今後、両社は、ドローンの制御・通信に5Gを活用することで、映像の高画質化と通信の高速化を進めていく。</description>
<pubDate>Tue, 17 Aug 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大林組のBIMと連携した次世代の施工管理「プロミエ」、出来高算出などで2割の時間削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/17/news054.html</link>
<description>大林組は、次世代の施工管理プラットフォームと位置付けるBIMと連携したビジュアル工程管理システム「プロミエ」を開発した。</description>
<pubDate>Tue, 17 Aug 2021 06:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三河島駅前北地区の再開発が始動、約1.5haに住宅・商業・業務・体育館の一体の街づくり</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/16/news098.html</link>
<description>三井不動産レジデンシャル、野村不動産、三菱地所レジデンスが東京都荒川区西日暮里一丁目で計画中の再開発プロジェクトが本格始動する。三河島駅前の立地を生かし、住宅・商業・業務・体育館が一体となったミクストユースの街づくりを行い、同地で懸念されていた土地の有効活用や防災面の強化、道路環境の整備なども行う。</description>
<pubDate>Mon, 16 Aug 2021 14:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>奥村組らがマスコンクリートのパイプクーリング制御システムを開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/16/news017.html</link>
<description>奥村組とアクティオは、マスコンクリートの温度によるひび割れを抑制する工法の1つとして、パイプクリーニングで、クーリング水の流量・流方向を自動で制御し、コンクリート温度を管理目標値に近づけるシステムを開発した。今後、両社は、温度によるひび割れの発生しやすい断面の大きな壁・柱部へも新システムの適用を広げる方針を示している。</description>
<pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>高セキュリティ・高速・大容量の“5G通信”を森ビルで実証、ビル運営・管理のDXに</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/16/news049.html</link>
<description>森ビル、イーヒルズ、パナソニックは、プライベートLTEと将来はローカル5Gの活用を見据えた通信の実証実験を森ビルなど4カ所で行っている。通信環境を構築すれば、オフィス外の自宅でも、高セキュリティで高速・大容量の通信環境が整いニューノーマルな働き方を後押しするだけでなく、その特性を生かして、さまざまなデータをビルシステムに一元化するなどビル管理業務の効率化やテナント向けの新たなサービスとなることも想定されている。</description>
<pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>RFIDタグによる室内環境センシングシステム、無線式でありながら電池交換が不要</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/16/news024.html</link>
<description>竹中工務店、日本アイ・ビー・エム、マスプロ電工、NTTコミュニケーションズの4社は、RFIDタグによる室内環境センシングシステムを共同開発し、東京都港区のNOK本社ビルや神奈川県横浜市の横浜市役所に導入した。</description>
<pubDate>Mon, 16 Aug 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ルクレ、ビルメン不動産管理向け報告業務デジカメを限定販売</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/16/news030.html</link>
<description>ルクレは、ビルメンテナンス業、リフォーム業、不動産賃貸管理業向けに展開する写真報告書ソリューション「ZENGO」から、専用端末の報告業務DXデジカメ『ZENGOカメラ』を500台限定でリリースした。</description>
<pubDate>Mon, 16 Aug 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>現場作業者の熱中症と労災を見える化する新サービス、谷沢製作所</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/16/news026.html</link>
<description>谷沢製作所は、現場で生じる熱中症を含む労働災害の対策で役立つソリューションとして、IoTセンサーで従業員の体調をリアルタイムにチェックする監視・通知サービス「センサー見張りっ子」を開発した。センサー見張りっ子のリリースは、2022年以降となる予定だ。</description>
<pubDate>Mon, 16 Aug 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>物流現場における人の動態把握ソリューション、ローカル5GとAI画像分析技術を活用</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/13/news018.html</link>
<description>東急不動産、NTT東日本、PALの3社は、ローカル5GとAI画像分析技術を活用した人の動態把握ソリューションに関する実証実験を実施し、物流現場への適用可能性を確かめた。今後、3社は、カメラを活用した自動検品や自動搬送機の運転・遠隔操作などの実証実験も行い、2022年度に実際の物流倉庫で、各ソリューションの運用・実装を目指す。</description>
<pubDate>Fri, 13 Aug 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大阪府箕面市で延べ2.1万m2のマルチテナント型物流施設が竣工、伊藤忠都市開発ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/13/news022.html</link>
<description>伊藤忠都市開発や伊藤忠商事、サンケイビルは、大阪府箕面市森町西で、開発を進めていた「（仮称）箕面森町物流施設」が竣工したことを公表した。今後も、伊藤忠都市開発は、首都圏と関西圏を中心に、物流施設の開発を行う方針を示している。</description>
<pubDate>Fri, 13 Aug 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>すすきのに昼のにぎわいを――すすきの駅前で複合施設開発の工事着工</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/13/news040.html</link>
<description>東急不動産、竹中工務店、イトーヨーカ堂、アインファーマシーズ、キタデンが、北海道札幌市中央区のススキノラフィラ跡地における「（仮称）札幌すすきの駅前複合開発計画」新築工事の着工を発表した。大型複合施設を建設により、昼間の賑わいを創出する。</description>
<pubDate>Fri, 13 Aug 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>非GPS環境下で配管点検が可能な水上走行ドローンと自律飛行ドローン、FINDiら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/13/news026.html</link>
<description>NJS、自律制御システム研究所（ACSL）、FINDiは、GPSとGNSSのデータが無くても管内を点検可能な閉鎖性空間調査点検用ドローン「AIR SLIDER Fi4」と施設内部点検用ドローン「AIR SLIDER Fi5」を開発した。2021年6月1日には、両機を用いた下水管の調査・点検サービスを開始している。</description>
<pubDate>Fri, 13 Aug 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>小田急不動産初の物流施設、延べ2.2万m2で西濃運輸が入居</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/12/news002.html</link>
<description>小田急不動産は、千葉県印西市で開発を進めていた物流施設「小田急不動産ロジスティクスセンター印西」が竣工したことを公表した。小田急不動産ロジスティクスセンター印西は、小田急不動産が初めて開発した物流施設となる。今回の施設には西濃運輸の入居が決定し、同社は首都圏における配送拠点の1つとして利用する。</description>
<pubDate>Thu, 12 Aug 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>BIMデータを活用するタワークレーン運転支援システムの開発に着手、三井住友建設ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/12/news006.html</link>
<description>三井住友建設は、IHIおよびIHI運搬機械（IUK）と共同で、タワークレーンの揚重作業を効率化し、安全性も向上する運転支援システムの開発に着手した。今後、三井住友建設は、タワークレーン運転支援システムの実証実験を行い、早期に実現場での導入を目指す。</description>
<pubDate>Thu, 12 Aug 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コンクリートの締固めをAIで判定するシステムを開発、安藤ハザマ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/12/news009.html</link>
<description>安藤ハザマと金沢工業大学は、深層学習を活用した「コンクリートの締固めAI判定システム」を開発した。安藤ハザマらは、新システムのプロトタイプを用いた実地試験をコンクリート製品工場で実施し、AIによる締固めの完了および未完了の判定結果をリアルタイムに表示できることを確認した。今後、安藤ハザマは、判定プログラムにさらなる改良を施し、同社のコンクリート製品工場（屋内施工）への展開を目指す。</description>
<pubDate>Thu, 12 Aug 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コロナ禍でも“建設技術者”は人手不足、建設HRが市場分析</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/12/news063.html</link>
<description>建設HRは、国内における建設業の人材市場動向をまとめた2021年7月分のマンスリーレポートを公表した。今月のトピックスでは、建設業での人手不足感について独自に分析している。</description>
<pubDate>Thu, 12 Aug 2021 06:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ESRが福岡県朝倉市で延べ7万m2の物流施設の開発に着手、九州全域への配送に対応</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/11/news019.html</link>
<description>ESRは、福岡県朝倉市一木で、2022年12月31日の竣工に向け物流施設「ESR福岡甘木ディストリビューションセンター」が2021年11月1日に着工することを発表した。同社では、九州地方での物流施設開発は今回が初となる。</description>
<pubDate>Wed, 11 Aug 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>障害物の回避施工が必要な地盤改良工事で新工法、効率化とコスト削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/11/news011.html</link>
<description>大成建設と日特建設は共同で、機械撹拌（かくはん）式地盤改良工法「WinBLADE工法」で用いる撹拌翼を汎用地盤改良機に装着した新たな工法を開発した。障害物の回避が必要な場合でも、汎用地盤改良機による施工で効率化が図れ、コストも削減できる。</description>
<pubDate>Wed, 11 Aug 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>トンネルや路面の点検向けに8Kカメラを搭載した計測車両を開発、朝日航洋</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/10/news040.html</link>
<description>朝日航洋は、8Kカメラやレーザー機器、全方位カメラ、GNSSを備えた計測車両「GT-8K」を用いたトンネル点検支援サービスの提供を開始したことを2021年2月16日に発表した。今回のサービスでは、GT-8Kを活用し、トンネル覆工面を撮影して、撮られた映像を基に、朝日航洋が変状図と写真台帳を作り利用者に提供する。</description>
<pubDate>Wed, 11 Aug 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>建設業界がデジタル技術で新型コロナを克服するための道筋、IDC Japanの独自レポート調査から</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/11/news051.html</link>
<description>新型コロナウイルス感染症の拡大により、建設業界でも事業環境が悪化し、いまだに脱出の糸口を見つけ出そうと模索する企業は少なくない。その一方、コロナ禍の副産物として、これまでなかなか浸透しなかったBIMや現場管理ツールなどといった業務効率化をもたらすDXが急速に普及しつつある。こうした国内の建築／建設業を取り巻く環境が様変わりするなかで、オートデスクと市場調査会社のIDC Japanは、コロナ禍で苦境に立たされた建設業が業績回復までに至る道筋を示したウェビナーを開催。IDC Japanの独自調査から浮かび上がってきたCOVID-19を克服するためのキーワードとオートデスクが提供するクラウドソリューションの有効性を説き、いかにしてネクストノーマルに備えるべきかを提言した。</description>
<pubDate>Wed, 11 Aug 2021 06:29:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
