<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2021 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 14:55:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>大阪府枚方市で延べ8万m2の物流施設が竣工、三菱HCキャピタルら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/10/news012.html</link>
<description>三菱HCキャピタルやセンターポイント・ディベロップメント（CPD）、東急不動産の3社は、開発を進めていた物流施設設「CPD 枚方」が竣工したことを発表した。今回の施設は、竣工前に賃貸面積の 6 割以上で入居企業との契約を締結しており、竣工と同時に稼働している。</description>
<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>鹿島の技術研究所「研究棟」がWELL認証とWELL健康安全性評価を取得、感染症対策などが評価</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/10/news055.html</link>
<description>鹿島建設は、技術研究所本館研究棟での健康とウェルネスに加えて、感染症対策への取り組みなどが評価され、WELL認証プラチナコロナ及びコロナ禍を機に新設されたWELL健康安全性評価の認証を取得した。</description>
<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>冷蔵倉庫を稼働しつつ行える耐震補強工法、旧耐震基準の冷蔵倉庫に適用可能</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/10/news019.html</link>
<description>東亜建設工業は、独自の方法によって、冷蔵倉庫内の温度を-25度以上のマイナス温度帯に保ったままでも、常温環境下での施工と同等の耐震性能を確保できる耐震改修工事を行える「THJ耐震補強工法」を開発した。今後、東亜建設工業は、同社の「冷蔵倉庫の相談室」を窓口として、積極的に新工法の普及を図る。また、新工法により、旧耐震基準の冷蔵倉庫における建物寿命を延命し、スクラップアンドビルドによる環境負荷を削減する。</description>
<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>YKK APが1.5万人にコロナ禍における生活者の換気に関する意識調査を実施</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/10/news023.html</link>
<description>YKK APは、インターネット上で、春（2020年5月15～18日）、夏（2020年9月11～18日）、秋（2021年1月22～25日）にかけて、各期間で18歳～74歳の男女5000人・延べ1万5000人を対象に、「コロナ禍における生活者の換気に関する意識調査」を実施した。調査結果によれば、各期間でコロナ禍の前と比べて換気に対する意識が高まっていることが分かった。</description>
<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>“デジタルゼネコン”を将来像に見据える清水建設の3本柱、設計から運用までのデジタルデータ活用など</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/10/news053.html</link>
<description>清水建設は、リアル空間とデジタル空間のデジタルツインで各種サービスを提供する“デジタルゼネコン”の実現に向け、中期デジタル戦略に基づく、3本柱のコンセプトを策定した。</description>
<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 06:13:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>建機の位置情報や法面の変状をリアルタイムに検出、GNSSの欠点を補う清水建設の測位システム</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/09/news018.html</link>
<description>清水建設は、GNSSを活用し、土木工事での建機の位置情報や法面の地盤変位を高精度でリアルタイムに検出する新たな測位システムを開発した。新システムでは、GNSSの欠点だった急峻な山肌のある現場でも、測位に必要な衛星数を確保して、高精度の測位が可能になる。</description>
<pubDate>Mon, 09 Aug 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>夏場の路面温度を18度抑制する土系舗装、景観に溶け込む道路整備を実現</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/09/news017.html</link>
<description>大林組は、三光と開発したポリマー混和材「レジバインダー」を使用し、夏場の路面温度の上昇を抑える土系舗装技術を開発した。</description>
<pubDate>Mon, 09 Aug 2021 06:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>延べ16万m2のマルチテナント型物流施設が埼玉県南埼玉郡で着工、大和ハウス工業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/06/news022.html</link>
<description>大和ハウス工業は、埼玉県南埼玉郡宮代町で、2022年11月15日の竣工に向け、マルチテナント型物流施設「DPL久喜宮代」の開発に着手した。総事業費は約340億円に上る。</description>
<pubDate>Fri, 06 Aug 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設が環境配慮コンクリを使用したシールドセグメントを開発、管路施設工事に適用</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/06/news027.html</link>
<description>大成建設は、環境配慮コンクリート「T-eConcrete」を使用したシールドセグメント「T-eCon/Segment」を開発し、大阪府大阪市内で施工を進める下水処理場内の管路施設工事に導入している。</description>
<pubDate>Fri, 06 Aug 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>クラッソーネとジェクトワン、空き家活用／解体工事の相互サポート</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/06/news045.html</link>
<description>建設テックのクラッソーネと空き家活用事業を展開するジェクトワンが業務提携し、空き家活用希望者と負動産化した物件の所有者に対し空き家活用相談・解体工事の相互サポートを開始した。</description>
<pubDate>Fri, 06 Aug 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>一般車両で運べる小型マルチビーム測量無人ボート、手動操作と自動航行に対応</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/06/news029.html</link>
<description>英国のキングスブリッジに本社を構えるPicotechは、一般車両で運べ、オフセット計測やパッチテストの回数を最小化し、現場で迅速に使える小型マルチビーム測量無人ボート「PicoCAT-130」を開発した。</description>
<pubDate>Fri, 06 Aug 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【続・座談会】ビルシステムのセキュリティ導入を阻む“コストの壁”をどう乗り越えるか？解決に導く3つのアプローチ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/26/news006.html</link>
<description>本座談会では、ICSCoEの中核人材育成プログラムの修了生で、ビルシステムに関わる業界に属するメンバーに再集結を呼びかけ、BUILT主催の座談会から2年が経過した今、コロナショックを経た足元の環境変化と、東京五輪後のセキュリティ対策で必要な方策などについて議論してもらった。後編では、対策にあたって立ちはだかるコストの壁をどう乗り越えていくか、「脅威」「規制」「インセンティブ」の3つのアプローチで、各参加者がそれぞれの立場から解決の道を探った。</description>
<pubDate>Fri, 06 Aug 2021 06:21:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>西松建設と宮城大学がペーパースラッジを混合した流動化処理工法を開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/05/news020.html</link>
<description>西松建設は、宮城大学 食産業学群 教授 北辻政文氏との共同研究で、産業廃棄物であるペーパースラッジを主原料とした混和材を用いた流動化処理工法を開発した。新工法は、施工現場で品質の安定した流動化処理土を製造・打設することを可能とする。今後、西松建設は、流動化処理土を使用する実際の施工現場への利用拡大を進めるとともに、ペーパースラッジ混和材を他の工種へ活用し、資源の有効活用を進めていく。</description>
<pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>現場作業者に熱中症に関する意識調査を実施、93％がマスク着用で熱中症リスクを体感</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/05/news025.html</link>
<description>三和建設は、協力会社のうち建設現場で働く作業従事者151人を対象に、インターネット上で、熱中症に関する意識調査を実施した。調査結果によれば、新型コロナウイルス感染症の影響によるマスク着用で以前より熱中症のリスクを感じている人が全体の93.4％に達することが判明した。</description>
<pubDate>Thu, 05 Aug 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>移動しつつ対象物をスキャン可能なスキャナー、点群データとカラー画像を同時取得</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/05/news028.html</link>
<description>ライカジオシステムズは、手に持って移動しつつ、対象物の点群データとカラー画像をスキャニングするハンディ型イメージングレーザースキャナー「LEICA BLK2GO」を2021年中に発売する。</description>
<pubDate>Thu, 05 Aug 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>10分間の防火性能を備える連装ガラスパーティションを開発、大林組ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/04/news022.html</link>
<description>大林組は、コクヨと共同で、10分間の防火性能を有する連装ガラスパーティションを開発した。今後、両社は、開発した連装ガラスパーティションを積極的に提案する他、防音性などの機能を付加した仕様の開発も進めていく予定だ。</description>
<pubDate>Wed, 04 Aug 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【第3回】AIを土木へ活用していくための3つの応用法、現場業務DXまでの道のり</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/04/news011.html</link>
<description>ここ数年、国が旗振り役となって推進しているi-Constructionの進捗により、土木分野でのAI活用が進んでいる。本連載では、「土木学会 構造工学でのAI活用に関する研究小委員会」で副委員長を務める阿部雅人氏が、AIをどのように使いこなしていくかの観点から、AIと土木の現状や課題、その先の将来ビジョンについて考えていきます。連載第3回は、土木領域でAIを活用するうえで、どのような応用方法が想定されるかについて説明します。</description>
<pubDate>Wed, 04 Aug 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>清水建設、デジタル技術で1つのオフィスにいるような感覚を仮想空間に</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/04/news041.html</link>
<description>清水建設は、時間と場所を選ばないニューノーマル時代の新たなオフィスの在り方として、デジタル技術で場所と人を結びパフォーマンスの向上に資する「SHIMZ CREATIVE FIELD」を提案した。場所を問わず、1つのオフィスにいるような感覚で一体感をもって仕事ができるという。</description>
<pubDate>Wed, 04 Aug 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>高さ212m・延べ14.6万m2の常盤橋タワーが大手町で竣工、三菱地所</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/04/news030.html</link>
<description>三菱地所は、東京都千代田区大手町で計画を進めていた複合施設「TOKYO TORCH 常盤橋タワー」が2021年6月30日に竣工したことを発表した。常盤橋タワーは、地下5階／地上38階建てで、延べ床面積は約14万6000平方メートルで、高さは212メートルに達し、竣工時点でJR「東京」駅周辺で最も高いオフィスビルとなった。</description>
<pubDate>Wed, 04 Aug 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>注文住宅の購入に関する調査、43％がアフターサービスに24時間対応の相談を要望</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/03/news015.html</link>
<description>赤鹿地所は、兵庫県に住む20代～50代の住宅購入経験者・購入検討者1032人を対象に、インターネット上で、「注文住宅の購入」に関するアンケート調査を実施した。リサーチの結果、注文住宅の購入で不安なことは総額費用であることやアフターサービスとして24時間対応の相談サービスが求められていることが分かった。</description>
<pubDate>Tue, 03 Aug 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東急建設らが現場の低周波音に有効な軽量防音パネルを開発、約10db以上の遮音効果</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/03/news017.html</link>
<description>東急建設は、旭機工や松陽産業と共同で、加圧膜を利用した軽量な防音パネル「（仮称）低周波音用・軽量防音パネル」を開発した。同社は現在、トンネル発破掘削工事の防音扉や防音シェルター、住宅に近接するシールドトンネル工事現場（泥水処理用の振動ふるいの防音ハウス）、建設現場と工場に設置された発電機の防音対策などで、低周波音用・軽量防音パネルの導入実績を増やしつつ、都市部で発生するさまざまな騒音対策への活用も視野に展開している。</description>
<pubDate>Tue, 03 Aug 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>新虎通り沿道で「ZEB Ready」認証取得のスマートビルが着工、安田不動産</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/03/news019.html</link>
<description>安田不動産は、東京都港区新橋四丁目で、2024年2月の竣工に向け複合施設「新虎安田ビル」が着工したことを公表した。</description>
<pubDate>Tue, 03 Aug 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>茨城県稲敷郡で延べ3.6万m2の物流施設が着工、大和ハウス工業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/02/news025.html</link>
<description>大和ハウス工業は、茨城県内で、マルチテナント型物流施設「DPLつくば阿見I-A」やBTS型物流施設「Dプロジェクトつくば谷田部」など、合計8棟・総延床面積約33万平方メートルの物流施設を開発してきた。同社はこのほど、茨城県で9棟目となる物流施設「DPLつくば阿見II」の開発に着手した。</description>
<pubDate>Mon, 02 Aug 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>防耐火について歴史から考えるー江戸から現在まで</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/02/news022.html</link>
<description>本連載では、一級建築士事務所 鍋野友哉アトリエ／TMYAを主宰する一級建築士の鍋野友哉氏が、近年環境に優しいなどの理由で関心を集める木材にスポットライトを当て、国内と世界における木造建築の歴史や最新の木造建築事例、木材を用いた構法などを紹介する。連載第5回となる今回は、日本の木造建築物と防耐火の歴史や法律について採り上げる。</description>
<pubDate>Mon, 02 Aug 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>野村総研、2040年度までの住宅市場予測を発表</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/02/news032.html</link>
<description>野村総合研究所は、2040年度までの住宅市場予測を発表した。2040年度の新設住宅着工戸数は46万戸まで減少、また、2030年度のZEHストック数は159万戸となる見込みだという。</description>
<pubDate>Mon, 02 Aug 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>パナソニックがニューノーマルに適したシステム家具を開発、テレワークにも対応</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/02/news026.html</link>
<description>パナソニック ハウジングシステム 事業部は、ニューノーマルの暮らしに豊富なプランと部材で対応するシステム家具「CUBIOS」の新バージョンを開発した。同社では、2021年9月17日にCUBIOSの受注を開始し、同年10月1日に発売する予定だ。</description>
<pubDate>Mon, 02 Aug 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>加速が進む不動産・住宅業界へのインフォマートの電子契約サービス、“インボイス制度”にも対応</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2108/02/news056.html</link>
<description>インフォマートは2018年7月より、電子契約のサービス「BtoBプラットフォーム契約書」をリリース、これまで約3年間で2万6200社（2021年7月12日時点）が利用するまでに達した。これはコロナ禍を機に急速に拡大した在宅勤務の推進を背景に、「脱ハンコ」「脱FAX」が後押ししたためと考えられる。今後は2021年5月に可決されたデジタル関連法案により、特に慣習的に押印の多い不動産業業界でも、電子契約書へのシフト加速がさらに進むと予想される。また、経理分野でも、2023年10月導入予定の国税庁「インボイス制度」への対応として、企業間取引の電子化は避けられないものとなっている。</description>
<pubDate>Mon, 02 Aug 2021 06:35:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>戸建て一般流通材で非住宅の大スパンを実現、単価を4割削減する竹中工務店の新木架構システム</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/30/news173.html</link>
<description>竹中工務店は、戸建て住宅用の一般流通材を用いて、非住宅の大スパンを可能にする木加構システム「ダブルティンバー」を開発した。ダブルティンバーは、特殊技術を必要としないため、戸建て住宅の協力会社でも施工することが可能で、小中断面集成材のみで構成することにより、構造部材を国産地域材100％とすることが実現する。</description>
<pubDate>Fri, 30 Jul 2021 15:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>小型照明装置を用いた直感的な規制工事予告技術を開発、阪神高速技術ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/30/news026.html</link>
<description>阪神高速技術は、テクノ阪神や大日本印刷と共同で、小型照明装置を使用して、高速道路の工事や規制についてドライバーに直感的に分かりやすく知らせる技術を開発した。今後、3社は共同で、関係機関の協力を得て、新技術の高速道路本線上での試験運用といった必要な確認を実施し、規制工事での導入に向けた取り組みを進める。</description>
<pubDate>Fri, 30 Jul 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>“事故物件”のガイドライン案を公表、賃貸の告知は3年間や自然死は不要など</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2107/30/news028.html</link>
<description>国土交通省は、過去に人が死亡した不動産の取引に際して宅地建物取引業者がとるべき対応についてまとめた「宅地建物取引業者による人の死に関する心理的瑕疵の取扱いに関するガイドライン（案）」を作成し、パブリックコメント（意見公募）を2021年5月20日～6月18日に実施した。今後、国交省では、パブリックコメントで集まった意見を参考に、今回作ったガイドライン案の改訂などを行う見通しだ。</description>
<pubDate>Fri, 30 Jul 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
