<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2022 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Thu, 06 Oct 2022 10:25:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>CLTパネル工法で国内最大級のスパン18mの無柱大空間を岡山県の大学で構築、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/06/news021.html</link>
<description>清水建設は、岡山県岡山市北区の「岡山大学津島キャンパス」で、CLT（Cross Laminated Timber、直交集成板）パネル工法により建設を進めている「岡山大学共育共創コモンズ」の建方工事が最終段階に入り、近日中に上棟を迎える。施工現場では現在、CLTパネル工法では国内最大級となるスパン18メートルの大空間を構成するCLT大梁部材の架設を行っている。</description>
<pubDate>Thu, 06 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>住宅産業研究所、2021年度「都道府県別 低層住宅供給動向」の結果を公開</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/06/news062.html</link>
<description>住宅産業研究所は、2021年4月1日～2022年3月31日に「2021年度 都道府県別 低層住宅供給動向」調査を現地調査により行った。毎年、全国47都道府県の企業別の住宅供給動向を明らかにしている。住宅事業者社数は減少傾向で、特に零細企業の淘汰が進んでいると見られる。</description>
<pubDate>Thu, 06 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>パナソニック EW社が大阪府と府有施設のZEB化を推進する連携協定を締結</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/06/news027.html</link>
<description>パナソニック エレクトリックワークス社は、大阪府大阪市の大阪府庁舎で、同社と大阪府の「ZEB化推進施策連携協定」を2022年9月26日に締結した。ZEB化推進施策連携協定では、温室効果ガス排出量ゼロの実現を目指して、「ZEB化改修の可能性調査」「ZEB化手法の検討」「ZEB化の認知度向上および理解促進」「その他、協定の目的に資する事業」を行い、大阪府が所管する施設のZEB化を進めていく。</description>
<pubDate>Thu, 06 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>埼玉県加須市で延べ3.2万m2の物流施設が竣工、東京建物</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/05/news013.html</link>
<description>東京建物は、物流施設ブランド「T-LOGI」シリーズの第7弾として、埼玉県加須市川口四丁目で開発を進めていた物流施設「T-LOGI加須」が2022年9月30日に竣工したことを公表した。T-LOGI加須は、東京建物の物流施設第1号物件である「T-LOGI久喜」に続く埼玉県の物流集積地内にある物件となる。加えて、国内大手物流企業である佐川グローバルロジスティクスの新規物流拠点として2022年10月1日に開業した。</description>
<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>広島市の賃貸物件で人気の最寄り駅ランキング、全カテゴリーで1位は「広島」駅</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/05/news015.html</link>
<description>アットホームは、不動産情報サイト「アットホーム」における賃貸居住用物件のコーナーで、閲覧数が多い人気の駅をまとめた「アットホーム人気の駅ランキング 広島市編」を公表した。アットホーム人気の駅ランキング 広島市編によれば、総合」「シングル向き物件」「カップル向き物件」「ファミリー向き物件」といった全カテゴリーで、「広島」駅が1位となった。</description>
<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ライカジオシステムズがAI機能搭載モバイルマッピングシステム</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/05/news047.html</link>
<description>ライカジオシステムズが、AI機能を搭載したモバイルマッピングシステム「Leica Pegasus TRK」を日本国内で販売開始。軽量設計で車両への搭載を含む作業を1人で実行可能。カメラから取得した情報は、AIリアルタイム処理でナンバープレートや人の顔などを判別して伏せることが可能だ。</description>
<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設がAIを用いた床振動制振装置設計システムを開発、TMDの設置台数を4割削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/05/news024.html</link>
<description>大成建設は、オフィスなどの床で発生する振動を低減するために、AIを用いてTMD（チューンド・マス・ダンパー）を適正に配置する設計システム「T-Optimus TMD」を開発した。T-Optimus TMDは、適用することで、従来よりもTMDの仕様や台数などを最適化でき、低コストかつ効果的に床振動を減らせる。今後は､床振動が懸念される新築建物やリニューアル案件に対し､安価で効果的な床振動対策としてT-Optimus TMDを提案し、実物件への適用を進めていく。</description>
<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>シールドマシンカッタービットの摩耗状況を色と匂いで知らせるビットを開発、大林組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/04/news011.html</link>
<description>大林組は、トンネル工事で使用されるシールドマシンカッタービットの摩耗状況を色と匂いで知らせる摩耗検知ビットを開発し、実用化した。今後は、色と匂いによる摩耗検知ビットをシールドトンネル工事に適用し、トラブルの未然防止を図り、高品質なインフラの早期整備を推進する。</description>
<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>清水建設は急傾斜でもコンクリ形状を保つベルトコンベヤーを開発、全体工期を10％短縮</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/04/news012.html</link>
<description>清水建設は、ダム建設工事の生産性向上を目的に、高所に配置したバッチャープラントで製造されたダムコンクリートを、材料分離を防ぎつつ低所の打設場所へ最短ルートで運べる密閉・吊り下げ構造のベルトコンベヤー「SCプレミアムベルコン」を開発した。SCプレミアムベルコンは古河産機システムズの協力を得て開発したもの。特徴は、袋状に丸めた搬送ベルトの中にコンクリートを包み込んで運搬する点で、急傾斜の法面沿いに設置した場合でも、運搬物の形状が崩れず、コンクリートの材料分離を防げる。</description>
<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ドローンを活用した防災教室を小学校で開催</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/04/news146.html</link>
<description>パーソルプロセス＆テクノロジーは、江東区立豊洲北小学校6年生の児童約150人を対象に「ドローンを活用した防災教室」を開催した。ドローンのデモンストレーション飛行やフライト体験などを実施している。</description>
<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>海老名市でZEB認証の最高ランクを取得した延べ12.2万m2の物流施設が竣工、三井不動産</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/04/news017.html</link>
<description>三井不動産は、神奈川県海老名市で開発を進めていた物流施設「三井不動産ロジスティクスパーク海老名I（MFLP海老名I）」が2022年9月20日に竣工したことを公表した。また、2022年9月25日には、子供を中心とした地域住民に使用前の三井不動産ロジスティクスパーク海老名Iを開放し、見学会や防災教室といった学びの場を提供するイベントを開いた。</description>
<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>土壌浄化工法別にCO2排出量を可視化し最適な工法を選定する新ツール、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/03/news015.html</link>
<description>大成建設は、さまざまな土壌浄化工法に応じて、CO2排出量を算出・提示する評価ツール「T-CARBON SoilReme」を構築した。今回のツールは、対象の土壌に適用することで、各工法の浄化効果、工期、コストなどだけでなく、CO2排出量も可視化するため、カーボンニュートラルの取り組みを踏まえた土壌浄化工法の選定を実現する。</description>
<pubDate>Mon, 03 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>NEDOの基金事業で採択されたCNコンクリートの技術開発を行う組織を設立、鹿島建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/03/news016.html</link>
<description>鹿島建設は、新エネルギー・産業技術総合開発機構により採択されたプロジェクト「革新的カーボンネガティブコンクリートの材料・施工及び利用技術と品質管理・CO2固定量の評価技術の開発」を戦略的に実施するための専門組織「CNコンクリートプロジェクトチーム」を設立した。今後は、CNコンクリートプロジェクトチームが核となり、コンソーシアム全体でカーボンネガティブコンクリートの技術開発を行い、マーケティング、ブランディングも実施して、社会実装に向けて取り組んでいく。</description>
<pubDate>Mon, 03 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>光ケーブルで高速データ伝送と長時間飛行が可能なエアロセンスの映像伝送ドローン、現場の常時監視に有効</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/03/news057.html</link>
<description>エアロセンスは、ドローンによる測量や点検、防災といった幅広い分野で各種サービスを展開している。最新のドローンソリューションでは、長時間飛行と高速データ伝送が可能な有線給電ドローンを用いた「映像遠隔伝送ソリューション」を積極提案している。有線給電ドローンであれば、遠隔操作している複数の建機が稼働する建設現場を上空から長時間にわたり俯瞰で捉え、それぞれのマシンの距離や周辺状況をリアルタイム映像で把握できるようになる。</description>
<pubDate>Mon, 03 Oct 2022 08:19:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日鉄興和不動産と三菱地所レジデンスが横浜市で延べ4.6万m2の複合施設を開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/03/news020.html</link>
<description>日鉄興和不動産は、三菱地所レジデンスとともに、横浜市神奈川区羽沢南二丁目で開発を進める複合施設「リビオタワー羽沢横浜国大」の第1期販売として、施設内に配置される141戸の住戸を販売し、うち128戸が成約となった。</description>
<pubDate>Mon, 03 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>稲城市のZEH木造マンションの現場見学会まとめ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/30/news113.html</link>
<description>ウェブサイトに掲載した記事を印刷しても読みやすいPDF形式の「電子ブックレット」にまとめました。無料のBUILT読者会員に登録することで、ダウンロードすることができます。今回のブックレットは、三井ホームが東京都稲城市百村で建設した「ZEH-M Oriented」の木造マンション「MOCXION INAGI」の建築中と竣工後に開かれた現場見学会のまとめです。</description>
<pubDate>Sat, 01 Oct 2022 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>“空き家問題”を解決するベンチャー企業と自治体の「公民連携」最前線（下）～クラッソーネの解体工事紹介サービスと南知多町の「官民共創」～</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/30/news243.html</link>
<description>総務省の「住宅・土地統計調査」（2019年4月26日公表）によれば、国内の空き家数は一貫して増加し続け、1988年から2018年までの30年間には452万戸（114.7％）が増え、空き家率（空き家戸数が総住宅戸数に占める割合）も2018年に13.6％に達している。深刻化する「空き家問題」に対し、行政と民間が連携した取り組みが求められる一方で、現状ではハードルも多い。</description>
<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 17:25:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>証明写真機で撮影した顔写真を収集・活用する顔認証システムの提供を開始、DNP</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/30/news040.html</link>
<description>大日本印刷は、DNPフォトイメージングジャパンとともに、企業の従業員や商業施設のテナントスタッフなどが街なかに設置された証明写真機「Ki-Re-i」で撮影した顔写真データを収集し、顔認証に活用するシステムの提供をスタートした。今後は、企業などが保有するオフィスや会員制の施設を中心に今回のサービスを提供し、2025年度に2億円の売上を目指す。</description>
<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大手町ビル大改修の全貌とスマートビルを実現する警備ロボの実証</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/27/news089.html</link>
<description>ウェブサイトに掲載した記事を印刷しても読みやすいPDF形式の「電子ブックレット」にまとめました。無料のBUILT読者会員に登録することで、ダウンロードすることができます。今回のブックレットは、三菱地所が東京都千代田区の「大手町ビル」で実施した大改修計画と、その先のスマートビルを実現する警備ロボットの実証実験のまとめです。</description>
<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「恵比寿ガーデンプレイスタワー」の制振工事が完了、サッポロ不動産開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/30/news050.html</link>
<description>サッポロ不動産開発は、東京都渋谷区恵比寿で運営する複合施設「恵比寿ガーデンプレイスタワー」の屋上に、鹿島建設が開発したTMD型制震装置「D3SKY-L」を設置する制震リニューアル工事が完了したことを公表した。</description>
<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>近鉄不動産、マイクロドローンのモデルルーム映像をオンライン公開</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/30/news070.html</link>
<description>近鉄不動産は、DRONE ENJOYとの協業により、マイクロドローンで撮影したモデルルームの映像を各物件のWebページ上で公開する。ローレルコート富吉駅南やローレルタワー藤が丘、ローレルコート一宮本町など、東海エリアで分譲中のマンションが対象となっている。</description>
<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>RFIDとスマホを活用し工具の管理を実現するサービスを発売、東急建設とアイリッジ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/30/news044.html</link>
<description>東急建設は、アイリッジとともに、RFID（無線自動識別）タグとスマートフォンアプリを活用した建設DXサービス「工具ミッケ」を共同開発し、2022年10月1日に発売した。なお、工具ミッケの概念実証では、最大8割程度の工数削減効果が確認されており、2022年10月中に東急建設が管理する5箇所の現場で導入する見通しだ。</description>
<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>環境測定用IoTセンサーで店舗や施設の“衛生管理を見える化”、日立の独自調査をもとにサービス開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/29/news209.html</link>
<description>店舗や施設を対象にした感染対策のニューノーマルとして、日立製作所とイーヒルズは環境測定用IoTセンサーを活用した衛生管理の状況を見える化する「T*Plats」の導入を進めている。</description>
<pubDate>Thu, 29 Sep 2022 16:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>エアコン付きヒートポンプ式床暖房の小部屋用を発売、長谷工とコロナ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/29/news040.html</link>
<description>長谷工コーポレーションは、総合住宅設備メーカーのコロナと共同で、約10畳の居室にも取り付けられるエアコン付きヒートポンプ式床暖房「コロナエコ暖クールエアコン」の小部屋用を開発した。</description>
<pubDate>Thu, 29 Sep 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>2021年度の主要住宅設備機器の市場規模は前年度比2.9％増の約1兆8038億円</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/29/news041.html</link>
<description>矢野経済研究所は、住宅設備機器メーカーや関連団体などを対象に、市場の動向について2022年5～7月に調査し、リサーチの結果をまとめたレポートを発表した。調査結果によれば、2021年度の主要住宅設備機器における市場規模は、前年度比2.9％増の1兆8038億5000万円と推計した。</description>
<pubDate>Thu, 29 Sep 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>oricon ME、不動産購入時の仲介会社の顧客満足度調査ランキングを公表</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/29/news071.html</link>
<description>oricon MEは、「不動産仲介 購入（戸建て／マンション）」についての満足度調査をインターネット調査で実施し、2022年9月1日に「オリコン顧客満足度」公式サイト内で結果を発表した。</description>
<pubDate>Thu, 29 Sep 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設が加熱型微生物浄化技術の効果を汚染地盤で検証、難透水層のVOCsが90％減少</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/29/news043.html</link>
<description>大成建設は、地盤加熱型の微生物浄化技術「T-SoilReme HeatBio」の効果を実汚染地盤で検証した。その結果、従来の原位置浄化では対応が困難だった難透水層にあるVOCs含有量が加熱により約90％低減し、VOCsの溶出量は基準値以下となった。</description>
<pubDate>Thu, 29 Sep 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「床スラブによる拘束効果を考慮した鉄骨梁横座屈補剛工法」の構造性能評価を取得、横補剛材を省略</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/28/news159.html</link>
<description>横補剛省略工法研究会が開発した「床スラブによる拘束効果を考慮した鉄骨梁（はり）横座屈補剛工法」が構造性能評価を取得した。</description>
<pubDate>Wed, 28 Sep 2022 15:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>菌とウイルスの除去に特化した空調システムの共同開発を開始、鹿島と日機装</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/28/news012.html</link>
<description>鹿島建設は、日機装とともに、感染症対策に配慮した空調システム「Stela UVC（商標登録出願中）」の共同開発を開始した。既に、両社は、神奈川県横浜市の再開発地域「横浜みなとみらい21」内にオープンしたオフィスビル「横濱ゲートタワー」の一部エリアにStela UVCのコンセプトモデルを試験導入し、実証を進めている。</description>
<pubDate>Wed, 28 Sep 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「後継者を決めていないが6割超」エヌエヌ生命保険が中小建設業の経営者に独自調査</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2209/28/news071.html</link>
<description>エヌエヌ生命保険は、建設業を経営する全国の中小企業経営者1100人に、事業承継の実態について調査した。調査結果では、事業承継で会社を受け継いだ回答が半数以上に上った一方で、現時点では今後、経営の継続が難しくなった場合の後継者を決めていないが6割を超える実態が明らかになった。</description>
<pubDate>Wed, 28 Sep 2022 11:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
