<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2022 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 16:55:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>耐火性能検証とBIMのデータ一元化で7割以上の業務削減、大林組の設計システム「SHAREDTIK」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news120.html</link>
<description>大林組は、BIMと相互連携させることで、耐火性能検証に用いるデータの抽出、計算、出力のフローを自動化する設計システム「SHAREDTIK」を開発した。設計システムは、デジタライゼーションを駆使しており、建物の価値向上を図り、設計業務の変革にも寄与する業界初の取り組みと位置付けている。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 15:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>閉鎖循環式陸上養殖の実証実験をスタート、奥村組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news013.html</link>
<description>奥村組は、閉鎖循環式陸上養殖事業の展開を目標に掲げ、茨城県つくば市で保有する技術研究所内で、陸上養殖技術に関する実証実験を行っている。今回の実証実験を経て、技術の課題をクリアし、陸上養殖システムを確立した後、陸上養殖魚の生産・販売を目指す。例えば、日本各地の遊休不動産などを活用し地域の名産品を創出するなど、地方創生のコンテンツとして利用するけでなく、都市部などの大消費地で安全・安心な陸上養殖魚を新鮮な状態で提供するといった幅広い利活用を検討している。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>千葉県船橋市で延べ2.3万m2の物流施設が竣工、三菱地所とENEOS不動産</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news017.html</link>
<description>三菱地所とENEOS不動産は、千葉県船橋市南海神で計画を進めていたマルチテナント型物流施設「ロジクロス船橋」が竣工したことを公表した。ロジクロス船橋は日本通運と1棟賃貸借契約を締結済みだ。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日立、フィリピンで鉄道システム案件向け昇降機67台を受注</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news042.html</link>
<description>日立ビルシステムと日立製作所は、フィリピンの南北通勤鉄道向けに昇降機67台を受注したことを発表した。フィリピンにおいて日立グループでは初の鉄道システム向け案件となる。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三井住友建設がPCa部材管理システムを現場で運用開始、ペーパーレス化と省力化を実現</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news018.html</link>
<description>三井住友建設はグループ会社のSMCプレコンクリートが茨城県で保有する茨城工場に部材管理システム「PATRAC-DL」を導入したことを公表した。茨城工場では、PATRAC-DLを採用することで、部材に貼り付けたRFIDタグにより、生産管理情報のトレーサビリティーが製造工場から建設現場まで広がり、部材データのシームレスな一元管理と、実現場での受入検査や記録作業の効率化、省力化を実現した。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>茨城県つくば市で延べ約7万m2のマルチテナント型物流施の開発に着手、C&amp;W</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/05/news014.html</link>
<description>クッシュマン・アンド・ウェイクフィールドは、茨城県つくば市でプロジェクト「（仮称）LFつくば新築計画」を進めるシングルランプウェイ付きマルチテナント型物流施が2022年4月に着工することを公表した。</description>
<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>戸田建設が水素と酸素で構造物を切断する工法を開発、山留壁の切断撤去工事に適用</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/06/news015.html</link>
<description>戸田建設は、日酸TANAKA、岡谷酸素とともに、コンクリート構造物の解体工法である「マスカット工法」に環境負荷低減要素を追加した「マスカットH工法」を開発した。マスカット工法は、可燃性ガスとして水素系混合ガスを使用するが、マスカットH工法は水素ガスのみとすることで、燃焼時は水のみが発生し二酸化炭素が生じない。さらに、マスカット工法の適用範囲は、RC造などの（他にCFT造、SRC造などの鋼材とコンクリートで構成される）構造物だったが、新工法は、ソイルセメント柱列壁（土とセメント系懸濁液を混合攪拌して地中に造成する壁体）の山留壁に対する解体・撤去工事へも適用できる。</description>
<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>低騒音・低振動で地盤密度を増大させる液状化対策工法を開発、大成建設ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news009.html</link>
<description>大成建設、三信建設工業、大成ロテック、成和リニューアルワークスは、低騒音・低振動のボトムフィード方式で周辺地盤の密度を増大させる液状化対策工法「TS-improver」を開発した。今後、4社は、土木・建築分野を問わず、低騒音・低振動で地盤密度を増大させる液状化対策工法として新工法を提案していく。</description>
<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>保有する賃貸用オフィスビルにオフサイトコーポレートPPAを活用、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news022.html</link>
<description>清水建設は、保有する3棟の賃貸用オフィスビルで、「オフサイトコーポレートPPA（Power Purchase Agreement、電力購入契約）」を活用した太陽光由来グリーン電力の導入をスタートする。今回の取り組みは、環境省の補助事業「令和3年度オフサイトコーポレートPPAによる太陽光発電供給モデル創出事業」に採択されている。</description>
<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「ZEH-M」認証取得を実現するツール、断熱・設備仕様の選定とコスト算出の時間を半減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news016.html</link>
<description>三井住友建設は集合住宅で「ZEH-M Oriented」を合理的に認証取得するためのツール「SMC ZEH-Mパッケージ」を開発した。今後は、首都圏をはじめ全国の板状型やタワー型など、多様なタイプのマンションにSMC ZEH-Mパッケージを展開していく見込みだ。</description>
<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大規模再開発「HARUMI FLAG」の分譲住宅631戸に登録申し込み</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/05/news031.html</link>
<description>「HARUMI FLAG」の住宅分譲街区の売主10社は、2021年11月12～21日に「SUN VILLAGE」第1期465戸、「SEA VILLAGE」第2期166戸の計631戸の販売を行い、全戸に申し込みがあった。</description>
<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>パナソニックがアブラヤシ廃材の「再生木質ボード化技術」を開発、建材でも展開</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news015.html</link>
<description>パナソニック ハウジングシステム事業部は、アブラヤシ廃材の「再生木質ボード化技術」を開発した。今後は日本国内家具市場への導入に取り組む。具体的には、2022年春に、国内家具製造業者へ再生木質ボードを提供し、大塚家具、東京インテリア家具と協働して受容性検証を開始する。2023年度以降は、建材市場へも用途を拡大し、さらに海外市場へと展開していく予定だ。</description>
<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>鹿島とリコーのVR空間を利用した“遠隔現場管理システム”に、360度カメラとライブ配信の機能追加</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/04/news050.html</link>
<description>鹿島建設とリコーは、新潟県長岡市の大河津分水路工事に適用していたVRを活用した遠隔の現場管理システムに、360度カメラとライブストリーミングの機能を追加した。新機能により、複数人の関係者がいつでもどこからでも、遠隔立ち合い検査ができる環境が整った。</description>
<pubDate>Tue, 04 Jan 2022 14:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>オフィスビル向けユーザーの空調操作器を海外で先行販売、アズビル</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/04/news024.html</link>
<description>アズビルは、オフィスビルの複数エリアを対象に、空調のON／OFFや予約や延長の操作が個別エリアや個別空調ごとにできる操作器を海外市場向けに先行発売した。</description>
<pubDate>Tue, 04 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>脱炭素社会実現のカギ「リチウムイオン電池」と「水素」、その動的解析と今後の展開</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/04/news022.html</link>
<description>国際気候変動に関する政府間パネル（IPCC）は、2018年の「IPCC1.5℃特別報告書」で「産業革命以前から続く世界の気温上昇を1.5度以内に抑えるためには、二酸化炭素（CO2）の排出量を2050年前後には正味ゼロ（カーボンニュートラル）に達する必要がある」と示唆した。この特別報告書を受け、日本を含め世界各国はカーボンニュートラルへの目標を表明している。こうした脱炭素社会へのカギを握る1つに、エネルギーを蓄える「蓄電池（2次電池）」が挙げられる。</description>
<pubDate>Tue, 04 Jan 2022 06:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「建設業で若者就職者の減少は改善も、さらなる若者層の獲得が必要」年齢層別の採用状況</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news109.html</link>
<description>建設HRは、国内における建設業の人材市場動向をまとめた2021年12月分のマンスリーレポートを公表した。今月は、厚生労働省の「雇用動向調査」をもとに建設業における若者層と高齢者層の就職者について分析した。</description>
<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 13:50:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>電動キックボードのワイヤレス充電ポートシステムを開発、大林組と古河電工</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news026.html</link>
<description>大林組と古河電気工業は電動キックボードのワイヤレス充電ポートシステムを開発した。今回の開発は電動マイクロモビリティのシェアリングサービスを提供するLuupの協力を得て進めている。</description>
<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【第8回】土木分野でのドローン活用の有用性と、利点をさらに引き出す“自律飛行技術”</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news031.html</link>
<description>ここ数年、国が旗振り役となって推進しているi-Constructionの進捗により、土木分野でのAI活用が進んでいる。本連載では、「土木学会 構造工学でのAI活用に関する研究小委員会」で副委員長を務める阿部雅人氏が、AIをどのように使いこなしていくかの観点から、AIと土木の現状や課題、その先の将来ビジョンについて考えていきます。連載第8回は、ドローンを土木分野で適用することの利点と、無人飛行であることの有用性をより引き出せる自律飛行技術について解説します。</description>
<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「札幌」駅前で延べ1.5万m2の複合施設が着工、オープンスペースは災害時に100人収容</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news027.html</link>
<description>第一生命保険、竹中工務店、札幌駅前通まちづくりの3社は、北海道札幌市中央区でプロジェクトを進めていた「旧・札幌第一生命ビルディングの建替計画」が本格始動したことを公表した。旧・札幌第一生命ビルディングの建替計画は、2020年度に見直しが行われた「札幌駅前通北街区地区 地区計画」に新設された容積率緩和ルールを適用した最初期の開発案件となる。札幌駅前通まちづくりでは、今回の事例をアーカイブ化し、協議プロセスの定着・高度化や、他地域への普及活動にも取り組んでいく。</description>
<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【年間記事Top10】2022年1月フルハーネス政省令が完全施行、建設業の働き方改革など</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news032.html</link>
<description>前年から続く、新型コロナウイルス感染症のまん延防止措置に伴う、労働環境の変革を促す流れが継続し、現場でも遠隔での業務をはじめ、Web会議や現場管理アプリに代表される各種ITツールの導入、ワークプレースの多様化など、withコロナに即した働き方が業界内の裾野まで浸透し、日常に定着したともいえる1年でした。また、一時は開催も危ぶまれた東京オリンピック・パラリンピックも無事に開かれ、五輪特需に沸いた建設需要も一段落。大都市圏での新築マンションや大規模再開発はまだ残存するものの、今後は国が掲げる国土強靭化計画に基づく、“防災・減災”や“インフラ老朽化対策”が需給のメインとなっていくのではないでしょうか。2021年にBUILTで公開されたランキングTop10の記事を紹介しながら、関連する年間トレンドも振り返ります。</description>
<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設が袖ケ浦市庁舎整備事業でZEB Ready認証を取得、エネルギー消費量を54％削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/27/news017.html</link>
<description>大成建設は、現在工事を進める「袖ケ浦市庁舎整備事業」で、「建築物省エネルギー性能表示制度」の最高ランクを獲得するとともに､「ZEB Ready」認証を取得した。今回の事業は、政府が2021年10月に公表した「第6次エネルギー基本計画」で掲げた「ストック平均でZEH・ZEB基準の水準の省エネ性能が確保されていることを目指す」の項目に資する取り組みとなる。</description>
<pubDate>Mon, 27 Dec 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>山形県米沢市で最大出力198kWの小水力発電所が竣工、飛島建設ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/27/news018.html</link>
<description>飛島建設は、山形県米沢市内で、オリエンタルコンサルタンツとともに計画を進めていた「米沢大平小水力発電所」が完成したことを公表した。</description>
<pubDate>Mon, 27 Dec 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三井住友建設、プレキャスト部材接合部の鉄筋継手システムで国際規格評価認定</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/27/news036.html</link>
<description>三井住友建設は、タイのDEXTRAと共同で、SQRIM工法のプレキャスト部材接合部に用いる鉄筋継手システムで、国際規格評価認定を取得した。これにより、設計者による機械式継手の性能保証が不要となり、同工法の海外での適用が容易になった。</description>
<pubDate>Mon, 27 Dec 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>茨城県の技術研究所内に生物多様性の保全に貢献するビオトープを整備、奥村組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/27/news021.html</link>
<description>奥村組は茨城県つくば市大砂の技術研究所内にビオトープを整備した。ビオトープでは、植物の中でも絶滅危惧種の多い水生植物や湿地性植物に対する生育環境の調査と植物の生息地に近い条件での生育で保全の実践を行う。加えて、生物多様性に配慮したビオトープや緑地の設計・施工・維持管理に関する技術も蓄積する。</description>
<pubDate>Mon, 27 Dec 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>リモートワーク用の空間を備えた分譲住宅が横浜市で着工、NTT都市開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/24/news021.html</link>
<description>NTT都市開発は、神奈川県横浜市青葉区で計画を進めている戸建て分譲住宅の開発プロジェクト「ウエリスコートあざみ野」が着工したことを2021年11月30日に発表した。</description>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>DWG互換CAD「BricsCAD V22日本語版」をリリース、IFC／Revitの互換性や点群機能を拡充</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/24/news112.html</link>
<description>図研アルファテックは、2次元／3次元／BIMの設計に対応するDWG互換CADソフトウェア「BricsCAD」の最新日本語版を発売した。</description>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 12:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日立と応用地質の「地中可視化サービス」がAI精度を向上させSaaSでの提供開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/24/news092.html</link>
<description>日立製作所と応用地質は、地下構造物を可視化する「地中可視化サービス」の機能強化を図った。地中可視化サービスは、地中レーダー探査装置を搭載した車を走行させ、路面下の画像をAIで解析し、2次元や3次元でデータ化する。今回は、これまでに実証を重ねてきた全国18事業体の実績をもとにしたAI精度の向上に加え、サービス自体をSaaS型プラットフォームとしたことで、必要な時にWeb上からいつでも確認できるようにした。</description>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 11:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コロナ収束に期待感、不動産仲介の業況は上向くか？</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/24/news020.html</link>
<description>新型コロナウイルスの感染拡大から約2年が経ちました。国内の感染状況は足元では落ち着き、日常生活が戻りつつあります。そこで今回は、アットホームが行っている「景況感調査」で業況の推移を確認し、不動産店の声なども紹介しながら不動産市場の「今」について解説していきます。</description>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>本設エレベーター仮使用時にロボットによる複数階での資材配送を実現、竹中工務店</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/24/news023.html</link>
<description>竹中工務店は、同社が開発した「建設ロボットプラットフォーム」やRice Robotics製の自律走行型配送ロボット、三菱電機製のエレベーターを活用し、建設現場の複数階でロボットによる資材配送を可能とするシステムの実証実験を行った。今回の実証では、BIMで配送ロボットの経路を設定し、エレベーターとの連動を実現して、複数階での自動配送を検証した。その結果、配送ロボットにより、軽材料の搬送や熱中症対策となるドリンクの運搬など、必要なものを必要な場所へ運べるとともに、360度カメラを搭載することで、工事進捗も確かめられることが判明した。</description>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>リスク情報プラットフォーム「OPx」に不動産データ企業のプロパー社が参加</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/24/news050.html</link>
<description>応用地質とパスコが進めるリスク情報プラットフォーム「OPx」に、シンガポール不動産テックベンチャーのプロパー社が参加。OPxのコンテンツとして、プロパー社提供の「不動産流通量の推移」「不動産価格の推移」を追加する。</description>
<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
