<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2021 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Fri, 18 Jun 2021 11:25:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>50坪以下の貸店舗、募集物件数は“前年比+61.2％”と大幅増！飲食店可物件が増加～東京～</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/18/news020.html</link>
<description>東京都などの緊急事態宣言は解除見通しながら、人の流れを抑える動きは依然続いています。対象地域の飲食店が嘆く姿を報道で目にしたり、繁華街で空き店舗を見掛けることも多いのではないでしょうか。そこで今回は、アットホームが先日公表した「50坪以下の貸店舗の募集動向」から、2020年下期（2020年10月～2021年3月：以下、今期）の状況を詳しく見ていきます。</description>
<pubDate>Fri, 18 Jun 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設が高耐久木材保護塗料を開発、紫外線への耐久性は従来品と比べ約3倍</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/18/news017.html</link>
<description>大成建設は、大成ロテックやフェクトと共同で、紫外線に対して高い耐久性を持つ無機系材料を使用することで、従来の有機系材料だけで構成されている塗料に比べ、紫外線への耐久性を2～3倍に向上させられる高耐久木材保護塗料「T-WOOD COAT」を開発した。今後、3社は、今回の塗料を高品質な外装木材保護塗料として、木材を使用する学校や庁舎などの公共建築物をはじめ、オフィスビルや店舗の新築とリニューアルに幅広く展開し、低炭素社会の実現に向け木材利用の促進を支援する。</description>
<pubDate>Fri, 18 Jun 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>安藤ハザマがLCA手法を活用した環境影響評価で脱炭素社会を目指す</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/18/news049.html</link>
<description>安藤ハザマは、脱炭素社会の実現のため、神奈川県川崎市で設計・施工にて建設中の同社独身寮でライフサイクルアセスメントを実施し、カーボンフットプリント認定を取得した。ライフサイクルを通じてのカーボン・ニュートラル建築の実現を目指す。</description>
<pubDate>Fri, 18 Jun 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>適切な距離感で夫婦や親子が共に調理可能なキッチンを開発、パナソニック</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/18/news027.html</link>
<description>パナソニックは、適切な距離感で夫婦や親子が横に並んで一緒に調理できる「フラットワイドコンロ」を搭載した「Idobata スタイル II型プラン」と「Idobata スタイル U型プラン」を開発した。同社は、2021年5月7日にIdobata スタイル II型プランを発売し、2021年6月17日にIdobata スタイル U型プランの販売を開始した。</description>
<pubDate>Fri, 18 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>安藤ハザマとイクシスの「ひび割れ検査ロボット」現場適用、4.5万m2の床面を自動検査</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/17/news138.html</link>
<description>安藤ハザマとイクシスは、大空間構造物の床面を対象に、ひび割れ検査を自動化する自律走行式ひび割れ検査ロボットの開発を進めており、このほど実現場に適用した。その結果、幅0.1ミリ以上のひび割れを色分けして検出することができ、ロボットによる省人化とともに信頼性の高い検査が行えたという。</description>
<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 16:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>JR西日本不が兵庫県加古川市で延べ3.2万m2の物流施設を開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/17/news030.html</link>
<description>JR西日本不動産開発は、2022年5月の竣工を目指し、兵庫県加古川市平岡町で、物流施設「加古川平岡町NKビル」の開発をスタートした。</description>
<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>粉じん濃度の測定と計測結果の周知を効率化するシステムを開発、東急建設ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/17/news014.html</link>
<description>東急建設らは、粉じん濃度の測定と計測結果の周知を効率化するツール「トンネル粉じん測定システム」を開発した。同社は、中日本高速道路発注のトンネル工事「新東名高速道路湯触トンネル他1トンネル工事」で新システムの実証実験を行った結果、有効性を確認した。今後、東急建設は他のトンネル工事へ導入を進める。</description>
<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>建築基準法情報を持つファミリと法適合判定プログラムで、清水建設が第1号案件のBIM建築確認</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/17/news063.html</link>
<description>清水建設は、建築基準法関連情報を持つファミリで作成したBIMモデルと法適合を判定するプログラムを活用し、建築確認申請の事前協議を支援する新システムを構築。このほど、第1号の案件として、総合病院の建築確認申請に適用し、事前協議と本申請を経て確認済証が交付された。</description>
<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>NECファシリティーズがIoTとAIを活用した施設管理サービスの提供開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/17/news031.html</link>
<description>NECファシリティーズは、工場設備の異常予兆検知や点検・保全管理業務をサポートするサービス「NEC DX Facility Management Service」を開始した。</description>
<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>注文住宅を検討する理由を調査、最多は「家賃を払い続けるのがもったいない」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/16/news014.html</link>
<description>NTTデータ・スマートソーシングは、オンラインで専門アドバイザーに無料で相談できるサービス「HOME4U家づくりのとびら」を利用し、注文住宅を検討するユーザー139人を対象にWebアンケートで、注文住宅を検討する年齢や理由を調査した。リサーチの結果によれば、注文住宅を検討する理由で最も多かったのは、全体の30.9％が答えた「家賃を払い続けるのがもったいない」だった。</description>
<pubDate>Wed, 16 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>BIMで歴史的木造建造物の軸部材を仮組みする手法を開発、安藤ハザマら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/16/news016.html</link>
<description>安藤ハザマとアールテックは、大正時代に建てられた木造歴史的建造物の柱材補修をする前に、採用されていた軸部材のBIMモデルを利用し、仮想空間上で仮組みを構築する手法を開発した。</description>
<pubDate>Wed, 16 Jun 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大林組ら、現場施工への適性を高めた「ジオポリマーコンクリート」開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/16/news044.html</link>
<description>大林組、ポゾリスソリューションズ、日本製鉄は共同で、現場施工への適性を高めた「ジオポリマーコンクリート」を開発し、東日本製鉄所鹿島地区構内の高温環境の擁壁（RC造）補修工事に初適用した。</description>
<pubDate>Wed, 16 Jun 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>トプコンがICT測量を支援するアプリを開発、図面の3D化と路線図の作成が可能</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/16/news025.html</link>
<description>トプコンは、データコレクター用アプリケーション「監督さん.V／SDR8 シビルマスター」にICT測量で役立つ機能を追加した「監督さん3D」を開発し、2021年3月に発売した</description>
<pubDate>Wed, 16 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>戸田建設が床版取替工事の新たな接合方法を開発、作業工程を約20％削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/15/news009.html</link>
<description>戸田建設は道路橋の床版取替工事における新たな接合方法「すいすいC＆T工法」を開発した。同社は、100年相当の疲労耐久性を有する接合方法として、高速道路総合技術研究所へすいすいC＆T工法の性能証明書を提出し合格している。</description>
<pubDate>Tue, 15 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大地震によるRC造建物の柱と梁の接合部で生じる損傷を防ぐ新構法、耐震性能を10％向上</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/15/news013.html</link>
<description>大成建設は、大地震時の揺れによるRC造建築物の柱と梁（はり）の接合部で生じる損傷を防止し、耐震性能を向上させる技術「T－HR構法」を開発した。今後、同社は、T－HR構法の適用範囲拡大を図るとともに、安全安心で耐震性に優れた高品質なRC造建築物を提供するため、T－HR構法の提案を行っていく。</description>
<pubDate>Tue, 15 Jun 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>清水建設らが新たな建設物流システムを開発、第1弾は19社と協力し10現場で展開</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/15/news018.html</link>
<description>清水建設は、都心の建築工事現場で物流を効率化するために、日立物流の協力を得て、清水建設と協力会社の物流関連コストを削減する建設物流システム「シミズ・スマート・ロジ」を開発し、2021年4月に東京支店傘下の現場で展開を開始した。第1弾は、大型現場を含む10現場と協力会社19社の参加でスタートし、徐々に対象現場と対象資材を拡大し、2年以内に清水建設東京支店での本格運用を目指す。</description>
<pubDate>Tue, 15 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東急建設が「プラスリム工法」を改良、外断熱仕様と薄型大判タイル仕上げが可能に</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/12/news014.html</link>
<description>東急建設は、タイル仕上げ外壁の改修工事向けに開発した乾式外壁被覆改修工法「プラスリム工法」を改良し、外断熱材の使用や薄型大判タイル仕上げに対応できるようにした。</description>
<pubDate>Mon, 14 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>香川県の農業用ため池で水上太陽光発電所が竣工、発電出力は1957キロワット</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/14/news015.html</link>
<description>三井住友建設は、香川県坂出市で計画を進めてきた「蓮池水上太陽光発電所」が竣工したことを明かした。蓮池水上太陽光発電所は同社で3件目となる水上太陽光発電所の運営事業となった。</description>
<pubDate>Mon, 14 Jun 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東計電算、不動産管理業向け業務効率化システム「J-Asist」販売開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/14/news035.html</link>
<description>東計電算は、不動産管理業向け業務効率化システム「J-Asist」を販売開始した。クラウド上で作業予定を管理と現場が共有し、リアルタイムな進ちょく確認や連絡が行える。</description>
<pubDate>Mon, 14 Jun 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日機装がドラッグストアで除菌装置「Aeropure」の販売を開始、近日中に携帯型も発売</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/14/news025.html</link>
<description>日機装は、ウエルシア薬局とスギ薬局の店舗で空間除菌消臭装置「Aeropure」を発売する。Aeropureの実店舗での販売は日機装として初となる。</description>
<pubDate>Mon, 14 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>仕上げ木材の樹種を自由に選べ低コストな耐火木造部材、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/10/news017.html</link>
<description>大成建設は、大規模・中高層建築物に適用可能で、仕上げ木材の樹種を自由に選べる木造部材を開発し、2020年10月に木仕上げ2時間耐火構造柱の国土交通大臣認定を取得した。今後、同社は、開発した木造部材の技術活用を目的に、梁（はり）への適用や使用状況に応じて適切な耐火時間を設定した条件での大臣認定取得を進めていく。</description>
<pubDate>Fri, 11 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>1つのシステムで異なるトンネル断面形状に転用可能な新たな養生システム、西松建設ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/11/news020.html</link>
<description>西松建設と大嘉産業は新しい養生システムを開発した。新しい養生システムは、直径150ミリの小径バルーンで把持した極薄のポリエチレン製シートで覆工コンクリート表面を覆って養生するもので、1つのシステムで異なるトンネル断面形状に転用できるのが特長だ。今後、両社は、使用資材の耐用性を確認するとともに、架設・撤去を含めた施工方法の改良を進め、2021年度中の早期実用化を目指す。</description>
<pubDate>Fri, 11 Jun 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>データの利活用で建設現場の業務を効率化、ICT土工管理システムを構築</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/11/news043.html</link>
<description>奥村組、戸田建設、西松建設は、共同でデータ利活用型ICT土工管理システムを構築した。ICT土工データを一元的に集約・管理して利活用することで、関係者間のデータ共有が容易になり、管理作業の大幅な省力化と効率化を図った。</description>
<pubDate>Fri, 11 Jun 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>無人ホテルの受付をアバターに、人件費を75％削減する実証実験がスタート</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/11/news025.html</link>
<description>SQUEEZEは、運営する小規模無人スマートホテルの顧客満足度を高めるとともに、水光熱費を削減するため、パナソニックシステムデザイン製の遠隔コミュニケーションシステム「AttendStation」とパナソニック製の電力モニタリング兼遠隔コントロールシステム「AiSEG 2」を用いた実証実験を東京都大田区西蒲田の無人ホテル「Minn 蒲田」で開始した。</description>
<pubDate>Fri, 11 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>3Dプリントは建設業界で事業化できるか？クラボウが2024年度10億円の市場開拓に乗り出す</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/11/news061.html</link>
<description>3Dプリンタを建設領域で活用する動きは、海外では先行してコンクリートを積層することで住宅建築や橋梁の造形などといった用途展開が見いだされている。国内では、建築基準法による素材や構造上の縛りがあるため、大手ゼネコンや研究機関での検討は進んでいるものの実用化にはまだ道のりは遠い。そうしたなか、住宅メーカー向けに建築用化粧材を製造しているクラボウでは、フランス製の大型3Dプリンタを導入し、建設業界を対象に3Dプリンティング事業を立ち上げた。セメント系／非セメント系を問わず、新規材料の開発で製作可能なデザインの幅を広げ、土木・インフラ分野などでの提案も図ると同時に、海外市場への参入も視野に入れている。</description>
<pubDate>Fri, 11 Jun 2021 06:10:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日立建機グループ初の土工用振動ローラ、経験の浅いオペレーターでも使いやすい仕様</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/10/news023.html</link>
<description>日立建機グループの日立建機カミーノは土工用振動ローラ「ZC120S-6」を開発した。土工用振動ローラの開発は日立建機グループでは初となる。ZC120S-6は、日本国内で2021年4月にレンタルを開始され、2022年度の販売を予定している。</description>
<pubDate>Thu, 10 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>古河電工のエネルギーインフラ事業、2020年度はコロナの影響で営業利益は19億円の損失</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/10/news029.html</link>
<description>古河電気工業が展開するエネルギーインフラ事業の2020年度実績は、新型コロナウイルス感染症の影響や新規材料の強化費用といった特殊要因が作用し、売上高は1009億円で、営業利益は19億円の損失となった。</description>
<pubDate>Thu, 10 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>afterコロナ後「絶滅恐竜」にならないための建設DX、日揮HDの「ITグランドプラン」や東芝EVの「全工程BIM活用」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/09/news070.html</link>
<description>新型コロナウイルス感染症の感染拡大に伴い、一気に進展したここ最近の働き方改革では、各社ともに、在宅勤務やテレワークの導入だけに注目されることが多い。しかし、その先のafterコロナ後の世界では、ワークプレースを柔軟に選択できる“ハイブリッドワーク”が基軸の考えとなり、実現に向けた業務の効率化や自動化といったデジタル変革は、建築やエンジニアリングの分野でも、避けては通れないものになるだろう。オートデスク主催のセミナーから、IDC Japanによるハイブリッドワークの潮流や日揮ホールディングスの工期2分の1を掲げた全社IT推進、東芝エレベータの維持管理段階も含めたBIM活用などの実例から、如何にしてafterコロナの市場を生き抜くか、ヒントを探った。</description>
<pubDate>Thu, 10 Jun 2021 05:23:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設が低コストで重量床の衝撃音を低減する技術を開発、4～6dBの静音性アップ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/09/news016.html</link>
<description>大成建設は低コストで重量床の衝撃音を低減する技術「T-Silent Plus」を開発した。今後、同社は、集合住宅やホテルなど、重量床衝撃音の低減や遮音など幅広い対策が要求される新築・改修の建物に対して今回の技術を提案する。</description>
<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>盛土式ホーム向けの新たなホームドア基礎構造、全工程が人力で可能</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2106/09/news023.html</link>
<description>東急建設は、盛土式のホーム向けに、「スパイラル杭」と「高強度繊維補強床版」を使用したホームドア基礎構造を開発した。今後、同社は、盛土式ホームに対して低コストで効率的な今回のホームドア基礎構造を展開する。</description>
<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
