<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2022 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 09:55:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>大林組が500m超えの高層建築物を支えるナックル・パイルを実現、杭の支持力は170MN</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/12/news018.html</link>
<description>大林組は、節付き杭工法「ナックル・パイル工法」と「ナックル・ウォール工法」で杭の支持力が170メガニュートンを発揮するナックル・パイルの一般評定を日本建築センターから取得した。新評定を取得したことで、将来建設が想定される500メートル超えの建築物から中高層建築物までを両工法の対象とすることを実現した。</description>
<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三菱地所レジデンス、「マンション家計簿」に住戸ごとのCO2排出量記載</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/12/news058.html</link>
<description>三菱地所レジデンスは、分譲マンションのランニングの水道光熱費を見える化した「マンション家計簿」をリニューアルし、新たに1住戸ごとのCO2排出量を記載した。リニューアルにより、CO2排出量削減への意識向上を図っていく。</description>
<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>UCHIDA FAIR 2022、国産木材を活用した家具やスマホでオフィスの状況が分かるシステム</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/12/news027.html</link>
<description>国内では、少子高齢化が進行しており、さまざまな企業で生産性の向上が求められている。また、新型コロナウイルス感染症の拡大に伴い、企業や官公庁でテレワークの導入が進み、オフィスには、照明機器の遠隔操作や作業効率を高める機能、オンラインで利用状況を確かめられる機能が求められている。こういった状況を踏まえて、内田洋行は、解決策となるオフィス製品を2021年11月9～26日に開いた「UCHIDA FAIR 2022」で披露した。</description>
<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>パナソニックが提案する地震後の“通電火災”を防ぐ「感電ブレーカー」、被災後3分間は通電</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/12/news076.html</link>
<description>国や研究機関などで、国内では30年以内に高確率で大規模地震の発生が予測されており、そのリスクとして建物の倒壊やインフラ構造物の損傷など1次災害のみにスポットが当たることが多い。しかし、被災した後に被害を拡大させないためには、火災に代表される2次災害をいかに防ぐか、平時にどのような対策を講じておくかが重要となる。パナソニックでは、地震後に火災が発生する主要因となる“通電火災”に着目し、住宅での2次災害を未然に防ぐ「感震ブレーカー」の啓発に注力している。</description>
<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 06:17:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>戸田建設が山留め芯材H形鋼のフランジに突起のない継手を採用、現場で添板装着不要</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/11/news019.html</link>
<description>戸田建設は、山留め芯材H型鋼のフランジに突起のない継手を用いた山留め工法を開発した。今回採用した継手は、一方の芯材に専用の接合部材を溶接した状態で搬入され、現場ではウェブのみボルト接合を行うことで使える。今後は、建築と土木両分野の作業所で新工法を導入していく見込みだ。</description>
<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>特定の人にアナウンス音声をピンポイントで放射する新システム、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/11/news023.html</link>
<description>清水建設は、立命館大学の西浦敬信教授や順天堂大学大学院の平澤恵理教授と共同で「局所音場制御システム」を開発した。局所音場制御システムは、超指向性スピーカーと、スピーカーからの放射音を任意の方向に反射させる音響調整板で構成される。利用者は、音響調整板の設置方向などを調整することで、特定の領域に限定してアナウンス情報を伝達できるようになる。今後は、局所音場制御システムの適用実証を進めながら、ニーズを調べる見通しだ。</description>
<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>愛知県一宮市で延べ6.3万m2のマルチテナント型物流施設を開発、シーアールイー</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/11/news024.html</link>
<description>シーアールイーは、愛知県一宮市で計画を進めているマルチテナント型物流施設「ロジスクエア一宮」が2022年夏頃に着工することを発表した。</description>
<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「建築の民主化」を掲げるVUILDのデジタル家づくり1棟目が完成、施主向けアプリも提供開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/10/news037.html</link>
<description>「建築の民主化」を標ぼうするスタートアップのVUILDは、新事業のデジタル家づくりプラットフォーム「Nesting」を用いた1棟目の新築住宅が完成したことを公表した。Nestingには、専用の家づくりアプリが用意され、これまで施主にとってハードルとなっていたリアルタイムで見積もりを把握しながらの思い通りの家づくりが可能となる。</description>
<pubDate>Mon, 10 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>図面閲覧の「CheX」と仕上げ検査用「LAXSY」がビジネスチャット「LINE WORKS」と連携</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/10/news036.html</link>
<description>図面閲覧の「CheX」と仕上げ検査用「LAXSY」の両アプリが、ビジネスチャット「LINE WORKS」と連携を開始した。連携により、CheXまたはLAXSYの図面更新や指摘事項の記入が、即時にLINE WORKSを通じて関係者に通知することが可能になった。</description>
<pubDate>Mon, 10 Jan 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「建設業のコロナ禍での景況感とテクノロジーへの期待」に関する読者調査、〆切迫る！</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news139.html</link>
<description>BUILT編集部では、建設業の課題解決となるメディア作りのため、毎年恒例の「読者アンケート」を2022年1月末まで実施しています。アンケートは10分ほどで終わる内容です。いただいたご意見は、これからのメディア運営に活用させていただきます。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 16:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>耐火性能検証とBIMのデータ一元化で7割以上の業務削減、大林組の設計システム「SHAREDTIK」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news120.html</link>
<description>大林組は、BIMと相互連携させることで、耐火性能検証に用いるデータの抽出、計算、出力のフローを自動化する設計システム「SHAREDTIK」を開発した。設計システムは、デジタライゼーションを駆使しており、建物の価値向上を図り、設計業務の変革にも寄与する業界初の取り組みと位置付けている。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 15:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>閉鎖循環式陸上養殖の実証実験をスタート、奥村組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news013.html</link>
<description>奥村組は、閉鎖循環式陸上養殖事業の展開を目標に掲げ、茨城県つくば市で保有する技術研究所内で、陸上養殖技術に関する実証実験を行っている。今回の実証実験を経て、技術の課題をクリアし、陸上養殖システムを確立した後、陸上養殖魚の生産・販売を目指す。例えば、日本各地の遊休不動産などを活用し地域の名産品を創出するなど、地方創生のコンテンツとして利用するけでなく、都市部などの大消費地で安全・安心な陸上養殖魚を新鮮な状態で提供するといった幅広い利活用を検討している。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>千葉県船橋市で延べ2.3万m2の物流施設が竣工、三菱地所とENEOS不動産</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news017.html</link>
<description>三菱地所とENEOS不動産は、千葉県船橋市南海神で計画を進めていたマルチテナント型物流施設「ロジクロス船橋」が竣工したことを公表した。ロジクロス船橋は日本通運と1棟賃貸借契約を締結済みだ。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>日立、フィリピンで鉄道システム案件向け昇降機67台を受注</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news042.html</link>
<description>日立ビルシステムと日立製作所は、フィリピンの南北通勤鉄道向けに昇降機67台を受注したことを発表した。フィリピンにおいて日立グループでは初の鉄道システム向け案件となる。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>三井住友建設がPCa部材管理システムを現場で運用開始、ペーパーレス化と省力化を実現</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news018.html</link>
<description>三井住友建設はグループ会社のSMCプレコンクリートが茨城県で保有する茨城工場に部材管理システム「PATRAC-DL」を導入したことを公表した。茨城工場では、PATRAC-DLを採用することで、部材に貼り付けたRFIDタグにより、生産管理情報のトレーサビリティーが製造工場から建設現場まで広がり、部材データのシームレスな一元管理と、実現場での受入検査や記録作業の効率化、省力化を実現した。</description>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>茨城県つくば市で延べ約7万m2のマルチテナント型物流施の開発に着手、C&amp;W</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/05/news014.html</link>
<description>クッシュマン・アンド・ウェイクフィールドは、茨城県つくば市でプロジェクト「（仮称）LFつくば新築計画」を進めるシングルランプウェイ付きマルチテナント型物流施が2022年4月に着工することを公表した。</description>
<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>戸田建設が水素と酸素で構造物を切断する工法を開発、山留壁の切断撤去工事に適用</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/06/news015.html</link>
<description>戸田建設は、日酸TANAKA、岡谷酸素とともに、コンクリート構造物の解体工法である「マスカット工法」に環境負荷低減要素を追加した「マスカットH工法」を開発した。マスカット工法は、可燃性ガスとして水素系混合ガスを使用するが、マスカットH工法は水素ガスのみとすることで、燃焼時は水のみが発生し二酸化炭素が生じない。さらに、マスカット工法の適用範囲は、RC造などの（他にCFT造、SRC造などの鋼材とコンクリートで構成される）構造物だったが、新工法は、ソイルセメント柱列壁（土とセメント系懸濁液を混合攪拌して地中に造成する壁体）の山留壁に対する解体・撤去工事へも適用できる。</description>
<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>低騒音・低振動で地盤密度を増大させる液状化対策工法を開発、大成建設ら</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/07/news009.html</link>
<description>大成建設、三信建設工業、大成ロテック、成和リニューアルワークスは、低騒音・低振動のボトムフィード方式で周辺地盤の密度を増大させる液状化対策工法「TS-improver」を開発した。今後、4社は、土木・建築分野を問わず、低騒音・低振動で地盤密度を増大させる液状化対策工法として新工法を提案していく。</description>
<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>保有する賃貸用オフィスビルにオフサイトコーポレートPPAを活用、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news022.html</link>
<description>清水建設は、保有する3棟の賃貸用オフィスビルで、「オフサイトコーポレートPPA（Power Purchase Agreement、電力購入契約）」を活用した太陽光由来グリーン電力の導入をスタートする。今回の取り組みは、環境省の補助事業「令和3年度オフサイトコーポレートPPAによる太陽光発電供給モデル創出事業」に採択されている。</description>
<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「ZEH-M」認証取得を実現するツール、断熱・設備仕様の選定とコスト算出の時間を半減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news016.html</link>
<description>三井住友建設は集合住宅で「ZEH-M Oriented」を合理的に認証取得するためのツール「SMC ZEH-Mパッケージ」を開発した。今後は、首都圏をはじめ全国の板状型やタワー型など、多様なタイプのマンションにSMC ZEH-Mパッケージを展開していく見込みだ。</description>
<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大規模再開発「HARUMI FLAG」の分譲住宅631戸に登録申し込み</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/05/news031.html</link>
<description>「HARUMI FLAG」の住宅分譲街区の売主10社は、2021年11月12～21日に「SUN VILLAGE」第1期465戸、「SEA VILLAGE」第2期166戸の計631戸の販売を行い、全戸に申し込みがあった。</description>
<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>パナソニックがアブラヤシ廃材の「再生木質ボード化技術」を開発、建材でも展開</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news015.html</link>
<description>パナソニック ハウジングシステム事業部は、アブラヤシ廃材の「再生木質ボード化技術」を開発した。今後は日本国内家具市場への導入に取り組む。具体的には、2022年春に、国内家具製造業者へ再生木質ボードを提供し、大塚家具、東京インテリア家具と協働して受容性検証を開始する。2023年度以降は、建材市場へも用途を拡大し、さらに海外市場へと展開していく予定だ。</description>
<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>鹿島とリコーのVR空間を利用した“遠隔現場管理システム”に、360度カメラとライブ配信の機能追加</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/04/news050.html</link>
<description>鹿島建設とリコーは、新潟県長岡市の大河津分水路工事に適用していたVRを活用した遠隔の現場管理システムに、360度カメラとライブストリーミングの機能を追加した。新機能により、複数人の関係者がいつでもどこからでも、遠隔立ち合い検査ができる環境が整った。</description>
<pubDate>Tue, 04 Jan 2022 14:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>オフィスビル向けユーザーの空調操作器を海外で先行販売、アズビル</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/04/news024.html</link>
<description>アズビルは、オフィスビルの複数エリアを対象に、空調のON／OFFや予約や延長の操作が個別エリアや個別空調ごとにできる操作器を海外市場向けに先行発売した。</description>
<pubDate>Tue, 04 Jan 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>脱炭素社会実現のカギ「リチウムイオン電池」と「水素」、その動的解析と今後の展開</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2201/04/news022.html</link>
<description>国際気候変動に関する政府間パネル（IPCC）は、2018年の「IPCC1.5℃特別報告書」で「産業革命以前から続く世界の気温上昇を1.5度以内に抑えるためには、二酸化炭素（CO2）の排出量を2050年前後には正味ゼロ（カーボンニュートラル）に達する必要がある」と示唆した。この特別報告書を受け、日本を含め世界各国はカーボンニュートラルへの目標を表明している。こうした脱炭素社会へのカギを握る1つに、エネルギーを蓄える「蓄電池（2次電池）」が挙げられる。</description>
<pubDate>Tue, 04 Jan 2022 06:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「建設業で若者就職者の減少は改善も、さらなる若者層の獲得が必要」年齢層別の採用状況</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news109.html</link>
<description>建設HRは、国内における建設業の人材市場動向をまとめた2021年12月分のマンスリーレポートを公表した。今月は、厚生労働省の「雇用動向調査」をもとに建設業における若者層と高齢者層の就職者について分析した。</description>
<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 13:50:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>電動キックボードのワイヤレス充電ポートシステムを開発、大林組と古河電工</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news026.html</link>
<description>大林組と古河電気工業は電動キックボードのワイヤレス充電ポートシステムを開発した。今回の開発は電動マイクロモビリティのシェアリングサービスを提供するLuupの協力を得て進めている。</description>
<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【第8回】土木分野でのドローン活用の有用性と、利点をさらに引き出す“自律飛行技術”</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news031.html</link>
<description>ここ数年、国が旗振り役となって推進しているi-Constructionの進捗により、土木分野でのAI活用が進んでいる。本連載では、「土木学会 構造工学でのAI活用に関する研究小委員会」で副委員長を務める阿部雅人氏が、AIをどのように使いこなしていくかの観点から、AIと土木の現状や課題、その先の将来ビジョンについて考えていきます。連載第8回は、ドローンを土木分野で適用することの利点と、無人飛行であることの有用性をより引き出せる自律飛行技術について解説します。</description>
<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「札幌」駅前で延べ1.5万m2の複合施設が着工、オープンスペースは災害時に100人収容</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news027.html</link>
<description>第一生命保険、竹中工務店、札幌駅前通まちづくりの3社は、北海道札幌市中央区でプロジェクトを進めていた「旧・札幌第一生命ビルディングの建替計画」が本格始動したことを公表した。旧・札幌第一生命ビルディングの建替計画は、2020年度に見直しが行われた「札幌駅前通北街区地区 地区計画」に新設された容積率緩和ルールを適用した最初期の開発案件となる。札幌駅前通まちづくりでは、今回の事例をアーカイブ化し、協議プロセスの定着・高度化や、他地域への普及活動にも取り組んでいく。</description>
<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【年間記事Top10】2022年1月フルハーネス政省令が完全施行、建設業の働き方改革など</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2112/28/news032.html</link>
<description>前年から続く、新型コロナウイルス感染症のまん延防止措置に伴う、労働環境の変革を促す流れが継続し、現場でも遠隔での業務をはじめ、Web会議や現場管理アプリに代表される各種ITツールの導入、ワークプレースの多様化など、withコロナに即した働き方が業界内の裾野まで浸透し、日常に定着したともいえる1年でした。また、一時は開催も危ぶまれた東京オリンピック・パラリンピックも無事に開かれ、五輪特需に沸いた建設需要も一段落。大都市圏での新築マンションや大規模再開発はまだ残存するものの、今後は国が掲げる国土強靭化計画に基づく、“防災・減災”や“インフラ老朽化対策”が需給のメインとなっていくのではないでしょうか。2021年にBUILTで公開されたランキングTop10の記事を紹介しながら、関連する年間トレンドも振り返ります。</description>
<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
