<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2022 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Tue, 05 Jul 2022 14:55:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>兵庫県神戸市で延べ4.5万m2の物流施設が満床で竣工、プロロジス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/05/news021.html</link>
<description>プロロジスは、兵庫県神戸市で開発を進めていた物流施設「プロロジスパーク神戸3」の竣工式を2022年6月30日に行った。医療機器商社である宮野医療器や国内大手3PLと賃貸借契約を締結済みだ。宮野医療器は、プロロジスパーク神戸3の関西中心部へのアクセス利便性や防災性の高い立地を評価し入居を決定した。</description>
<pubDate>Tue, 05 Jul 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>西松建設が木質バイオマス発電事業に進出、山口県で木質バイオマス発電所を開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/05/news024.html</link>
<description>西松建設は、同社の子会社として山陽小野田グリーンエナジーを山口県山陽小野田市で設立し、県内で木質バイオマス発電所を開発することを公表した。</description>
<pubDate>Tue, 05 Jul 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>古野電機、ビル現場のケーブル接続アンテナを用いた無線LANシステム実証</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/05/news054.html</link>
<description>古野電気は、ビル現場のケーブル接続アンテナを用いた無線LANシステムの実証実験を実施した。詰所やビル現場の階段室、地上5階にアクセスポイントを設置し、地下2階から地上6階までの無線LAN環境を構築している。</description>
<pubDate>Tue, 05 Jul 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>熊本県荒尾市の老人ホームの建て替えで「ZEB Ready」を実現、NECファシリティーズ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/05/news026.html</link>
<description>NECファシリティーズは、杏風会から、熊本県荒尾市にある老人ホーム「白寿園」の建て替え工事プロジェクトを受注し、建て替えを完了して、2022年4月末に引き渡しを完了した。建て替え後の白寿園は、快適な室内環境を実現しながら、建物で消費する年間の一次エネルギー収支をゼロにすることを目指し、「ZEB（Net Zero Energy Building）」シリーズ4分類のうち「ZEB Ready」に該当する。</description>
<pubDate>Tue, 05 Jul 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>【建設サイトReport】大和ハウスの「新・担い手3法」への対応策　“現場管理を無人化”するデジコンPJ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/04/news144.html</link>
<description>大和ハウス工業では、「新・担い手3法」に対応すべく、その第一歩として、建設キャリアアップシステムを導入し、顔認証システムをベースにしたグリーンサイトによる入退場管理の積極的な導入を進めている。将来は、現場作業者の管理を無人化することで、管理コストを減らし、その余剰をデジタル技術に分配し、建設業の処遇改善や給与アップにまでつなげることを目指す。</description>
<pubDate>Mon, 04 Jul 2022 15:11:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>クラウドで遠隔地から建設現場の安全を確認・検証・改善するアプリを開発、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/04/news013.html</link>
<description>大成建設は、西尾レントオールとともに、施工中に得られる膨大なデジタルデータを活用して、現場管理の支援や生産性向上を図る統合プラットフォーム「T-iDigital Field」にアプリケーション「KIZUKIAI」を導入した。KIZUKIAIは、適用することで、現場での警報などのさまざまな安全情報をリアルタイムに確認・共有でき、取得した情報の記録・分析に基づく事後の確認・検証・改善により安全性の向上が図れる。</description>
<pubDate>Mon, 04 Jul 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>茨城県常総市で「3次産業」を担う商業施設の開発に着手、戸田建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/04/news020.html</link>
<description>戸田建設は、同社がPPP事業協力者として参画する茨城県常総市の「アグリサイエンスバレー構想」で計画を進めていた「（仮称）TSUTAYA BOOKSTORE 常総IC店 新築工事」が2022年6月下旬に着工したことを公表した。</description>
<pubDate>Mon, 04 Jul 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>トライポッドワークス、映像からAIが施行実績を自動算出する新ソリューション</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/04/news042.html</link>
<description>トライポッドワークスは、丸本組と共同で、建設現場の映像データからAIを用いて、施工実績や生産性の定量的な把握が可能になる「AI解析×施行実績ソリューション：AI ダッシュボード」を開発した。工程短縮や施行効率の向上、建設現場の生産性向上のため、検証を実施している。</description>
<pubDate>Mon, 04 Jul 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>実海域実験場提供システムを用いて港湾構造物に海藻を着生、東亜建設工業</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/04/news021.html</link>
<description>東亜建設工業は、ブルーカーボン生態系の拡大に向けて直立の護岸など港湾構造物への海藻着生に関する技術検討を進め、実海域実験を推進している。今後は、海藻の生育状況と着生基盤への生物の着生状況を引き続きモニタリングしていく。さらに、多様な海藻がより効果的・効率的に着生・生育しやすい形状や方策を検討するとともに、カーボンニュートラルポートの形成に資する技術として全国の港湾への展開も見込んでいる。</description>
<pubDate>Mon, 04 Jul 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>国土強靭化新時代へ　災害時にリアルタイムで情報共有するブイキューブのコミュニケーション電子地図</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/01/news182.html</link>
<description>災害発生などの緊急時での対応は、コミュニケーションの精度や効率性が問われる。ブイキューブでは、国土強靱化新時代に向け、リアルタイムな情報共有を支援する防災DXソリューション「V-CUBE コミュニケーションマップ」を自治体を中心に提供を開始した。</description>
<pubDate>Fri, 01 Jul 2022 15:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東京・銀座で都市型中規模コンパクト商業施設が竣工、ヒューリック</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/01/news011.html</link>
<description>ヒューリックは、東京都中央区銀座で開発を進めていた商業施設「HULIC＆New GINZA NAMIKI 6」が2022年5月9日に竣工したことを公表した。</description>
<pubDate>Fri, 01 Jul 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>災害時要援護者の安否確認優先度を自動算出するシステムを開発、森ビル</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/01/news013.html</link>
<description>森ビルは、内閣府の委託事業「スーパーシティー構想の実現に向けた先端的サービスの開発・構築などに関する実証調査業務」の一環として、3DマップとIoTデバイスのデータを用いた「災害時の状況可視化・情報連携システム」を独自開発した。今後は、「デジタル田園健康特区」に指定された長野県茅野市と連携し、システムの確立を目指した実証実験を行っていく。</description>
<pubDate>Fri, 01 Jul 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>清水建設、走行台車付きダブルワイヤーソー工法で作業高速化</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/01/news048.html</link>
<description>清水建設は、既設高速道路の大規模更新工事の主体となる合成桁のコンクリート床版取替工事の生産性向上を目的に、2体の駆動プーリーを配備した高性能ワイヤーソーにより、床版水平切断作業を高速化・精度向上する「走行台車付きダブルワイヤーソー工法」を開発した。作業の高速化・簡略化により、作業時間を大幅に縮減する。</description>
<pubDate>Fri, 01 Jul 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>現場の廃棄物運搬のCO2排出量が算定可能な「産廃CO2サービス」をリリース、リバスタ</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2207/01/news016.html</link>
<description>リバスタは、建設現場で発生する産業廃棄物の運搬に関わるCO2の排出量が算定可能な「産廃CO2サービス」を2022年6月1日にリリースした。産廃CO2サービスで提供するデータは、日本建設業連合会（日建連）が実施している調査票を利用しており、ESG（環境・社会・ガバナンス）経営とSDGs（持続可能な開発目標）の経営指標としても使える。</description>
<pubDate>Fri, 01 Jul 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>クラウド連携で警備ロボットがエレベーターを自動昇降、東芝エレベータが実証</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/30/news154.html</link>
<description>東芝エレベータは、汎用性の高いクラウドを用いることで、同社のエレベーターとZMP製の警備ロボットが連携する新機能を開発した。</description>
<pubDate>Thu, 30 Jun 2022 14:30:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大阪府八尾市で延べ1.6万m2の物流施設が着工、日本GLP</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/30/news020.html</link>
<description>日本GLPは、大阪府八尾市で計画を進めていた物流施設「GLP八尾II」の起工式を2022年5月6日に開催した。GLP八尾IIは、大阪に本社を構える企業が専用施設として1棟全体を利用する。</description>
<pubDate>Thu, 30 Jun 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東京23区大規模オフィスビル市場、今後5年は供給が減少するが「大規模化」「都心部への集積」が進展</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/30/news123.html</link>
<description>森ビルは、東京23区内の大規模オフィスビルを対象にした市場調査を実施した。調査結果からは、今後の供給が2023年と2025年に一定の供給が見込まれるものの、今後5年間の年平均供給量は過去平均を下回ることが判明した。</description>
<pubDate>Thu, 30 Jun 2022 11:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>遠隔施工システムで山岳トンネル工事のロックボルト打設を完全機械化、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/30/news026.html</link>
<description>清水建設は、古河ロックドリルとともに、ロックボルトの遠隔打設装置（ボルティングユニット）を2基装備した「2ブームロックボルト打設専用機」による遠隔施工システムを構築し、富山県の「東海北陸自動車道真木トンネル工事」に実証導入した。今回の現場での実証施工では、穿孔やモルタル充填、ロックボルト挿入に至る一連の打設作業を完全機械化することに成功し、災害リスクの高い切羽直下での人力作業を不要にするとともに、サイクルタイムの短縮や施工の省人化にも効果があることを確かめた。</description>
<pubDate>Thu, 30 Jun 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>パスコ、3Dビジュアライゼーションソフトの国内販売を開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/30/news046.html</link>
<description>パスコは、Skyline Software Systemsの3Dビジュアライゼーションソフトウェアの国内販売を開始するとともに、日本語化に着手する。日本語版は、2022年秋から販売開始する予定となっている。</description>
<pubDate>Thu, 30 Jun 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>浜松市の賃貸物件で人気の最寄り駅ランキング、全カテゴリーで1位は「浜松」駅</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/30/news029.html</link>
<description>アットホームは、不動産情報サイト「アットホーム」における賃貸居住用物件のコーナーで、閲覧数が多い人気の駅をまとめた「アットホーム人気の駅ランキング 浜松市編」を公表した。全てのカテゴリーで1位は「浜松」駅だった。</description>
<pubDate>Thu, 30 Jun 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>白金ナノ粒子を一様に分散・固定した高活性光触媒を開発、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/29/news019.html</link>
<description>大成建設は、放射線法を用いて二酸化チタン表面にナノサイズの白金粒子を一様に分散・固定した高活性な光触媒を開発した。今回の光触媒は、空気中の多様な化学物質を高速に分解・除去するとともに、長時間にわたり浄化性能を維持でき、生産施設で発生が問題となる化学物質の排ガスの処理だけでなく、シックハウスガスや臭気の浄化といった幅広い用途への適用が期待されている。</description>
<pubDate>Wed, 29 Jun 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ドローン自動衝突回避システムの実証実験を実施、NEXCO東日本</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/29/news020.html</link>
<description>NEXCO東日本は、FaroStarとともに、福島県南相馬市に位置するサービスエリア「セデッテかしま」の東側にある森林で、南相馬市の協力を受け、ドローンの自動衝突回避システムの実証実験を実施した。実証実験は、将来の無人航空機やドローンの活用を視野に、こういった機体の安全な飛行の確保を目的としている。なお、2021年9月より募集を開始していたアクセラレータープログラム「ドラぷらイノベーションラボ」で採択された企業との実証実験となる。</description>
<pubDate>Wed, 29 Jun 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ドローンやAIを用いた工事進捗管理ソリューション開発の協業検討を開始</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/29/news058.html</link>
<description>EARTHBRAINは、屋内型の建設現場における自律飛行型ドローンやAIを用いた工事進捗管理ソリューション開発において、クオリカとの協業に関する検討を開始した。同ソリューションは、ドローンの撮影データにより工事進捗を自動管理できるものとなる。</description>
<pubDate>Wed, 29 Jun 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>BIMとiPadを使用した設備施工管理記録の新たな作成・管理手法、竹中工務店</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/29/news027.html</link>
<description>竹中工務店は、YSLソリューションとともに、BIMとiPadを用いて設備工事の各種検査と試験の記録作成を行いデジタルで一元管理をする設備施工管理手法を開発した。これにより、竹中工務店と設備協力会社は、書類作成の省力化やBIMとデジタルデータに基づく確実な施工エビデンスの記録・管理を実現し、生産性向上を図るとともに、建設現場における働き方改革の推進と建設業の魅力向上を目指す。</description>
<pubDate>Wed, 29 Jun 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>埼玉県草加市で延べ15.1万m2の物流施設が竣工し満床で稼働、プロロジス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/28/news019.html</link>
<description>プロロジスは、埼玉県企業局が整備する埼玉県草加市の草加柿木フーズサイトで、マルチテナント型物流施設「プロロジスパーク草加」の竣工式を2022年4月27日に開催した。今回の施設は、日本通運、スズケン、ヤオコーと賃貸契約を締結済みで、満床での稼働開始となる。</description>
<pubDate>Tue, 28 Jun 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東京都下の賃貸物件で人気の最寄り駅ランキング、全カテゴリーで1位は「町田」駅</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/28/news023.html</link>
<description>アットホームは、不動産情報サイト「アットホーム」における賃貸居住用物件のコーナーで、閲覧数が多い人気の駅をまとめた「アットホーム人気の駅ランキング 東京都下編」を公表した。ランキングでは、総合順位と全てのカテゴリーで「町田」駅が1位にランクインし、さまざまな世帯に町田駅が人気なことが分かった。</description>
<pubDate>Tue, 28 Jun 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>作業員安全見守りサービスの新機能「AIヒヤリ・ハット予報」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/28/news068.html</link>
<description>ユビテックは、工場や工事現場などで働く作業者の安全見守りサービス「Work Mate」の新機能「注意力低下検知機能『AIヒヤリ・ハット予報』」を開発、鹿島建設と共同で試行運用を開始した。労災事故原因の40％を占める転倒・転落の抑止力を強化する。</description>
<pubDate>Tue, 28 Jun 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>戸田建設が電気検層を用いて地盤改良効果を見える化する評価手法を開発</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/28/news024.html</link>
<description>戸田建設は、岐阜大学 工学部の八嶋厚特任教授や地盤防災ネットワーク、太洋基礎工業とともに、薬液注入工法の地盤改良効果を確かめるために、小型動的コーン貫入試験と電気検層を併用した評価手法「ジオレジスタ法」を開発した。ジオレジスタ法は、1度の削孔で2つの試験を効率良く行え、それぞれの試験結果が補完し合うことで、従来手法では評価が難しい地盤条件であっても地盤改良効果の適正な評価を実施できる。</description>
<pubDate>Tue, 28 Jun 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>「渋谷マルイ」が木造化！2026年開業に向け英国の建築集団「Foster＋Partners」が設計</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/27/news215.html</link>
<description>渋谷マルイが2022年8月28日に閉店し、2026年に9階建ての木造商業施設へと生まれ変わる。設計のリードデザイナーは、ノーマン・フォスター氏が率いる「Foster＋Partners」が担当し、最高水準の持続可能技術を採用して環境負荷を軽減したサステナブル施設とする。</description>
<pubDate>Mon, 27 Jun 2022 16:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>高温排気ガスの拡散状況予測技術を開発、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2206/27/news032.html</link>
<description>大成建設は、オフィスビルなどに併設されている非常用発電機などから発生する高温排気ガスの拡散状況を高精度に予測する技術を開発した。これにより、建物周辺の安全性や住環境（温度や窒素酸化物の濃度など）に配慮した排気計画の策定が可能となる。</description>
<pubDate>Mon, 27 Jun 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
