<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>BUILT 最新記事一覧</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/</link>
<description>BUILT の最新記事一覧です。</description>
<language>ja</language>
<copyright>Copyright (c) 2022 ITmedia, Inc. All Rights Reserved.</copyright>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 17:25:00 +0900</pubDate>
<item>
<title>豪雨の浸水深をAI解析、応用地質らが「リアルタイムハザードマップ」を2023年度中に事業化</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/11/news150.html</link>
<description>防災コンソーシアムのリアルタイムハザードマップ分科会は、防犯カメラ映像をもとに、「畳み込みニューラルネットワーク（CNN）」を利用した画像解析技術で、水面の位置を把握することで浸水深を把握するためのAI解析モデルを開発した。</description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>未来の道路・モビリティインフラ「e-MoRoad」の実証実験を開始、大林組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/11/news013.html</link>
<description>大林組は、東京都清瀬市で保有する大林組技術研究所で、デンソーや古河電気工業といった多様なパートナーと協業し、モビリティの変革に対応した未来社会の道路・モビリティインフラ「e-MoRoad」を実現するための実証実験をスタートした。</description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大阪府大阪市西淀川区で延べ3.1万m2の物流施設が竣工、CPD</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/11/news017.html</link>
<description>センターポイント・ディベロップメントは、三菱HCキャピタルや東京建物とともに、共同出資する西淀川ロジスティクスが建築主として大阪府大阪市西淀川区佃五丁目で開発を進める物流施設「CPD西淀川」の竣工式を2022年10月4日に開催した。</description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>測量や建設向けに3Dデータを取得できるレーザースキャナー</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/11/news040.html</link>
<description>ニコン・トリンブルは、測量や建設向けに3Dデータを取得可能な地上型レーザースキャナー「Trimble X12」をリリースする。2022年9月下旬頃に出荷を開始する予定としている。</description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>北海道石狩湾の新港で発電容量が112MWの洋上風力発電施設が起工、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/11/news018.html</link>
<description>清水建設は、日鉄エンジニアリングと組成した共同企業体により、北海道の石狩市と小樽市にまたがる海域で、洋上風力発電施設「石狩湾新港洋上風力発電施設」の洋上建設工事に着手した。石狩湾新港洋上風力発電施設の発注者は、グリーンパワーインベストメントが設立したSPCのグリーンパワー石狩で、洋上工事の施工者は清水建設が日鉄エンジニアリンと組成した共同企業体が担い、商用運転開始は2023年12月を予定している。</description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>360度撮影で日本全域の建築空間を3Dデータ化、Matterportの市場戦略と最新Pro3など製品群</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/11/news063.html</link>
<description>建築物のデジタルツインなど空間データ利活用分野のリーディングカンパニーである米Matterportは2022年4月、日本法人となるマーターポートを設立した。2017年の日本上陸以来、Matterportはあらゆる建物空間のデジタルツインを誰でも容易に作成できるソフトウェアを提供し、主に建築・建設分野で急成長してきた。日本法人設立を機に販売支援体制の確立を推進し、導入支援とサポート体制を拡充させ、幅広い分野へ展開していくことを目指している。</description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 06:11:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>原発廃炉の本格化に伴い、清水建設がBIMで廃止措置のエンジニアリング業務を効率化とコスト削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/10/news065.html</link>
<description>清水建設は、これから原発の廃止措置が本格化することを見据え、BIMの属性情報を活用してコンクリ部材の汚染を3次元で可視化することで、解体計画を立案する期間短縮とトータルコストの削減を目指す。</description>
<pubDate>Mon, 10 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ドローン飛行に不可欠！登録制度に対応する用途別の“リモートID端末”</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/10/news064.html</link>
<description>2022年6月20日に始まった「無人飛行機の登録制度」では、“未登録”の無人航空機（ドローン）の飛行が原則禁止されている。運用に際しては、機体に登録記号を表示し、電波を使って機体の識別ができる「リモートID」を搭載することも定めている（100グラム以上のドローンが対象）。</description>
<pubDate>Mon, 10 Oct 2022 08:25:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>杭基礎の合理化・省コン化を実現する西松建設の「杭頭部に後打ち部を有するパイルキャップ構法」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/09/news072.html</link>
<description>西松建設は、パイルキャップの施工で安全性や生産性の向上が期待できるとともに、約30％の工期短縮と、パイルキャップのコンクリート使用量を約15％削減することが可能になる新構法を開発した。</description>
<pubDate>Sun, 09 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>長時間のドローン飛行を可能にするロボデックスの「水素燃料電池システム」</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/09/news071.html</link>
<description>多くのドローンでは、バッテリーが電力源として使われている。しかし、容量があるため、長時間の連続飛行には多くのバッテリーを積載しなければならない。しかし、バッテリー自体は重く、ドローンの運動性を損ねてしまい、複数を載せたドローンでは、そもそも飛ぶこともできない。</description>
<pubDate>Sun, 09 Oct 2022 09:17:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>高砂熱学が安全快適で感染症対策も備えた「体育館用空調換気システム」をつくばみらい市で実証</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/08/news080.html</link>
<description>高砂熱学工業は、体育館の空調を対象に、夏の熱中症と冬の底冷えを防ぎ、感染症対策も備えた簡単設置の空調換気システムを開発し、つくばみらい市の小学校で性能検証を行っている。</description>
<pubDate>Sat, 08 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>浪工学園がドローンに特化した「専門学校関西ドローン大学校」を2023年4月開校、VR教育も</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/08/news077.html</link>
<description>ドローンの利用分野が拡大するなか、今後はドローン運用に即戦力となる人材が求められるようになるのは必至だ。日本初のドローン専門学校となる浪工学園の専門学校関西ドローン大学校は、民間の資格取得機関では扱えない実践的な操縦実習やリスクアセスメント管理、国産ドローンの操縦資格取得などを実現する計画だ。</description>
<pubDate>Sat, 08 Oct 2022 08:09:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>コンクリート打設時の先送りモルタルが不要な工法を開発、大林組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/06/news028.html</link>
<description>大林組は、エコスティックとともに、圧送整流プラグとハイブリッド配管を使用することで、コンクリート打設時の先送りモルタルが不要になる「ノンモルタル工法」を開発した。今後、両社は、ノンモルタル工法を建設現場へ導入し、脱炭素社会の実現と建設業の生産性向上に貢献する。また、エコスティックは、ハイブリッド配管とハイブリッド配管を装備した特殊ポンプ車「ジェシカ」の販売とサポートを行う。</description>
<pubDate>Fri, 07 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>東京都青梅市で延べ13.7万m2のマルチテナント型物流施設が着工、大和ハウス</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/07/news028.html</link>
<description>大和ハウス工業は、東京都青梅市で開発を進めていた大型マルチテナント型物流施設「DPL青梅」が2022年9月13日に着工したことを公表した。DPL青梅は、関越自動車道や中央自動車道へのアクセスが容易な場所に立地する見込みで、首都圏全域だけでなく、東海地方や甲信越地方などへの配送拠点としても優れる。</description>
<pubDate>Fri, 07 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ロールスクリーンやブラインドの抗ウイルス抗菌加工ラインアップ拡充</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/07/news067.html</link>
<description>立川ブラインド工業は、 ロールスクリーン「ラルクシールド」やタテ型ブラインド「バーチカルブラインド」に展開している抗ウイルス・抗菌加工生地を拡充し、新たに2柄10アイテムをラインアップ、2022年10月3日より発売する。多様化する使用シーンに対応する。</description>
<pubDate>Fri, 07 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>AIを用いた車両と作業員の接触防止システムを開発、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/07/news029.html</link>
<description>大成建設は、IIUとともに、現場内に設置したカメラで取得した画像データを基に、AIが搬出入車両と作業員の位置を分析し、近接時に音声や回転灯による警告を発して接触防止を図るシステム「T-iSafety Truck」を開発した。T-iSafety Truckは、リアルタイムな近接検知だけでなく、発生した不安全行動の確認やその後の周知を実現するために、事後に近接状況の記録画像と統計データを可視化する仕組みを導入しており、現場における安全管理の継続的な向上が可能となる。</description>
<pubDate>Fri, 07 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>愛知県一宮市で延べ2.6万m2の物流施設が竣工、小田急不動産</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/06/news019.html</link>
<description>小田急不動産では、愛知県一宮市で開発を進めていた物流施設「小田急不動産ロジスティクスセンター一宮」が2022年9月30日に竣工したことを公表した。小田急不動産ロジスティクスセンター一宮は小田急不動産が手掛けた物流施設で3件目となる。</description>
<pubDate>Thu, 06 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>CLTパネル工法で国内最大級のスパン18mの無柱大空間を岡山県の大学で構築、清水建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/06/news021.html</link>
<description>清水建設は、岡山県岡山市北区の「岡山大学津島キャンパス」で、CLT（Cross Laminated Timber、直交集成板）パネル工法により建設を進めている「岡山大学共育共創コモンズ」の建方工事が最終段階に入り、近日中に上棟を迎える。施工現場では現在、CLTパネル工法では国内最大級となるスパン18メートルの大空間を構成するCLT大梁部材の架設を行っている。</description>
<pubDate>Thu, 06 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>住宅産業研究所、2021年度「都道府県別 低層住宅供給動向」の結果を公開</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/06/news062.html</link>
<description>住宅産業研究所は、2021年4月1日～2022年3月31日に「2021年度 都道府県別 低層住宅供給動向」調査を現地調査により行った。毎年、全国47都道府県の企業別の住宅供給動向を明らかにしている。住宅事業者社数は減少傾向で、特に零細企業の淘汰が進んでいると見られる。</description>
<pubDate>Thu, 06 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>パナソニック EW社が大阪府と府有施設のZEB化を推進する連携協定を締結</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/06/news027.html</link>
<description>パナソニック エレクトリックワークス社は、大阪府大阪市の大阪府庁舎で、同社と大阪府の「ZEB化推進施策連携協定」を2022年9月26日に締結した。ZEB化推進施策連携協定では、温室効果ガス排出量ゼロの実現を目指して、「ZEB化改修の可能性調査」「ZEB化手法の検討」「ZEB化の認知度向上および理解促進」「その他、協定の目的に資する事業」を行い、大阪府が所管する施設のZEB化を進めていく。</description>
<pubDate>Thu, 06 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>埼玉県加須市で延べ3.2万m2の物流施設が竣工、東京建物</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/05/news013.html</link>
<description>東京建物は、物流施設ブランド「T-LOGI」シリーズの第7弾として、埼玉県加須市川口四丁目で開発を進めていた物流施設「T-LOGI加須」が2022年9月30日に竣工したことを公表した。T-LOGI加須は、東京建物の物流施設第1号物件である「T-LOGI久喜」に続く埼玉県の物流集積地内にある物件となる。加えて、国内大手物流企業である佐川グローバルロジスティクスの新規物流拠点として2022年10月1日に開業した。</description>
<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>広島市の賃貸物件で人気の最寄り駅ランキング、全カテゴリーで1位は「広島」駅</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/05/news015.html</link>
<description>アットホームは、不動産情報サイト「アットホーム」における賃貸居住用物件のコーナーで、閲覧数が多い人気の駅をまとめた「アットホーム人気の駅ランキング 広島市編」を公表した。アットホーム人気の駅ランキング 広島市編によれば、総合」「シングル向き物件」「カップル向き物件」「ファミリー向き物件」といった全カテゴリーで、「広島」駅が1位となった。</description>
<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ライカジオシステムズがAI機能搭載モバイルマッピングシステム</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/05/news047.html</link>
<description>ライカジオシステムズが、AI機能を搭載したモバイルマッピングシステム「Leica Pegasus TRK」を日本国内で販売開始。軽量設計で車両への搭載を含む作業を1人で実行可能。カメラから取得した情報は、AIリアルタイム処理でナンバープレートや人の顔などを判別して伏せることが可能だ。</description>
<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>大成建設がAIを用いた床振動制振装置設計システムを開発、TMDの設置台数を4割削減</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/05/news024.html</link>
<description>大成建設は、オフィスなどの床で発生する振動を低減するために、AIを用いてTMD（チューンド・マス・ダンパー）を適正に配置する設計システム「T-Optimus TMD」を開発した。T-Optimus TMDは、適用することで、従来よりもTMDの仕様や台数などを最適化でき、低コストかつ効果的に床振動を減らせる。今後は､床振動が懸念される新築建物やリニューアル案件に対し､安価で効果的な床振動対策としてT-Optimus TMDを提案し、実物件への適用を進めていく。</description>
<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>シールドマシンカッタービットの摩耗状況を色と匂いで知らせるビットを開発、大林組</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/04/news011.html</link>
<description>大林組は、トンネル工事で使用されるシールドマシンカッタービットの摩耗状況を色と匂いで知らせる摩耗検知ビットを開発し、実用化した。今後は、色と匂いによる摩耗検知ビットをシールドトンネル工事に適用し、トラブルの未然防止を図り、高品質なインフラの早期整備を推進する。</description>
<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>清水建設は急傾斜でもコンクリ形状を保つベルトコンベヤーを開発、全体工期を10％短縮</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/04/news012.html</link>
<description>清水建設は、ダム建設工事の生産性向上を目的に、高所に配置したバッチャープラントで製造されたダムコンクリートを、材料分離を防ぎつつ低所の打設場所へ最短ルートで運べる密閉・吊り下げ構造のベルトコンベヤー「SCプレミアムベルコン」を開発した。SCプレミアムベルコンは古河産機システムズの協力を得て開発したもの。特徴は、袋状に丸めた搬送ベルトの中にコンクリートを包み込んで運搬する点で、急傾斜の法面沿いに設置した場合でも、運搬物の形状が崩れず、コンクリートの材料分離を防げる。</description>
<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>ドローンを活用した防災教室を小学校で開催</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/04/news146.html</link>
<description>パーソルプロセス＆テクノロジーは、江東区立豊洲北小学校6年生の児童約150人を対象に「ドローンを活用した防災教室」を開催した。ドローンのデモンストレーション飛行やフライト体験などを実施している。</description>
<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 08:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>海老名市でZEB認証の最高ランクを取得した延べ12.2万m2の物流施設が竣工、三井不動産</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/04/news017.html</link>
<description>三井不動産は、神奈川県海老名市で開発を進めていた物流施設「三井不動産ロジスティクスパーク海老名I（MFLP海老名I）」が2022年9月20日に竣工したことを公表した。また、2022年9月25日には、子供を中心とした地域住民に使用前の三井不動産ロジスティクスパーク海老名Iを開放し、見学会や防災教室といった学びの場を提供するイベントを開いた。</description>
<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 07:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>土壌浄化工法別にCO2排出量を可視化し最適な工法を選定する新ツール、大成建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/03/news015.html</link>
<description>大成建設は、さまざまな土壌浄化工法に応じて、CO2排出量を算出・提示する評価ツール「T-CARBON SoilReme」を構築した。今回のツールは、対象の土壌に適用することで、各工法の浄化効果、工期、コストなどだけでなく、CO2排出量も可視化するため、カーボンニュートラルの取り組みを踏まえた土壌浄化工法の選定を実現する。</description>
<pubDate>Mon, 03 Oct 2022 13:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>NEDOの基金事業で採択されたCNコンクリートの技術開発を行う組織を設立、鹿島建設</title>
<link>https://built.itmedia.co.jp/bt/articles/2210/03/news016.html</link>
<description>鹿島建設は、新エネルギー・産業技術総合開発機構により採択されたプロジェクト「革新的カーボンネガティブコンクリートの材料・施工及び利用技術と品質管理・CO2固定量の評価技術の開発」を戦略的に実施するための専門組織「CNコンクリートプロジェクトチーム」を設立した。今後は、CNコンクリートプロジェクトチームが核となり、コンソーシアム全体でカーボンネガティブコンクリートの技術開発を行い、マーケティング、ブランディングも実施して、社会実装に向けて取り組んでいく。</description>
<pubDate>Mon, 03 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
