<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>radiko news(ラジコニュース)</title><link>https://news.radiko.jp</link><description>「radiko news(ラジコニュース)」は、ラジオがインターネット(アプリやパソコン)で無料で聴ける「radiko.jp(ラジコ)」の記事メディア。ラジオ番組やパーソナリティ、イベントなどの情報が盛りだくさん！他にも全国の加盟ラジオ局からのニュースを発信しています。</description><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jun 2023 15:20:02 +0900</lastBuildDate>
<item><title><![CDATA[“花＊花”のMVに くにまる食堂リスナーが大量出演！？どんな映像が集まっているのか聞いた…「お腹がグーって鳴りますよ」]]></title><description><![CDATA[今日6月23日は、花＊花が歌う番組テーマソング『旨し糧』のミュージックビデオを制作するため、リスナーの皆さんから食事にまつわる写真や動画を受け付ける最終日。そこで本日のくにまる食堂は、花＊花のおのまきこさんと、こじまいずみさんをお招きし、ミュージックビデオについて伺った。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90761/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90761/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 15:09:16 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[音大ってどんな人が通ってるの？！　東邦音楽大学の学生にランパンプスが徹底取材！]]></title><description><![CDATA[受験生を“みんな“で応援！『おうえんしナイト』
全国の受験生を応援するために、受験や教育と縁が深い、お笑い芸人・ランパンプスと一緒に様々な情報をWebコンテンツとして発信していく企画です。




受験生を応援するため全国各地を飛び回る『おうえんしナイト』。
前回に引き続き、埼玉県川越市にある東邦音楽大学から、今回は音楽が「好き」という気持ちを大切にする東邦音楽大学の学生とランパンプスの座談会の様子をお届けします！



――本日は東邦音楽大学の在校生と一緒に座談会という形でインタビューをさせていただ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90760/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90760/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 15:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[村上春樹がDJを務めるラジオ番組『村上RADIO』 第51回は厳選のアナログレコードを紹介＆放送後はサイン本のプレゼントも！]]></title><description><![CDATA[作家・村上春樹さんがDJを務めるラジオ番組『村上RADIO』。第51回となる6月25日（日）の放送は、厳選されたアナログレコードを村上DJの楽しい解説とともにご紹介します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/edit/47015/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/edit/47015/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 15:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[『ABCフレッシュアップベースボール』テーマ曲がベリーグッドマン『雑草』に一新！ 虎バン主義のABCラジオは阪神もベリグも全力応援します]]></title><description><![CDATA[『ABCフレッシュアップベースボール』のテーマソングが6月23日（金）の放送から新しくなります。新しいテーマソングはベリーグッドマン『雑草』。11月に阪神甲子園球場でのライブを控えるベリーグッドマンの楽曲が、ABCの野球中継をこれまで以上に盛り上げます。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/ABC/90749/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/ABC/90749/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 14:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【西武】蛭間拓哉選手インタビュー　「気負わずにフルスイングで行きたい」]]></title><description><![CDATA[6月22日放送のライオンズエクスプレスでは、埼玉西武ライオンズの蛭間拓哉選手にインタビューした模様を放送した。ファームでは40試合に出場し、148打数44安打、打率.297、出塁率.358の活躍を見せ、23日の西武－楽天10回戦に合わせてプロ初の一軍昇格を果たす予定だ。期待のドラフト1位ルーキーに心境と意気込みを訊いた。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90758/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90758/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 13:47:13 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[JR博多シティの書店で『立川生志のニュース落語2』刊行記念トーク&サイン会開催]]></title><description><![CDATA[毎週、時事ネタを基に新作落語を創り続けるRKBラジオ『立川生志 金サイト』人気コーナーの書籍第2弾の発売を記念したトーク&サイン会が7月8日（土）午後4時から、JR博多シティ8階にある丸善博多店で開かれる。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/RKB/90757/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/RKB/90757/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 13:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[みちょぱ、ミキ亜生のイケナイ癖を指摘「絶対ダメ！ 絶対違う（笑）」]]></title><description><![CDATA[6月11日（日）、みちょぱこと池田美優がパーソナリティを務めるラジオ番組「#みちょパラ」（ニッポン放送・毎週日曜22時30分～23時）が放送。お笑いコンビ・ミキの昴生と亜生をゲストに迎え、亜生の“ガヤ泥棒グセ”について話した。



みちょぱ：（台本を読んで）今夜のゲストは、ミキのお兄ちゃん・昴生さんと、みちょぱのガヤ泥棒・亜生さん（笑）

亜生：これすごい（笑）、（台本を用意した）スタッフさんが聴いてくれてんねや。

昴生：スタッフさん、さすが。

みちょぱ：これ何でしたっけ？

亜生：僕は覚えてん...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90755/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90755/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[霜降り明星・せいや、ハリポタ新施設で大御所俳優に「魔術を使ったんちゃうか！？」]]></title><description><![CDATA[6月16日（金）深夜、お笑いコンビ・霜降り明星の粗品とせいやがパーソナリティを務めるラジオ番組「霜降り明星のオールナイトニッポン」（ニッポン放送・毎週金曜25時～）が放送。



多くの著名人が出席した、映画「ハリー・ポッター」の体験型施設「ワーナー　ブラザース　スタジオツアー東京－メイキング・オブ・ハリー・ポッター」のオープニング前夜祭でのエピソードを、せいやが語った。

せいや：俺、初めて会ったんですけど、吉田鋼太郎さんもいらっしゃって。

粗品：パーフェクトサントリービール！

せいや：そうそう...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90753/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90753/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:45:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[日向坂46 金村美玖「マジメに見えがちだけど……」　松田好花のラジオトークへの印象を明かす]]></title><description><![CDATA[6月17日（土）、アイドルグループ・日向坂46の二期生・松田好花がメインパーソナリティを務めるラジオ番組「日向坂46松田好花の日向坂高校放送部」（ニッポン放送・毎週土曜22時～）が放送。二期生の同期メンバーである金村美玖をゲストに迎え、それぞれの担当番組について語った。



金村は、現在『日向坂46の余計な事までやりましょう！』（TOKYO FM）でパーソナリティを務めており、『日向坂46松田好花の日向坂高校放送部』（通称・このラジ）に出演するのは今回が初めてとなる。そんな金村が、『このラジ』や、パ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90754/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90754/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:40:11 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ひろゆき『2ちゃんねる』が流行った理由を分析「僕しかやれる人がいなかったってレベルの話ですね」]]></title><description><![CDATA[脳科学者の茂木健一郎がパーソナリティをつとめ、日本や世界を舞台に活躍しているゲストの“挑戦”に迫るTOKYO FMのラジオ番組「Dream HEART」（毎週土曜 22:00～22:30）。 6月10日（土）、17日（土）の放送は、実業家のひろゆき（西村博之）さんがリモート出演。17日（土）の放送では、ひろゆきさんを管理人として開設された匿名電子掲示板「2ちゃんねる」について語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90750/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90750/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[カールスモーキー石井「僕は自由ですから（笑）」米米CLUBライブステージでの“演技”はすべて即興!? BONが明かす]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMをはじめとするJFN全国38局フルネットで放送中のラジオドラマ番組「NISSAN あ、安部礼司～BEYOND THE AVERAGE～」（毎週日曜17:00～17:55放送）。

6月18日（日）放送のタイトルは「距離感、困っていませんか？」。スペシャルゲストとして米米CLUBのカールスモーキー石井さん（Vo）、BONさん（Ba）が登場。“声の演技”に挑戦しました。劇中では米米CLUBの数々の名曲が流れ、ラジオドラマを盛り上げました。
ここでは、米米CLUBのライブステージ上で繰り広げられる“芝居”について語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90751/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90751/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[アサリの意外な仕組み、潮干狩りに役立つ裏技も学べる！ 体験しながら学習できる「ふなばし三番瀬環境学習館」のワークショップを紹介]]></title><description><![CDATA[女優、ビッグバンド「渋さ知らズ」のメンバーとして活動する玉井夕海がパーソナリティをつとめるTOKYO FMのラジオ番組「サステナ＊デイズ」（毎週木曜11:30～13:00）。“子どものあした大人のきょう”をテーマに、子どもたちが安心して暮らせる未来のために、「SDGs（エスディージーズ：持続可能な開発目標）」の考えを軸にした“新しい毎日”を提案します。

今回の放送は、子どもたちに「大好きな海を大切にする気持ち」を「絵」で表現してもらって1冊にまとめた絵本「みんなのうみ」と、干潟の魅力を体感しながら環境を学べる施設「ふなばし三番瀬環境学習館」（千葉県船橋市）に注目。アサリにまつわるワークショップや、潮干狩り企画の開催情報などを紹介しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90752/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90752/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[水圧によって潰されたか　潜水艇「タイタン」の破片を発見　5人全員死亡]]></title><description><![CDATA[共同通信ニューヨーク支局の稲葉俊之氏が6月23日、ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」に出演。消息不明の潜水艇「タイタン」について解説した。


潜水艇の一部が見つかる
アメリカの沿岸警備隊は、北大西洋に沈没した豪華客船「タイタニック号」の残骸から約500メートル離れた地点で、6月18日から消息不明となっていた潜水艇「タイタン」の一部を発見したと発表した。「タイタン」にはイギリスの富豪やフランスの探検家ら5人が乗っていたが、ツアーの運営会社は「5人全員が亡くなったとみられる」とする声明を...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90747/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90747/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:35:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[習国家主席を「独裁者」と呼ぶバイデン大統領は「大丈夫な状態なのか？」辛坊治郎]]></title><description><![CDATA[キャスターの辛坊治郎が6月22日、自身がパーソナリティを務めるニッポン放送「辛坊治郎　ズーム　そこまで言うか！」に出演。アメリカのバイデン大統領が、中国の習近平国家主席を「独裁者」と呼んだことを巡り、「精神状態が大丈夫なのか気になる」と語った。



アメリカのバイデン大統領は20日、カリフォルニア州で開いた支持者の集会で、「日本の防衛費増額について、私は3度にわたり日本の指導者と会い説得した。彼自身も何か違うことをしなければならないと考えた」と述べ、岸田文雄首相に増額を働きかけたことを示唆した。

...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90748/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90748/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[なぜ「道の駅常総」は「水害復興のシンボル」と言われるのか]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。6月16日放送分のテーマは「新しい道の駅」です。



今年（2023年）4月以降、4つの新しい「道の駅」がオープンしています。

1つ目は4月19日オープン、岩手県久慈市の「いわて北三陸」。2つ目は4月22日オープン、福井県あわら市の「蓮如の里あわら」。

3つ目は4月28日オープン、茨城県常総市の「常総」。4つ目は6月2日オープン、福井県美浜町の「若狭美浜はまびより」です。

茨城県常総市に誕生した「常総」...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90745/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90745/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:25:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[小銃発射事件 『週刊新潮』18歳自衛官候補生の実名掲載「少年法改正前とは事情が異なる」辛坊治郎が解説]]></title><description><![CDATA[キャスターの辛坊治郎が6月22日、自身がパーソナリティを務めるニッポン放送「辛坊治郎　ズーム　そこまで言うか！」に出演。岐阜市の陸上自衛隊射撃場で男性隊員3人が撃たれた小銃発射事件で、『週刊新潮』（22日発売）が、自衛官候補生の男（18）＝殺人容疑で送検＝の実名や顔写真を掲載したことを巡り、「少年法の改正前とは事情が異なる」と解説した。



岐阜市の陸上自衛隊射撃場で男性隊員3人が撃たれた小銃発射事件で、22日発売の『週刊新潮』が、殺人容疑で送検された自衛官候補生の男（18）の入隊までの経歴などを特...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90746/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90746/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[いよいよ夏本番！汗対策できていますか？]]></title><description><![CDATA[6月20日（火）のアシタノカレッジ！
ニキさんと、サイエンスエンターテイナーの五十嵐美樹さんでお届け！

今日のテーマは「汗をうまく付き合うには？」。
皮膚科専門医の、大塚篤司さんをお迎えしました。

大塚さんは2021年から、近畿大学医学部皮膚科学教室の主任教授を務めていらっしゃいます。
さらに、わかりやすい解説をモットーに、コラムニストとして、医師・患者間の橋渡し活動も行われています。

この時期、「汗をかくの嫌だな！」と思ってる方が多いかもしれませんが、
大塚さんの説明によると、「汗をかくこと」には良いところがあるそうです！

汗の一番大きい働きとしては、体温の調整です。
夏場、どんどん体温が上がって、時々熱中症や熱射病になります。体温の過度な上昇を防ぐのが、汗です。
汗が出ることに…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90741/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90741/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 10:34:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[日本ゆでたまご協会が勧める「おいしいゆでたまごアレンジ3選」]]></title><description><![CDATA[6月20日（火）の放送では、「ドッキドキ♡協会マッチング」のコーナーに日本ゆでたまご協会が登場！4人目!?の会員に向井さんを入れるため、ゆでたまごの魅力を語ってくださいました！
 


登場したのは「日本ゆでたまご協会」の理事・金谷拓磨さん。協会は2019年に発足。「ゆでたまごで毎日をちょっと幸せに」というテーマのもと設立されました。以来、ゆでたまごの素晴らしさを世界中の人に届け、ゆでたまごで健康、かつ、幸せになって欲しいという想いで活動されています。

ゆでたまご協会おすすめの食べ方3選
▼アボカド＆クリームチーズゆでたまご
材料は、アボカド1個と、クリームチーズ40g、レモン汁 適量。アボカドとクリームチーズをなめらかになるまで混ぜ合わせ、酸化（変色）を防ぐため、レモン汁を数滴かけたら…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90742/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90742/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 10:29:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[パンはどうやって作られているの？]]></title><description><![CDATA[ふらっと こども電話相談室
2023年6月21日放送

TBSラジオで長年親しまれた名物企画「全国こども電話相談室」(1964年～2008年）のコンセプトを受け継いだコーナーです。パンサーの向井慧が「電話のお兄さん」となって、毎回、様々な質問に合わせた頼もしい先生をお呼びしています。今回の質問は・・・

Q. パンはどうやって作られているのですか？（神奈川県 わかちゃん 9歳 小学4年生）

（回答した先生）サゴイシオリさん／キッズ食育コンサルタント

向井お兄さん：なんでこの質問を聞いてみようと思ったんですか。

―　私がパンが苦手で、苦手だからこそ、どうやって作られるのかがとても疑問だったからです。

向井お兄さん：なにが苦手なの？

―　甘いところがちょっと苦手です。

向井お兄さん…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90743/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90743/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 10:26:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[イモト、「鉄のフライパン」情報が届く！]]></title><description><![CDATA[イモトが、最近気になっているという憧れの「鉄のフライパン」について、番組に続々と情報が届いているという。


イモト、「鉄のフライパン」情報が届く！
イモト：私が「鉄のフライパン」に憧れているという話をして。たまたま行った暮らしの道具展みたいなところで「鉄のフライパン」を売っていらっしゃる方がいて。その方がクセが強めだったみたいな話をして（笑)。で、私は今はテフロンのフライパンを使っているんですけど、“一生もの”と考えると「鉄のフライパン」に憧れるけど、でもコゲもあるしな～ってみたいな話をしたら、リスナーさんからさっそくリアクションが来ました！

東京都・名無し さん
前回の放送で話題にされていた「鉄のフライパン」の件で思い出したのですが、TBSラジオで日曜日夜10時半から放送している「吉…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90744/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90744/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 10:15:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「82歳。歩いてAmazonの配送してます」物流ひっ迫にあの手この手]]></title><description><![CDATA[「日本郵便とヤマト運輸が協業」というニュースがありましたが、人手不足の問題で悩む物流業界では、とにかく様々な変化が起きています。今回は、そうした動きをさまざま取材しました。

 

■写真店や居酒屋がアマゾンの荷物を運ぶ
まず最初の変化は、あのアマゾンの配送です。

実はアマゾンの配送は色々な人が担うようになっていて、そのお一人、普段は江東区で写真店「フォトショップ・ダイヤ」を営む82歳、鈴木吉昭さんに、どう関わっているのか伺いました。

「フォトショップ・ダイヤ」店主　鈴木吉昭さん

週に2回だけ、運動の形でやってるんですよ。

町内会の近隣で、午前中1時間半ぐらいやって、午後に1時間半ぐらいやるって形ですよね。

いや、もうほとんど頭ん中にね、地図が入っちゃいましたから。右回りでこうい…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90736/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90736/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 10:02:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[げっしっし・・・リズミカルな水曜こねくと]]></title><description><![CDATA[水曜パートナーは東京03・飯塚悟志さんでした！
The Skamottsが担当のオープニングテーマに乗っての手拍子から放送スタート。
新潟帰りの飯塚さんの美味しい話からパパトークまで！
M-1に夢中すぎて、お子さんの初伝え歩きをないがしろにしてしまう飯塚さんでした。。



 

▼カレーの辛さ、どれが好き？
1時台後半は「みんなはどうなの？こねくちょん」。 本日は・・・「カレーの辛さ、どれが好き？」
「甘口」「中辛」「辛口」の3択でしたが・・・
結果は「中辛」が多数派！
甘口でも、カレーはカレー！ですよね？


 ▼東京03・飯塚悟志の市外特番
毎回、特定の市外局番でくくった地域に向けて、特別番組、いわゆる「特番」をお届けしていくコーナーです。 今回の市外局番は「0847」。
広島県の福…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90737/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90737/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 09:56:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[木曜こねくとチームでご飯会。土屋礼央は1人で反省会。]]></title><description><![CDATA[6月22日木曜日は、石山蓮華と土屋礼央のコンビでお送りしました。


先週は木曜こねくとチームでご飯会。焼肉に行きました。礼央さんも珍しくビールを2杯。楽しかったですね～って話かと思いきや、礼央さん、反省するところがあったとか。


席順って大事ですね…。詳しくはPodcast、タイムフリーで是非。

 

そして1時台後半は「みんなはどうなの？こねくちょん」                    
他愛もない、でも、答えの中に個性が出るような「クエスチョン」を設定して、                 
みんなであれこれ話していくコーナーです。                  
今回の「こねくとクエスチョン」、略して「こねくちょん」は…

「外で知り合いを見かけたら、声かける？」
 
…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90738/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90738/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 09:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[宇多丸『aftersun／アフターサン』を語る！]]></title><description><![CDATA[今週評論した映画は、『aftersun／アフターサン』（2023年5月26日公開）。



宇多丸：さあ、ここからは私、宇多丸が、ランダムに決まった最新映画を自腹で鑑賞し評論する、週刊映画時評ムービーウォッチメン。今夜扱うのは、日本では5月26日から劇場公開されているこの作品、『aftersun／アフターサン』。

（曲が流れる）

11歳の少女ソフィが父親と2人で過ごした夏休みを、そこから20年後、その時の父親と同じ年齢になった彼女の視点から振り返るヒューマンドラマ。父親カラムを演じたのは、第95回アカデミー賞主演男優賞にノミネートされたポール・メスカルさん。そしてソフィ役は、オーディションで選ばれた新人フランキー・コリオさんです。監督・脚本は、なんと本作が長編デビューとなる新星シャーロ…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90739/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90739/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 09:33:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[山里亮太「幻の4週目ゲスト？？」]]></title><description><![CDATA[差し入れしてきた！
父の日には、しっかり親孝行もした山里さん。

そんなお父様やご家族をモデルとした役も登場するドラマ「だが、情熱はある」！ 前回、第11話のオンエアでは、不毛な議論での南海キャンディーズM-1再挑戦決意のシーンも描かれました。いよいよ次回は最終回を迎えます。

ずっと懸案事項だった山里さんの差し入れ問題。いろいろあってハードルが上がりまくっていましたが、先日ついに収録現場へ直接差し入れに！

タマゴサンドくらいでは山里さんは終わらない、と森本慎太郎さんから期待をかけられていた山里さん。数々の差し入れにふれてきたであろう奥様の意見を聞いて、最強の差し入れ「キッチンカー」で乗り込む予定だったのですが、収録はもう「屋内のみ」だとわかり、なくなく断念。

そして・・・

山里「タ…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90740/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90740/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 09:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[おぎやはぎ「クイズと脱毛とお悩み」]]></title><description><![CDATA[今週もお聴きいただき、ありがとうございました。

まずはやっぱり、先週の振り返り。

小木さんのフットサルチーム「FC45°」に加入した、小木さんの優さんこと、女優の眞嶋優さん。

おぎやはぎはもちろん、カカロニ栗谷さんも、メガネびいきスタッフも、リスナーまでも転がされ、みんなゲロゲロ蛙化。

見事な転がしっぷりでしたが、そうなると心配なのが、今後のFC45°の行く末。

なにぶん、クソメンばかりチームですので、全員、眞嶋さんを意識するんじゃないかと。
そして、メンバー間で色恋のいざこざから、チームが崩壊に向かうのでは・・・。


そんなクソメンならではの心配もしつつ、小木さんはこの日、定期的にやっているというよく知らない人たちとのフットサル。

音楽の裏方とかやってそうな、よく知らない人…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90734/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/90734/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 09:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[不明の潜水艇はメートルとフィートを間違えていた？1人3500万円の料金にも驚き]]></title><description><![CDATA[6月23日の「おはよう寺ちゃん」（文化放送）は、金曜コメンテーターで郵便学者の内藤陽介さんと番組パーソナリティーの寺島尚正アナウンサーが、連絡が取れなくなった潜水艇について意見を交わした。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90733/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90733/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 08:25:27 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[『MY GENERATION MIC -激闘！ラップ甲子園 -』と『輪入道の“暴走ぱんちらいん”』期間限定コラボが決定！]]></title><description><![CDATA[毎週金曜日27:30-27:57に放送中『輪入道の“暴走ぱんちらいん”』と、interfmで放送中の『MY GENERATION MIC -激闘！ラップ甲子園 -』コラボが決定！ 『MY GENERATION MIC - [&hellip;]...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90735/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90735/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:47:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[松木安太郎「今だったら絶対に断っています」“Jリーグ元年”に35歳の若さで監督になった経緯を語る]]></title><description><![CDATA[藤木直人、高見侑里がパーソナリティをつとめ、アスリートやスポーツに情熱を注ぐ人たちの挑戦、勝利にかける熱いビートに肉迫するTOKYO FMのラジオ番組「SPORTS BEAT supported by TOYOTA」（毎週土曜 10:00～10:50）。6月17日（土）の放送は、前回に引き続き、サッカー解説者の松木安太郎（まつき・やすたろう）さんをゲストに迎えて、お届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90732/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90732/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 21:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[荒井麻珠 Little Glee Monster卒業後に感じた苦労とは？「1人で1曲丸々歌うことがそもそも難しい」]]></title><description><![CDATA[山崎怜奈（れなち）がパーソナリティをつとめるTOKYO FMのラジオ番組「山崎怜奈の誰かに話したかったこと。（ダレハナ）」（毎週月曜～木曜13:00～14:55）。6月20日（火）の放送では、歌手の荒井麻珠（あらい・まじゅ）さんが登場。Little Glee Monsterを卒業してからの2年間の活動や、ソロになってからの苦労を語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90731/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90731/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 21:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[成田昭次×岡本健一×高橋和也  Rockon Social Club怒涛の「2023年上半期」を振り返り！]]></title><description><![CDATA[男闘呼組メンバーを中心とした、寺岡呼人プロデュースによる新バンド・Rockon Social Clubがお届けするTOKYO FMのラジオ番組「KURE 5-56 Presents ROCKON TIMES」。Rockon Social Clubのメンバーが週替わりで登場し、毎回テーマを設けて音楽談義を繰り広げます。

6月17日（土）の放送は、成田昭次と高橋和也、岡本健一がパーソナリティを担当。初となるフェス出演への思いや、2023年上半期の振り返りで盛り上がりました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90730/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90730/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 20:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「ふざけるな。次の選挙では、ひどい目に遭わせてやるぞ」辛坊治郎が憤慨　旧文通費の改革先送りで通常国会が閉会]]></title><description><![CDATA[キャスターの辛坊治郎が6月21日、自身がパーソナリティを務めるニッポン放送「辛坊治郎　ズーム　そこまで言うか！」に出演。同日に閉会日を迎えた通常国会で、国会議員に月額100万円が支給される調査研究広報滞在費（旧文書通信交通滞在費）の使途公開や未使用分の国庫返納を義務付ける法改正が先送りされたことを巡り、「ふざけるな。いい加減にしろ。次の選挙では、ひどい目に遭わせてやるぞ」と怒りをあわらにした。



国会での法案審議を取り仕切る常任委員長と特別委員長に毎日6000円支給される委員長手当を廃止する法改正...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90729/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90729/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 20:35:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「全てのヒットシングルを聴く」ポール・マッカートニーの偉大さとは？]]></title><description><![CDATA[天性のスモーキーな歌声は、数ある女性シンガーの中でも類を見ず、聴く人の耳を引き寄せる藤原さくら。
そんな彼女が、月明かり輝く、日曜深夜に、自らの選曲でお送りする音楽プログラム。

自分の音楽ルーツを語ったり、最近のお気に入り曲をかけたり、さらにはスタジオ・ライブもお届けします。
週の終わりで始まりの日曜深夜。少し夜更かしして、心地よい音楽と、ほっと安らぐ時間をお楽しみください。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/INT/90728/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/INT/90728/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 20:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ナイツも同情？「サンド伊達さんの言うことを聞いたらスベった……」後輩芸人・わらふぢなるおが告白]]></title><description><![CDATA[6月22日（木）、お笑いコンビ・ナイツの塙宣之と土屋伸之がパーソナリティを務めるラジオ番組「ナイツ　ザ・ラジオショー」（ニッポン放送・毎週月曜～木曜　13時～15時30分）が放送。ゲストにお笑いコンビ「わらふぢなるお」のふぢわらと口笛なるおが登場し、同じ事務所の先輩芸人であるサンドウィッチマン・伊達みきおからの“アドバイス”について語った。



伊達から頻繁に新たな芸名を提案されるという口笛。最近も伊達からコンビ名について、改名の提案があったという。

土屋：毎回送られてくるんでしょ？ 最近何か（改...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90727/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90727/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 20:15:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[木村拓哉「クシャクシャにしたくなるくらい可愛い顔をする」新垣結衣の“どうしてもやめられない癖”を見た印象を語る]]></title><description><![CDATA[木村拓哉が親交のあるゲストを迎え、人生をしなやかに生きていく様や、ゲストの秘めた魅力や強さに迫るTOKYO FMのラジオ番組「木村拓哉 Flow」（毎週日曜 11:30～11:55）。6月のマンスリーゲストは、ドラマ「風間公親－教場0－」（フジテレビ系）で木村と共演した俳優・新垣結衣さんです。6月18日（日）の放送では、ついついやってしまう“癖（くせ）”について語ってもらいました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90725/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90725/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[“渋谷で一番色っぽい女性の香り”を調合したことも!? 藤原さくら「香りのある生活」を語る]]></title><description><![CDATA[ふかわりょう＆鬼頭里枝がパーソナリティをつとめるTOKYO FMのラジオ番組「野菜をMOTTO presents ○○のある生活」（毎週土曜11:30～11:55）。普段の生活に“ひと足し”して心豊かになるモノ・コトについて考えていきます。毎回ゲストを迎え、1週間の慌ただしさを癒やしてくれる「〇〇なもの」「〇〇の生活」について伺っていきます。

6月17日（土）、24日（土）放送のゲストは、5月にニューアルバム『AIRPORT』をリリースしたシンガーソングライターの藤原さくらさんです。この記事では、17日（土）放送の内容を紹介します。藤原さんが「香りのある生活」について語ってくれました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90726/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90726/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[形？ 安さ!? 前方後円墳型の墓地が人気の理由を考える]]></title><description><![CDATA[6月22日「西川あやの　おいでよ！クリエイティ部」（文化放送）、特集コーナーのテーマは「お墓」。先ごろ福岡県で発売された、3100人が納骨できる前方後円墳型の墓地が人気を集めているという。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90724/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90724/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 19:54:21 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ジョージ・カックルが熱く語る！「CCRの魅力」]]></title><description><![CDATA[聴こえてくるのは、波の音と気持ちの良い音楽… 自由奔放に生きる波乗り自然派パパ、George Cockleと、イルカを愛するナチュラルウーマン、渡辺麻耶がお届けする音楽プログラム「Lazy Sunday」。素敵なミュージシャンや、海にまつわるゲストをお迎えすることも。大好物は音楽、海、家族、友達、そしてリスナーのあなたからのメッセージ。George&麻耶と一緒に LAZYな休日をお楽しみ下さい。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/INT/90716/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/INT/90716/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 19:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[日向坂46佐々木美玲「返信に『それ生物？』と書いてあって…」最近やらかした“ぽんこつエピソード”とは？]]></title><description><![CDATA[日向坂46の佐々木美玲、河田陽菜、富田鈴花がパーソナリティを務めるTOKYO FMのラジオ番組「ローソン presents 日向坂46のほっとひといき！」（毎週金曜 11:30～11:55）。この番組は、ランチ前に「ほっ」とするような“癒やし”の時間をお届けすることを目指していますが、たまに（？）脱線してしまう番組です。6月16日（金）の放送は、佐々木美玲が最近の“ぽんこつエピソード”を披露しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90723/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90723/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 19:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[Mrs. GREEN APPLE「実は高所恐怖症」「焚火の煙で“燻製”に」 新曲『Magic』MV撮影秘話]]></title><description><![CDATA[Mrs. GREEN APPLEがパーソナリティをつとめるTOKYO FMのラジオ番組「SCHOOL OF LOCK! ミセスLOCKS!」。6月19日（月）の放送では、13日（火）に配信リリースされた新曲『Magic』とそのミュージックビデオについて語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90720/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90720/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 18:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[INI髙塚大夢「10代のときはひねくれが強かった」メンバーとの出会いで変わったこと]]></title><description><![CDATA[11人組グローバルボーイズグループ・INIの髙塚大夢がパーソナリティをつとめるTOKYO FMのラジオ番組「SCHOOL OF LOCK! INI LOCKS!」。6月20日（火）の放送では、番組が用意したテーマについて、10代のころと現在を比較して変化があったかを考えてみました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90721/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90721/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 18:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「あのころの夏を思い出す」「夏を好きにさせる」“夏至の夜”を彩るHYの楽曲たち]]></title><description><![CDATA[ラジオの中の学校、TOKYO FMの番組「SCHOOL OF LOCK!」（月曜～木曜 22:00～23:55／金曜 22:00～22:55）。6月21日（水）の放送は、パーソナリティのこもり校長（小森隼／GENERATIONS from EXILE TRIBE）とCOCO教頭（CRAZY COCO）のオープニングトークがきっかけとなり、HYの楽曲とともにお届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90722/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90722/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 18:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[予約が取れない占い師・虹蝶が説く「感謝の気持ちを伝えることの大切さ」]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMの音声配信プラットフォームAuDee（オーディー）の新番組「虹蝶の占い茶寮」（毎週月曜・朝9時配信）。東京池袋占い館セレーネ所属の占い師・虹蝶（こちょう）初の冠番組です。

東京・半蔵門にある“ラジオの中の占いカフェ”「占い茶寮」を舞台に、お笑いコンビ・ロンドンブーツ1号2号の田村淳さんがMCをつとめるテレビバラエティ番組「THE 的中王」（中京テレビ）で3 年連続優勝の実績を誇る話題の占い師・虹蝶が、「今週の占い」や「リスナー占い」、ときには芸能人を勝手に（!?）占ったりすることも？

6月19日（月）の配信では、「感謝の気持ちを伝えることの大切さ」について解説しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90718/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90718/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 18:19:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[6月21日は「夏至カレーの日」！？大使に訊く“夏至カレーのススメ”『おはようパーソナリティ小縣裕介です』]]></title><description><![CDATA[ABCアナウンサーの小縣裕介と江崎友基子がお送りしている『おはようパーソナリティ小縣裕介です』。6月21日・夏至の日の放送では、オープニングで夏至の話題から「夏至カレー」についてのメールを紹介しました。
夏至カレーを知らない二人のトークをきっかけに、番組スタッフが「6/21は夏至カレー（公式）」（@geshicurry）と名乗るSNSを発見。放送中に連絡を試みたところ、番組に急遽出演いただけることになりました。
なぜ夏至なのか、どうしてカレーなのか？　夏至カレーにまつわる様々な謎をひも解くべく、自らを「夏至カレー大使」と名乗る、京都市在住でフリーカメラマンの中田絢子さんに電話でお話を伺いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/ABC/90707/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/ABC/90707/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 18:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[今日の運勢ランキング★6月23日（金）12星座占い★第1位は牡牛座（おうし座）！ 2位～12位も発表]]></title><description><![CDATA[2023年6月23日（金）の毎日占い「12星座ランキング」を発表！ 
ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」では、今日の運勢や今週の運勢、心理テストなどを配信中です。2023年（令和5年）6月23日（金）のあなたの運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属・占い師の玉木佑和（たまき・ゆな）さんが占います。「12星座別ランキング＆ワンポイントアドバイス」第1位は牡牛座（おうし座）！ あなたの星座は何位……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90712/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90712/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 17:56:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[みちょぱ、めるるとミキ昴生の交友関係に爆笑「夕方5～6時に『おやすみなさい』って」]]></title><description><![CDATA[6月11日（日）、みちょぱこと池田美優がパーソナリティを務めるラジオ番組「#みちょパラ」（ニッポン放送・毎週日曜22時30分～23時）が放送。お笑いコンビ・ミキの昴生と亜生をゲストに迎え、めるること生見愛瑠との交友関係についてトークした。



みちょぱ：めるとは、最近会ってます？

昴生：めるる、最近会ってくれへん……。

亜生：（笑）

みちょぱ：なんか、めるとすごい仲いいですよね。

昴生：仲はいいねんけどさ。ドラマに出始めてから、あんまり会ってくれへんようになって……。

みちょぱ：いや、そり...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90708/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90708/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 17:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ひろゆき 自身の発言がメディアで“バズる”理由を分析「話が短いってことだと思います」]]></title><description><![CDATA[脳科学者の茂木健一郎がパーソナリティをつとめ、日本や世界を舞台に活躍しているゲストの“挑戦”に迫るTOKYO FMのラジオ番組「Dream HEART」（毎週土曜 22:00～22:30）。 
6月10日（土）、17日（土）の放送は、実業家のひろゆき（西村博之）さんがリモート出演。17日（土）の放送では、自身のブレイクの理由を客観的に分析しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90704/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90704/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 17:45:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[“カールスモーキー石井節”さく裂!? ラジオドラマ『安部礼司』出演を回顧「楽しいですもん」「毎週来ましょうか（笑）？」]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMをはじめとするJFN全国38局フルネットで放送中のラジオドラマ番組「NISSAN あ、安部礼司～BEYOND THE AVERAGE～」（毎週日曜17:00～17:55放送）。

6月18日（日）放送のタイトルは「距離感、困っていませんか？」。スペシャルゲストとして米米CLUBのカールスモーキー石井さん（Vo）、BONさん（Ba）が登場。“声の演技”に挑戦しました。劇中では米米CLUBの数々の名曲が流れ、ラジオドラマを盛り上げました。
ここでは、収録の感想を語り合いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90705/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90705/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 17:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[アヴリル・ラヴィーンに「天気予報」で出会って…浦小雪が影響を語る]]></title><description><![CDATA[アヴリル・ラヴィーンに「天気予報」で出会って…浦小雪が影響を語る]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMJ/90701/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMJ/90701/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[桑田佳祐、サザンデビュー記念日目前で「何もないから期待しないでね（苦笑）」]]></title><description><![CDATA[桑田佳祐がパーソナリティをつとめるTOKYO FMのレギュラーラジオ番組「桑田佳祐のやさしい夜遊び」（毎週土曜 23:00～23:55）。6月17日（土）の放送では、前回に引き続き、サザンオールスターズのキーボーディスト・原 由子さんをスペシャルゲストに迎えてお届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90702/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90702/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[M-1決勝9位のキュウ。仕事は増えたがまだ不安!?]]></title><description><![CDATA[6月22日「大竹まことゴールデンラジオ」（文化放送）、大竹メインディッシュのコーナーにお笑いコンビ、キュウ（ぴろ、清水誠）が登場した。キュウは昨年の「M-1グランプリ2022」決勝で10組中9位の成績を残している。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90696/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90696/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 16:08:18 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[小沢一郎を中心にグループ旗揚げ、大竹まこと「いかにも非力な感じ」「でも対抗勢力を作らないと政権交代も……」]]></title><description><![CDATA[6月22日の「大竹まこと ゴールデンラジオ」（文化放送）では、小沢一郎衆院議員を中心に旗揚げされたグループについて取り上げた。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90695/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90695/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 16:00:30 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[6月後半は「wqwq」のメンバーが週替わりで登場! 22日は倉田つきみ＆寺尾日女香が生出演!!『ラジオiNEWS』]]></title><description><![CDATA[「旬な有名人×旬なニュース」をコンセプトにお送りするニュースバラエティ番組です。 いまをときめく旬なアイドルがメインパーソナリティを務めます。毎回、ニュースを読んだり、ニュースに関するクイズに挑戦したり、盛りだくさんの企画を日本経済新聞の編集委員とともにお送りします。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/RN1/90675/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/RN1/90675/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 15:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[今年51年目の天童よしみが語る「キャンペーンあるある」と「武勇伝」！]]></title><description><![CDATA[6月22日（木）の「くにまる食堂」（文化放送）に、歌手の天童よしみさんがご来店！　最初のコーナー「今日のA定食」では、新曲「星見酒」の発売に合わせて行われたイベントのお話や、キャンペーンにまつわる苦労話などを伺った。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90694/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90694/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 14:15:17 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【楽天】石井貴コーチインタビュー　期待の若手ピッチャー内星龍について「将来的にはイーグルスのエースになってもらわなければいけない」]]></title><description><![CDATA[6月21日放送のライオンズナイターでは、楽天モバイルパークで行われた楽天－中日3回戦を中継。試合前に東北楽天ゴールデンイーグルスの石井貴一軍投手コーチにインタビュー。若手の注目ピッチャーについて訊いた。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90693/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90693/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:05:03 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【DJ 野村雅夫 × 映画・音楽ジャーナリスト 宇野維正】ハリウッド映画界で何が起こっているのか！？]]></title><description><![CDATA[「Whole Earth Station, FM COCOLO」ならではのコンセプトとメッセージを込めて、さまざまなトピックを取り上げていく土曜の1時間プログラム、『Whole Earth RADIO』。DJがリレー形式で登場し、その時々の特集をお送りします。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/CCL/90692/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/CCL/90692/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[カカロニ栗谷、女子アナに告白して出禁!?]]></title><description><![CDATA[6月22日の「おとなりさん」（文化放送）は、お笑いコンビ・カカロニが出演し、過去に栗谷がアナウンサーに告白したエピソードを語った。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90690/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90690/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:13:43 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[不思議な縁に導かれ…俳優・松浦慎一郎さん 映画のような半生を聞く]]></title><description><![CDATA[今回のゲストは俳優の松浦慎一郎さん。「百円の恋」「ケイコ 目を澄ませて」など話題の映画に出演するとともに、主演俳優へのボクシング指導も行い、独自のポジションを築いています。そんな松浦さんがボクシングも教えられる俳優として活躍するに至る、映画のような半生をお聞きします。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/KBS/90683/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/KBS/90683/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「道の駅」のなかでも39ヵ所しかない「防災道の駅」の役割]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。6月15日放送分のテーマは「道の駅と防災」です。



1993年、「道路利用者へのサービス提供の場」としてスタートした「道の駅」。2013年からは「道の駅自体が目的地」、2020年からは「地方創生・観光を加速する拠点へ」をテーマに取り組んでいます。

具体的には、2025年に目指すものとして「道の駅を世界ブランドへ」「あらゆる世代が活躍する舞台となる地域センターに」「新『防災道の駅』が全国の安心拠点に」の3項...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90688/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90688/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 11:25:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[男女平等の達成度合い 日本は146か国中125位で過去最低 藤井氏「男女の在り方は国によって違う」]]></title><description><![CDATA[6月22日の「おはよう寺ちゃん」（文化放送）では、木曜コメンテーターで京都大学大学院教授の藤井聡氏と寺島尚正アナウンサーが、日本の“男女格差”が過去最低になったというニュースについて意見を交わした。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90689/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90689/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 11:24:14 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「標準中国語の徹底を」習近平氏が少数民族に求める理由とは？]]></title><description><![CDATA[中国政府は、少数民族地域の学校、とりわけ初等教育の現場で、標準中国語を使うよう、指導を強化している。東アジア情勢に詳しい、飯田和郎・元RKB解説委員長がRKBラジオ『田畑竜介 Grooooow Up』に出演し、その背景を解説しながら、「少数民族居住地域の教育現場に対する引き締めが、強まりそうだ」とコメントした。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/RKB/90687/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/RKB/90687/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[福山雅治×大泉洋『ラストマン』バディ対談「第1話は20回くらい観てます」]]></title><description><![CDATA[福山雅治さんがパーソナリティを務める『福山雅治 福のラジオ』（TOKYO FM）。6月17日（土）の放送は、福山さん主演のテレビドラマ『ラストマンー全盲の捜査官ー』（TBS系）で共演中の大泉洋さんがゲスト出演しました。（TOKYO FM『福山雅治 福のラジオ』2023年6月17日放送分）]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/edit/90509/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/edit/90509/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 10:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[女性初の日本商工会議所青年部会長に就任した木村麻子さんが語る「成功の技術」]]></title><description><![CDATA[ラジオ日本で放送中の番組『青木仁志のトップリーダーと語る「成功の技術」』（毎週金曜6時～）は、6月23日（金）、30日（金）の2週にわたり株式会社PR代表取締役CEOであり、日本商工会議所青年部の会長を務める木村麻子さんをゲストに迎える。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/JORF/88207/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/JORF/88207/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 10:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[80年代は洋楽黄金時代をテーマに語る　『Wave Re:minder -懐かしむより、超えていけ-』]]></title><description><![CDATA[懐かしむより、超えていけ！ココロ躍る大人の音楽メディア「Re:minder -リマインダー」連動、監修による音楽番組『Wave Re:minder -懐かしむより、超えていけ-』。 毎週水曜日深夜1時からRe:minde [&hellip;]...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90713/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90713/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 09:09:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[水曜『9の音粋』　いろんな「世界」を聴いてみよう]]></title><description><![CDATA[毎週月曜日～木曜日夜9時から放送中の『9の音粋』。器は「シンプルで、粋」・主役は「和、邦楽」・ダシは「純粋、かつ濃厚」・味付けは「リアル、強い説得力」夜9時のCUE（合図）で鳴り出す、素敵な音楽の調べ。 音に潜む内側、つ [&hellip;]...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90714/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90714/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 09:05:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[火曜『9の音粋』 トムセン陽子が気の赴くままに徒然選曲]]></title><description><![CDATA[夜9時のCUE(合図)で鳴り出す、素敵な音楽の調べ。真剣邦楽選曲番組、bayfm『9の音粋』。毎週火曜日は、トムセン陽子がお届けする『9の音粋』Tuesday edition。 6月27日（火）の『9の音粋』は、何かかか [&hellip;]...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90715/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90715/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 09:03:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[火曜『シン・ラジオ』　鈴木おさむ×ライス関町　サザンオールスターズで選曲対決！]]></title><description><![CDATA[革新確信！ 人間特化型・情豊ワイド番組『シン・ラジオ -ヒューマニスタは、かく語りき-』。火曜ヒューマ二スタは、鈴木おさむ。“踊れない大人”が集い、心踊るナンバーが鳴り響く「文系CLUB」日々の暮らしから、ちょっと寄り道 [&hellip;]...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90709/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90709/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 09:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[火曜『bayfm it!!』  自分達が習ったのと違う、今の教科書について]]></title><description><![CDATA[あなたの毎日に「そう、ソレ！ソレ！」共感の喜びを！をコンセプトに、月火水12:51〜の『it!!』は、春原佑紀がお届け！ 火曜日は、春原佑紀のパートナーに山瀬まみさんをお迎え。唯一女性同士の火曜日は、すでに長年やっている [&hellip;]...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90710/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90710/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 08:57:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ART-SCHOOLの木下理樹がニューアルバムを語る　 bayfm78『FAB NIGHT』]]></title><description><![CDATA[毎週豪華なアーティストを招いて、MUSIC FAB(モノづくり)な 話をFAB(愉快)なテンションで楽しめる番組『FAB NIGHT』。毎週月曜日25時に、中村貴子がお届けします。 6月26日（月）の放送では、ゲストにA [&hellip;]...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90711/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90711/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 08:51:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[月曜『AWAKE』 復活！ シバサチ＆里崎バッテリー]]></title><description><![CDATA[政治経済その他諸々、目覚めある日々の話題を朝からシャッキリアナライズするモーニングマストプログラム『AWAKE』！寒さ厳しい朝を吹き飛ばす、熱く厚く圧いコミュニケーションを展開！月曜日から木曜日はアーリーこと有馬隼人が担 [&hellip;]...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90706/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90706/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 08:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[水曜『9の音粋』　YEN TOWN BAND「Swallowtail Butterfly～あいのうた～」へ向かっていく「音楽道」]]></title><description><![CDATA[毎週月曜日～木曜日夜9時から放送中の『9の音粋』。器は「シンプルで、粋」・主役は「和、邦楽」・ダシは「純粋、かつ濃厚」・味付けは「リアル、強い説得力」夜9時のCUE（合図）で鳴り出す、素敵な音楽の調べ。 音に潜む内側、つ [&hellip;]...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90703/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90703/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 08:32:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[水曜『シン・ラジオ』　アイドル企画に新たな試練！？]]></title><description><![CDATA[人間特化型・情豊ワイド番組『シン・ラジオ-ヒューマニスタは、かく語りき』。強い、濃い、熱い、厚い！言葉の浸透力を持った“ラウド・スピーカー”達が曜日ごとに登場、5曜日5者5様、「ヒューマニスタ」として、それぞれの部屋に「 [&hellip;]...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90699/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90699/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 07:24:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[水曜『miracle!!』　ミラクルカー！車についてのお話を教えて！]]></title><description><![CDATA[月～木朝9時から！毎日にシゲキとイロドリを！キラキラの音楽とおしゃべりをお届けする『miracle!!』 ＜6月28日（水）のTOPICS＞ リサーチテーマは・・・「　ミラクル カー　」　 ズバリ、あなたの「お車」につい [&hellip;]...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90700/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90700/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 07:21:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[月曜『9の音粋』　3カ月に一度のリクエスト特集！]]></title><description><![CDATA[DJスージー鈴木とミラッキ大村が、70～90年代の邦楽を中心に、他の番組とは違う独自の切り口で選曲をするbayfmの番組『9の音粋』月曜日。 各曜日のDJがとっておきの邦楽を吟味、”選曲”しおとどけしているのが『9の音粋 [&hellip;]...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90698/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/90698/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 07:18:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[『稲川淳二の怪談ナイト』の季節が今年もやってくる！]]></title><description><![CDATA[東海ラジオ『OH! MY CHANNEL!』（月～金13:00～16:00 DJ大前りょうすけ）6月21
日の放送に、稲川淳二がリモート出演した。恒例の怪談ナイトは、7月8日から全国49公演を開催予定。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/90648/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/90648/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[性の目覚めのアニメキャラは？新宿二丁目視点のアニメ論議！]]></title><description><![CDATA[interfmとTOKYO RAINBOW PRIDEがタッグを組み、ダイバーシティ、多様性のある社会が叫ばれる中で、毎回取り上げる様々なトピックスやゲストの方との会話を通し、まだまだ残る様々な問題を可視化し、本当の意味での多様性と愛のある社会を目指していく「Find Your Colors with TOKYO RAINBOW PRIDE」。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/INT/90682/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/INT/90682/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 21:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[1人だけ違う味を食べているのは誰!? SCANDAL「ワードウルフ（人狼ゲーム）」ならぬ「ヨーグルトウルフ」に挑戦]]></title><description><![CDATA[SCANDALがパーソナリティをつとめる番組「SCANDAL Catch up Supported by 明治ブルガリアヨーグルト」。結成、デビューから10年超のキャリアを持ち、最近では国内のみならず世界各国にも熱狂的なファンが多い彼女たち。英語で「最近どう？」という意味の「Catch up」そのままの、フランクな内容でお届けしていきます。

6月19日（月）の配信は、SCANDALのメンバーが「ワードウルフ（人狼ゲーム）」ならぬ「ヨーグルトウルフ」に挑戦！ “1人だけ違う味のヨーグルトを食べているメンバーは誰？”というゲームで盛り上がりました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90685/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90685/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 20:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[吉田麻也“隠し撮り”する人に注意喚起「『写真を撮ってください』と丁寧に言えば、断る人は少ないと思う」]]></title><description><![CDATA[吉田麻也がパーソナリティを務めるTOKYO FMのラジオ番組「吉田麻也のチャレンジ＆カバー」（毎週月～金曜14：55～15：00）。リスナーの切実なお悩みや質問に、世界の一線で戦ってきた経験や思考を基に、吉田麻也が90秒でアドバイスを送ります！ 6月20日（火）の放送では、意外な場所にしたサインの思い出について語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90684/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90684/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 20:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[『アナ雪』エルサ、前代未聞のパフォーマンスで観客の度肝を抜く!?「ディズニー・オン・アイス 100 Years of Wonder」開催]]></title><description><![CDATA[中川絵美里がパーソナリティをつとめるTOKYO FMのラジオドラマ番組「DIG GIG TOKYO!」（毎週土曜25:00～25:30）。ライブ、演劇、イベント、映画など、さまざまなジャンルのエンタメ情報をお届けします。6月17日（土）の放送では、氷上のミュージカル「ディズニー・オン・アイス 100 Years of Wonder」を紹介しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90678/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90678/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[“餃子の専門家”が指南！ 家庭で「おいしい餃子」を作るための“ひと手間”とは？]]></title><description><![CDATA[ホラン千秋がパーソナリティをつとめるTOKYO FMのラジオ番組「apollostation Drive Discovery PRESS」（毎週日曜 12:00～12:25）。番組では、“ラジオの中の編集部”を舞台にホランが編集長、リスナーが番組専属特派員となり、全国の食べ物やさまざまな場所にスポットを当て、日本の魅力を再発見していきます。

6月18日（日）の放送では、前回に引き続き、会員制高級紳士餃子レストラン「蔓餃苑（まんぎょえん）」のオーナーシェフ・パラダイス山元さんが登場。自宅で餃子を作るときのポイント、さらには全国のオススメ餃子店について伺いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90679/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90679/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[暑い日でも若者は短パンを穿かない？ 調査結果にユージ「ファッションの周期というか、流れなのかな」]]></title><description><![CDATA[モデル・タレントとして活躍するユージと、フリーアナウンサーの吉田明世がパーソナリティをつとめるTOKYO FMのラジオ番組「ONE MORNING」（毎週月曜～金曜 6:00～9:00）。この記事では、6月12日（月）～6月16日（金）の放送から、ニュースを象徴する1つの数字にスポットを当てるコーナー「SUZUKI TODAY’S KEY NUMBER」で取り上げたトピックを紹介します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90680/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90680/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[愛と経済の伝道師“宗さま”こと宗正彰「バブル後最高値の“日経平均株価”と最近よく聞く“シン富裕層”」を解説]]></title><description><![CDATA[本部長・マンボウやしろと秘書・浜崎美保がパーソナリティをつとめるTOKYO FMのラジオ番組「Skyrocket Company」。毎月第2水曜日に、我々が知っているようでよく知らない「お金」や「経済」の仕組みなどを、専門家の方に詳しく解説してもらうコーナー「スカロケ資産運用部」をお届けしています。

6月14日（水）の放送では、愛と経済の伝道師“宗さま”こと三井住友DSアセットマネジメント株式会社フェローの宗正彰（むねまさ・あきら）さんに、「バブル後最高値の“日経平均株価”と最近よく聞く“シン富裕層”」というテーマでお話を伺いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90681/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90681/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[消息不明タイタニック号残骸見学ツアー潜水艇「かなり厳しい状況にある」辛坊治郎]]></title><description><![CDATA[キャスターの辛坊治郎が6月21日、自身がパーソナリティを務めるニッポン放送「辛坊治郎　ズーム　そこまで言うか！」に出演。1912年に大西洋で沈没したイギリスの豪華客船タイタニック号の残骸を海中で見る観光ツアーで18日朝（日本時間同日夕）から行方不明になっている潜水艇の捜索と救助について、「かなり厳しい状況にある」と解説した。



111年前に大西洋で沈没した豪華客船タイタニック号を海底まで見に行く観光用の潜水艇が消息を絶ち、アメリカとカナダの沿岸警備隊などが捜索と救助にあたっている。潜水艇は18日か...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90677/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90677/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 19:50:10 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「必ずホシをあげる！」内藤剛志、自身の“決めゼリフ”が広まったのはナイツ塙の影響だと明かす]]></title><description><![CDATA[6月21日（水）、お笑いコンビ・ナイツの塙宣之と土屋伸之がパーソナリティを務めるラジオ番組「ナイツ　ザ・ラジオショー」（ニッポン放送・毎週月曜～木曜13時～15時30分）が放送。ゲストに俳優・内藤剛志が登場し、自身が主演するドラマ『警視庁・捜査一課長』（テレビ朝日系）の決めゼリフについて語った。



主演の内藤の「必ずホシをあげる！」という決めゼリフでおなじみの同作には、2018年の「シーズン3」から塙がレギュラー入り。同作以外にも刑事役が多いという内藤は、そのイメージから仕事の幅も増えていると話す...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90676/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90676/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 19:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[雨宮天 「歌謡曲に対する愛」カバーアルバム『COVERSII -Sora Amamiya favorite songs-』に込めた想い！]]></title><description><![CDATA[声優の安元洋貴と白石晴香がパーソナリティ！週替わりで登場するゲストとのトーク！
リスナーのみなさんからのリクエストを中心に集計したアニメ、ゲーム、声優、特撮に関するナンバーのオリジナルチャートを発表していく1時間のミュージックプログラム、
「A＆Gメディアステーション FUN MORE TUNE」！
6月17日のゲストは雨宮天さん！
カバーアルバム『COVERSII -Sora Amamiya favorite songs-』について伺いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90673/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90673/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 19:01:53 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[小林千晃が考える和菓子ランキングとは？～6月16日『小林千晃のBlue Monologue』]]></title><description><![CDATA[文化放送 超!A&amp;G＋にて､毎週金曜24時30分から放送中の番組『小林千晃のBlue Monologue』。パーソナリティは声優の小林千晃。

6月16日の放送では､放送日が和菓子の日ということで､小林が好きな和菓子について語った。

小林　6月16日は和菓子の日らしいです。僕､和菓子好きですよ！和菓子は脂質とかが少ないんで､トレーニング中とかダイエット中に甘いものを食べたくなったら和菓子を食べるようにしています。でも､結局生クリームが好きなので､生クリーム入りどら焼きとかが好きですね。構成作家さんはようかんが好きって言ってましたよね？ようかんが和菓子ランキングのトップってこと？ティア1（最上位層）!?マジで？普通食い込む？どら焼きとかカステラとかまんじゅうとかがティア1に入って､…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90674/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90674/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 19:00:06 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[石原夏織、TVアニメ『おじゃる丸』のアフレコで小倉唯とのエピソードを語る ～6月19日放送『石原夏織のCarry up!?』]]></title><description><![CDATA[文化放送超!A&amp;G＋で毎週月曜日19時から放送中の、声優・石原夏織がパーソナリティを務める番組『石原夏織のCarry up!?』。

6月19日の放送ではTVアニメ『おじゃる丸』に出演した際のエピソードを語った。
阿吽像をモチーフにしたゲストキャラの「あ坊＆うん坊」のうん坊役を演じた石原。あ坊役は親交の深い小倉唯が演じた。
阿吽像をモチーフにしたキャラということで小倉が演じるあ坊との合わせセリフが多く、アフレコ前までは不安だったそう。

石原　基本的に合わせセリフが多いんですよ、阿吽の呼吸なので。でも、ただ合わせるんじゃなくて最初に「あー」って唯ちゃんが言った後に、合わせセリフが来て最後に私が「うーん」って言うんです。ちょっと複雑で、最初家で練習してるときに「これできるのかな～？ド…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90672/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90672/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 19:00:01 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[女性とトランスジェンダーの「権利の衝突」を調整するのが「政治の仕事」]]></title><description><![CDATA[ジャーナリストの佐々木俊尚が6月21日、ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」に出演。6月23日から施行されるLGBT理解増進法について解説した。


「LGBT理解増進法」が23日施行、内閣府に担当部署
政府は6月20日の閣議で、LGBTなど性的少数者への理解増進法を23日に施行すると決定した。また、内閣府に10人ほどの担当部署を設ける予定。

飯田）16日の参議院本会議で自民、公明、維新の会、国民民主党などの賛成多数で可決・成立しました。

佐々木）これだけ反対が多方面から出た法律も珍...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90668/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90668/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 18:30:16 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[INI髙塚大夢「新しい魅力も今までの良さも全部集約」ニューシングル『DROP That』全曲紹介]]></title><description><![CDATA[11人組グローバルボーイズグループ・INIの髙塚大夢がパーソナリティをつとめるTOKYO FMのラジオ番組「SCHOOL OF LOCK! INI LOCKS!」。6月19日（月）の放送では、5月24日にリリースされた4thシングル『DROP That』に収録された全4曲を1曲ずつ紹介しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90669/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90669/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 18:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[動画投稿にチャレンジするなら「ゲーム実況？」「歌ってみた？」VTuber白上フブキ＆桃鈴ねねの見解は!?]]></title><description><![CDATA[動画投稿をしてみるなら、何にチャレンジしますか？ ラジオの中の学校、TOKYO FMの番組「SCHOOL OF LOCK!」（月曜～木曜 22:00～23:55／金曜 22:00～22:55）で放送されているコーナー『どっちのCat or Dog』では、日常の疑問を2択で質問しリスナーが投票。翌放送日にその結果を発表しています。

6月19日（月）の放送では、『動画投稿にチャレンジするなら……ゲーム実況 or 歌ってみた」についての投票結果が発表されました。この日のゲスト・VTuberの白上フブキさん、桃鈴ねねさんと、パーソナリティのこもり校長（小森隼／GENERATIONS from EXILE TRIBE）、COCO教頭（CRAZY COCO）のトークも紹介します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90670/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90670/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 18:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[須田景凪 THE FIRST TAKEは「一発録りだからこそ成り立つ空間」“真っ白な部屋”での緊張を語る]]></title><description><![CDATA[ラジオの中の学校、TOKYO FMの番組「SCHOOL OF LOCK!」（月曜～木曜 22:00～23:55／金曜 22:00～22:55）。6月20日（火）の放送は、須田景凪さんがゲスト出演。パーソナリティのこもり校長（小森隼／GENERATIONS from EXILE TRIBE）とCOCO教頭（CRAZY COCO）が、「THE FIRST TAKE」に参加した感想を聞きました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90671/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90671/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 18:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[色の好みは「幼少期の記憶」が大きい？DEPT Company代表・eriさんが登場！]]></title><description><![CDATA[菊池亜希子がお送りする「野菜をMOTTO presents スープのじかん。」ぐつぐつコトコト...ゲストとのおしゃべりを煮込む "おいしい"トークプログラムです。日常で感じる些細な瞬間や身近なトピックをテーマに他愛もない会話を聞いているような空気感と、体もココロもほぐれる...スープのような時間をお送りします。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/INT/90660/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/INT/90660/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 18:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[今日の運勢ランキング★6月22日（木）12星座占い★第1位は獅子座（しし座）！ 2位～12位も発表]]></title><description><![CDATA[2023年6月22日（木）の毎日占い「12星座ランキング」を発表！ 
ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」では、今日の運勢や今週の運勢、心理テストなどを配信中です。2023年（令和5年）6月22日（木）のあなたの運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属・占い師の石川白藍（いしかわ・はくらん）さんが占います。「12星座別ランキング＆ワンポイントアドバイス」第1位は獅子座（しし座）！ あなたの星座は何位……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90666/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/90666/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 17:56:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[語り継ごう、中野サンプラザ50年の歴史]]></title><description><![CDATA[6月21日「西川あやの　おいでよ！クリエイティ部」（文化放送）、特集コーナーでは「思い出の残し方をクリエイティブ」をテーマに語り合った。多くのイベント、コンサートが行われ、全国の人に親しまれた中野サンプラザがこの夏、50年の歴史に幕を下ろす。一方でいつまでも記憶に留めようと、3Dデータ化して保存する計画も発表されている。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90665/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/90665/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 17:55:55 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「教員不足」は待遇を上げて仕事量を減らさない限り永久に解決しない]]></title><description><![CDATA[ジャーナリストの佐々木俊尚が6月21日、ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」に出演。全国の学校で欠員が生じる教員不足について解説した。


教員不足
全国の公立小・中・高校などで欠員が生じる教員不足について、2023年4月の始業日時点と前年同期を比較した結果、「悪化した」と回答した教育委員会の割合が4割を超えることが文部科学省の調査でわかった。各教育委員会は教員のなり手を増やす対策を進めているが、文科省は「依然として深刻な状況が続いている」としている。

飯田）どこも働き手不足と言われま...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90661/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90661/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 17:45:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[習近平氏がブリンケン氏と向き合わず、「皇帝」のような位置に座った「意図」]]></title><description><![CDATA[ジャーナリストの佐々木俊尚が6月21日、ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」に出演。イギリスで開催されるG7外相会合について解説した。


イギリスでG7外相会合開催へ
政府は林外務大臣も出席するイギリスでの国際会議に合わせ、6月21日（現地時間）に主要7ヵ国（G7）外相会合を開くと発表した。アメリカのブリンケン国務長官の中国訪問を踏まえ、最新の情勢を共有した上で今後の対応を協議するとみられる。

飯田）イギリスで開かれるのは、ウクライナの復興に関する国際会議です。

佐々木）どういう内...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90662/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90662/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 17:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「中国をどう扱うか」ということが世界的な問題に　経済的に切り離すことは非現実]]></title><description><![CDATA[ジャーナリストの佐々木俊尚が6月21日、ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」に出演。ベルリンで行われたドイツと中国の政府間協議について解説した。


ドイツと中国が政府間協議、気候変動対策などをテーマに意見交換か
ドイツの首都ベルリンで6月20日、ドイツのショルツ首相と中国の李強首相、それに両国の閣僚などが参加する政府間協議が行われた。アメリカとの対立が続く中国は、経済的なつながりの深いドイツを足がかりに、中国包囲網とも言える動きを牽制（けんせい）する狙いがある。一方、ショルツ政権は対中...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90657/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90657/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 17:35:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[国民にとっても「マイナンバーカード」はあった方がいい　その「必要性」を佐々木俊尚が指摘]]></title><description><![CDATA[ジャーナリストの佐々木俊尚が6月21日、ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」に出演。全国各地でトラブルが相次ぐマイナンバーカードについて解説した。


マイナンバー、公金受け取り口座の本人確認を厳格化　～6月23日にも開始
マイナンバーの公金受け取り口座に、家族ではない無関係な別人の口座が登録されるミスが確認された問題で、再発防止に向けデジタル庁は、いまよりも本人確認を厳格に行うシステム改修を進めている。その運用について、デジタル庁は6月23日にも運用を開始すると発表した。

飯田）さら...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90658/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90658/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 17:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[岸田首相“ニヤリ会見”　「解散権を弄んだ」支持率低下の背景を政治ジャーナリストが指摘]]></title><description><![CDATA[政治ジャーナリストの青山和弘が6月20日（火）、辛坊治郎がパーソナリティを務めるニッポン放送『辛坊治郎 ズーム そこまで言うか！』にゲスト出演。今国会での衆院解散を見送った岸田文雄首相について「解散権を弄んだ」と指摘。支持率は当分回復しないとの見通しを示した。



[yhide]
『辛坊治郎 ズーム そこまで言うか！』月～木曜日　15時30分～17時30分　生放送
[/yhide]

20日の放送には、あすの国会会期末を前に政治ジャーナリストの青山和弘がゲスト出演。今月に入り、永田町で解散風が吹き荒...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90653/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90653/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 17:25:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[大井川鐵道の「名物広報」は、なぜ自ら「熊本の応援企画」を立てたのか]]></title><description><![CDATA[それぞれの朝は、それぞれの物語を連れてやってきます。



静岡県の中部、大井川沿いの茶畑のなかを走るローカル私鉄「大井川鐵道」。国鉄が蒸気機関車の運転を終えたあと、最初にSLの復活運転を行ったことでも有名です。

この大井川鐵道で広報を担当する山本豊福さんは、鉄道ファンの間では、まず知らない人はいない存在です。

山本さんは、地元・静岡県島田市の出身。通っていた高校も大井川鐵道のそばにあって、毎日、正午前に鳴り響く汽笛の音が、まるでお昼休みの合図のように感じて育ちました。

しかし大学進学とともに上...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90654/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/90654/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 17:20:00 +0900</pubDate><category/></item>
</channel></rss>