<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>radiko news(ラジコニュース)</title><link>https://news.radiko.jp</link><description>「radiko news(ラジコニュース)」は、ラジオがインターネット(アプリやパソコン)で無料で聴ける「radiko.jp(ラジコ)」の記事メディア。ラジオ番組やパーソナリティ、イベントなどの情報が盛りだくさん！他にも全国の加盟ラジオ局からのニュースを発信しています。</description><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 21:30:01 +0900</lastBuildDate>
<item><title><![CDATA[コロナ禍で進むオンライン化…テレワークでも成功している企業から学ぶ“3つのポイント”]]></title><description><![CDATA[住吉美紀がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの生ワイド番組「Blue Ocean」。2月15日（月）放送の「Blue Ocean Professional リクルート コレカラ会議」のコーナーでは、リクルートスタッフィング スマートワーク推進室 室長の平田朗子さんが登場。学校と職場が変わる“オンライン行動”のコレカラについて伺いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52004/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52004/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 20:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[YouTuberエミリン「コーラにメントスを入れてお金もらってる人たちにはなりたくない…」かつての芸人時代を振り返る]]></title><description><![CDATA[鈴木おさむと陣（THE RAMPAGE from EXILE TRIBE）がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの生放送番組「JUMP UP MELODIES TOP20 supported by Ginza Sony Park」。音楽配信サービス Spotify 協力のもと、今週アクセスが急上昇した上位 20 曲を生放送でカウントダウン。1月8日（金）放送のゲストは、人気YouTuberのエミリンさんが登場！ ポジティブな自分になった「キーワード」について探っていきます。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52005/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52005/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 20:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[坂上忍 “パワハラで降板”ゴシップの裏で「バイキング」1時間拡大を相談されていた!?]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMで月曜から木曜の深夜1時に放送の“ラジオの中のBAR”「TOKYO SPEAKEASY」。2月8日（月）のお客様は、坂上忍さんと純烈・酒井一圭さん。坂上さんは仕事では“ドSのドM”!?]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52006/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52006/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 20:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「新型コロナワクチン」先行接種、本日から開始！ ワクチンの効果は？ 今後のスケジュールは？]]></title><description><![CDATA[声優としても活躍中の鈴村健一（月～木曜）と俳優の山崎樹範（金曜）、フリーアナウンサーのハードキャッスル エリザベスがパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「ONE MORNING」。今回放送のコーナー「リポビタンD TREND NET」のテーマは「新型コロナウイルスのワクチン、2月17日（水）から接種開始」。報道ベンチャーの株式会社「JX通信社」代表取締役・米重克洋さんに話を伺いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52002/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52002/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 20:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[須田慎一郎がコロナ克服へ提言「ワクチン接種キャンセル待ち制度を整備して早期集団免疫の獲得を」]]></title><description><![CDATA[ジャーナリストの須田慎一郎が2月15日（月）、ニッポン放送『飯田浩司のOK! Cozy up!』に出演し、コロナ克服のためには限られた量のワクチンの有効活用・接種が重要であると力説した。



須田は、コロナウイルスに対する集団免疫の獲得を行うための施策として、「スピーディーで多くの接種が必要。アメリカでは余ったワクチンを求める『ワクチンチェイサー』と呼ばれる行列が発生している事を教訓に、LINEや新規アプリでワクチンのキャンセル待ちを即座に連絡出来る仕組みを構築することが重要」と述べた。



さら...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52003/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52003/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 20:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「オーディオドラマ・アワード」入賞のヒントを指南!? 審査員のプロ編集者が“3つの良作ポイント”をレクチャー]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMの新音声サービス「AuDee（オーディー）」にて配信中の番組「羽多野渉と古賀葵 コエ×コエ」。創立40周年を迎えた声優プロダクション「81プロデュース」所属声優の羽多野渉と古賀葵の2人がさまざまな“声”や“言葉”に注目し、「コエカルチャー」を深堀りしていく30分番組です。

2月6日（土）の放送では、50周年を迎えたTOKYO FMと81プロデュースが共催するシナリオコンテスト「オーディオドラマ・アワード」の審査員から、たくさんの方に楽しんでいただくための小説のポイントを詳しく訊いていきました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52001/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52001/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[キム・ジェヒョン、竹内涼真主演ドラマの撮影現場では「みんなが“マブダチ”って言ってくれて感謝しています」]]></title><description><![CDATA[アーティストの坂本美雨がお届けするTOKYO FM「坂本美雨のディアフレンズ」。2月15日（月）は、韓国の5人組バンド「N.Flying（エヌフライング）」でドラムを担当し、ミュージシャン、俳優として活躍中のキム・ジェヒョンさんが登場。現在放送中の竹内涼真さん主演のドラマ「君と世界が終わる日に」（日本テレビ×Hulu 共同製作）に出演するジェヒョンさんが、撮影現場でのやり取りを語ってくれました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52000/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52000/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 19:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[“独立の先駆け”さらば青春の光・森田「芸人もアイドルも個人でやっていく時代になった」]]></title><description><![CDATA[乃木坂46の山崎怜奈（れなち）がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「山崎怜奈の誰かに話したかったこと。（だれはな）」。2月16日（火）の放送は、お笑いコンビ・さらば青春の光の森田哲矢さんが登場。大手事務所からの独立を経た、現在の思いや相方愛について明かしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51999/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51999/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 19:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[sumika 新曲「アルル」初フルオンエア “一歩踏み出すときに聴きたい曲”]]></title><description><![CDATA[sumikaがTOKYO FM「SCHOOL OF LOCK!」に登場。2月15日（月）から18日（木）の4日間、番組内のコーナー「sumika LOCKS!」のパーソナリティを担当します。16日（火）の放送では、3月3日（水）リリースのニューアルバム『AMUSIC』に収録される「アルル」を初フルオンエアし、アルバムとこの楽曲について語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51998/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51998/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 18:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[竹島・尖閣問題～「日本の領土として確保する」姿勢を韓国・中国に見せるべき]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月17日放送）に作家で自由民主党・参議院議員の青山繁晴が出演。2月22日に松江市で「竹島の日」の式典が開催されることを受け、竹島・尖閣問題、憲法9条の問題について解説した。


「竹島の日」の式典に内閣府政務官を派遣へ
小此木八郎領土問題担当大臣は2月16日、島根県などが2月22日に松江市で開催する「竹島の日」の式典に和田義明内閣府政務官を派遣すると発表した。政務官の出席は9年連続となる。

飯田）2月22日、明治時代に竹島が島根県の所管になった日...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51997/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51997/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 17:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[深刻な海外からの漂着ごみ問題～その多くは“中国・韓国”からのもの]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月17日放送）に作家で自由民主党・参議院議員の青山繁晴が出演。海外から漂着するプラスチックごみの問題について解説した。


海外から漂着するプラスチックごみ
自由民主党本部で2月16日、経済産業部会、環境部会、環境・温暖化対策調査会の合同会議が行われ、プラスチックごみを資源循環させるための新しい法案について審議が行われた。今回の法案の条文では、海外から漂着するごみ対策についても触れられている。

飯田）青山さんは、経済産業部会の部会長代理でもいらっ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51995/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51995/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 17:35:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[青山繫晴～2019年12月末の時点での武漢の感染者「千人以上などというレベルではないはず」]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月17日放送）に作家で自由民主党・参議院議員の青山繁晴が出演。新型コロナウイルスが発生したとされる武漢において、2019年12月末の時点で千人以上が感染していたという報道について解説した。


新型コロナウイルス～2019年12月末時点で武漢で千人が感染
中国当局が新型コロナウイルス感染症の初症例を確認したとする2019年12月末時点で、中国・武漢で千人以上が感染していた可能性があることを、武漢に入ったWHO国際調査団の団長の話としてCNNが伝えた...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51996/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51996/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 17:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【速報】橋本聖子五輪相に一本化……森会長の後任候補]]></title><description><![CDATA[『女性蔑視発言』で辞任を表明した東京オリンピック・パラリンピック組織委員会の森喜朗会長の後任人事をめぐり、大会組織委員会が設置した候補者検討委員会が、公認候補を橋本聖子オリンピック・パラリンピック担当大臣に一本化して、就任を要請する方向で調整を進めていることがわかった。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51994/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51994/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 17:16:16 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[日系3世ブラジル人の黒木ナルト、日本の道路に穴が空いていないことに驚いた！？]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送のイマジンスタジオから素敵なゲストをお招きしてライブショーをお届けする『中山秀征の有楽町で逢いまSHOW♪』（毎週日曜朝5時30分～／司会：中山秀征・アシスタント：石川みゆき）。2月21日（日）のゲストは、水森かおりさん、翠千賀さん、黒木ナルトさんです。



オープニングは、朝ドラの劇中歌『いのちの歌』を翠千賀さんに披露していただきました。

「コロナ前、定期的に老人福祉施設を慰問していたころ、おじいちゃん、おばあちゃんに喜んでいただいた曲なんです。私を孫のように応援してくれたので、...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51990/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51990/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[GENERATIONSの料理好き?! 片寄涼太＆関口メンディー＆中務裕太 得意料理は？]]></title><description><![CDATA[GENERATIONS from EXILE TRIBEの片寄涼太さん、関口メンディーさん、中務裕太さんが、2月16日（火）放送のTOKYO FM「SCHOOL OF LOCK!」にゲスト出演。気分が晴れない日のエピソードや得意料理について語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51991/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51991/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[GENERATIONS 2021年は「晴れるでしょ！」ニューシングル『雨のち晴れ』リリース]]></title><description><![CDATA[GENERATIONS from EXILE TRIBEの片寄涼太さん、関口メンディーさん、中務裕太さんが、2月16日（火）放送のTOKYO FM「SCHOOL OF LOCK!」にゲスト出演。メンバーで番組パーソナリティのこもり教頭も加わり、2月10日リリースのニューシングル『雨のち晴れ』の制作裏話を伝えました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51992/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51992/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[Perfumeあ～ちゃん 2月15日の誕生日に1年の目標を発表]]></title><description><![CDATA[PerfumeがTOKYO FMのレギュラー番組に出演。放送当日に誕生日を迎えたあ～ちゃんが、この1年の目標を発表しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51993/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51993/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ドキュメンタリー番組を観る感じで他の人生を覗き聞き！ 『卒業アルバムに1人はいそうな人を探すラジオ』山﨑ケイインタビュー]]></title><description><![CDATA[2020年11月にスタートした文化放送『卒業アルバムに1人はいそうな人を探すラジオ』、通称『卒アルラジオ』。より多くの人により深くアプローチする「人」がテーマのエンタメ番組です。火曜日から金曜日まで日替わりのパーソナリティが生放送でお送りしています。今回は木曜パーソナリティの山﨑ケイさん（相席スタート）に、今までの放送で印象に残っていることや、これから番組で挑戦してみたいトークテーマなどをお聞きしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/edit/51800/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/edit/51800/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[藤田ニコル、松本穂香、麒麟・川島、四千頭身・後藤、いきものがかり・吉岡…2月に誕生日を迎える有名人のラジオ番組]]></title><description><![CDATA[暦の上では立春を迎えてもまだまだ寒い2月。この記事では、2月に誕生日を迎える有名人がパーソナリティ務めるラジオ番組をピックアップ！　お笑い第7世代のお笑い芸人、幅広い世代に大人気モデルの番組などあわせて5つのプログラムをご紹介します！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/edit/51937/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/edit/51937/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【速報】東京の新たな感染者378人]]></title><description><![CDATA[東京都は今日2月17日、新型コロナウイルスの感染者が新たに378人報告されたことを明らかにした。



65歳以上の高齢者は85人だった

重症者は前日16日から5人減って87人となった。



～2021年2月17日15:07　『ニッポン放送　ニュース速報』より]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51989/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51989/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 15:08:36 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[放送200回記念放送やアマゾンギフトカードプレゼントなど！週末もスペシャルな企画が満載の #イマエール 月間お聴き逃しなく！]]></title><description><![CDATA[新型コロナウイルスの影響で、
これまでとは違った日常生活を過ごしている方も多いと思います。

bayfm と一緒に、いろんな”頑張ろう”にイマこそエールを送りませんか？
期間中、あなたが届けたい「エール」も大募集！
「エール」を送りたいと感じたコトやヒトを、応援したい内容と一緒に
「#イマエール」をつけてツイートしてください。
もちろん、頑張ってるご自身へのエールも大歓迎です！

週末も bayfmの各番組からスペシャルな放送をお届け！
#イマエール をつけて番組に参加してね！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/51942/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/51942/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[テレ東・佐久間P「謎がやっと解けました」『マジ歌』でフット・後藤が圧倒的にウケる理由を突き止める]]></title><description><![CDATA[2月10日（水）深夜、テレビ東京のプロデューサー・佐久間宣行がパーソナリティを務めるラジオ番組「佐久間宣行のオールナイトニッポン0(ZERO)」（ニッポン放送・毎週水曜27時～28時30分）が放送。テレビ東京のバラエティ番組『ゴッドタン』内の企画である、芸人がマジで作った楽曲をマジで発表する「マジ歌選手権」で、フットボールアワー・後藤が活躍しているが、彼の面白さの正体を、アートディレクター・石岡瑛子の回顧展で気付かされたと語った。



石岡瑛子といえば、1993に映画『ドラキュラ』の衣装でアカデ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51987/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51987/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 11:53:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[乃木坂46・寺田蘭世、ウィキペディア更新を願って「改めて自己紹介させて」]]></title><description><![CDATA[2月10日（水）深夜、乃木坂46の新内眞衣がパーソナリティを務めるラジオ番組「乃木坂46のオールナイトニッポン」（ニッポン放送・毎週水曜25時～27時）に、週替わりパーソナリティとして2期生の寺田蘭世が生出演。寺田が、近ごろは改めて自己紹介をする機会がないと語ると、新内が「最近、自分のWikipedia（ウィキペディア）見ました？わりと誤情報があるので、今書き直しておきましょう！」と提案。“インターネット百科事典”Wikipedia更新を目指し、寺田が改めて自身のプロフィールを紹介した。



寺田：...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51988/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51988/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 11:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[娘が家を出ていき…、夫とケンカして…今年「人前で泣いた？」みんなのリアルな声は…？]]></title><description><![CDATA[本部長・マンボウやしろと秘書・浜崎美保が、リスナーのみなさんと「社会人の働き方・生き方」を一緒に考えていくTOKYO FMの番組「Skyrocket Company」。2月16日（火）の「社会人意識調査」のテーマは「今年、人前で泣きましたか？」。はたして、その結果は……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51986/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51986/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 11:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[青山繁晴が解説～「東京五輪の開会式は7月23日に行われる」その根拠]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月17日放送）に作家で自由民主党・参議院議員の青山繁晴が出演。医療従事者を対象に先行接種が始まる新型コロナワクチンについて解説した。


新型コロナワクチン～医療従事者を対象に先行接種を開始
河野太郎行政改革担当大臣）いよいよコロナ対策の切り札と言われるワクチン接種が始まりますので、国民の皆さまにベネフィットとリスクを正確に理解していただいた上で、多くの方に接種していただくことを期待したいと思っております。100の医療機関から先行接種の候補者として...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51984/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51984/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 11:35:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[杉野遥亮のモチベーションアップ術「自分なりのスイッチを持つのがいい」]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMの新音声サービス「AuDee（オーディー）」にて配信中の番組「杉野遥亮の『今度は長ズボン』」。俳優・杉野遥亮が音声番組のパーソナリティに初挑戦！ リスナーからのメッセージやお悩み相談に答えたり、近況などに触れていくトーク番組です。1月7日（木）の配信では、恋愛相談にアドバイス！ 人前で緊張しない方法を紹介しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51983/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51983/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 11:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[森会長後任候補～「人間は甦ることができる」を示す五輪にふさわしい会長は]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月17日放送）に作家で自由民主党・参議院議員の青山繁晴が出演。森会長の後任候補を選ぶ、東京五輪・パラリンピック組織委員会の候補者検討委員会1回目の会合が2月16日に行われたというニュースについて解説した。


東京五輪・パラリンピック組織委員会～会長選びの検討委員会を開催
辞任を表明した森会長の後任候補を選ぶ、東京オリンピック・パラリンピック組織委員会の候補者検討委員会1回目の会合が2月16日に行われた。会合では、新しい会長に求められる資質がまとめ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51985/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51985/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 11:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[懐かしい「昭和レトロ」を満喫できるスポットに戸田恵子も共感！ マニアのイチ押しは…]]></title><description><![CDATA[昭和マニアの平山雄さんが、2月14日（日）に放送された、女優の戸田恵子がパーソナリティを務めるラジオ番組「戸田恵子 オトナクオリティ」（ニッポン放送・毎週日曜14時～14時30分）にゲスト出演。昭和が好きすぎて、日本全国を隈なく回って昭和の名残を探す平山さんに、昭和ノスタルジーを感じるイチ押しのスポットを聞いた。



1968年、昭和43年生まれの平山さん。昭和を愛するあまり、昭和時代の一戸建てを買い、昭和に製造された国産車も購入。家の中を昭和にするだけでは満足できず、日本全国の昭和スポットを訪ねる...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51982/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51982/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 11:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[aiko「メロンソーダ」をFM802で初オンエア ＆2月28日まで独占オンエア決定！]]></title><description><![CDATA[aikoが3月3日にリリースするアルバム「どうしたって伝えられないから」より、「メロンソーダ」の

FM802での初オンエアと、FM802独占オンエアが決定！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/802/51978/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/802/51978/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[Mr.Childrenの「読むベストアルバム」を道標に30年の軌跡を振り返る]]></title><description><![CDATA[日本の音楽の礎となったアーティストに毎月1組ずつスポットを当て、本人や当時の関係者から深く掘り下げた話を引き出していく,
FMCOCOLO『J-POP LEGEND FORUM』。2月は「最新音楽本特集」。Part3は、2020年末に発売になった小貫信昭著『Mr.Children 道標の歌』。結成から現在に至るまでのMr.Childrenをジャーナリストとしてすぐ側で接してきた著者が、これまで門外不出だったエピソードを交え、ミスチル・ヒストリーをつづったこの音楽本、”読むベストアルバム”とも称されるその内容を田家秀樹が紹介、解説。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/CCL/51972/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/CCL/51972/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 10:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[コーヒーコンサルタント・井崎英典～急須をつかった「浸漬法」という簡単なコーヒーの淹れ方]]></title><description><![CDATA[黒木瞳がパーソナリティを務める番組「あさナビ」（ニッポン放送）にコーヒーコンサルタントの井崎英典が出演。「ワールドバリスタチャンピオンシップ」について、また、「浸漬法」というコーヒーの簡単な淹れ方について語った。




黒木）今週のゲストはコーヒーコンサルタントの井崎英典さんです。井崎さんは2012年と2013年、2年連続でバリスタの日本チャンピオンになられ、2014年には世界大会において、アジア人初のワールドバリスタチャンピオンになられたということですが、バリスタの世界大会と日本の大会の違いは何で...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51977/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51977/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 08:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[後任会長次第で「相対的に力を増すのが東京都知事」辛坊治郎が“水面下の綱引き”を解説]]></title><description><![CDATA[キャスターの辛坊治郎氏が2月16日、自身がパーソナリティを務めるニッポン放送「辛坊治郎　ズーム　そこまで言うか！」に出演。東京オリンピック・パラリンピック組織委員会の森喜朗会長の辞任にともなう後任選出について水面下で起こる「トップ争い」の綱引きについて解説した。



辞任を表明した森喜朗会長の後任候補を選ぶ東京オリンピック・パラリンピック組織委員会の候補者検討委員会は8人のメンバーで16日、初会合が行われている。

辛坊）8人のメンバーに関しては公式にまだ報告されていないのですが、ボチボチもれてきて...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51976/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51976/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 07:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「本人と取り巻きだけが『森さんじゃないと』と思ってたのでは」 会長後任人事で試される日本流組織論を辛坊治郎が斬る]]></title><description><![CDATA[キャスターの辛坊治郎氏が2月16日、ニッポン放送「垣花正　あなたとハッピー！」に出演。その行方が注目される東京オリンピック・パラリンピック組織委員会の森喜朗会長の後任人事の背景にある、日本ならではの“組織論”について持論を述べた。



垣花）辛坊治郎さん、この組織委員会の会長人事を巡ってはネットでも大喜利状態になっていますよね。

辛坊）基本的に日本全国の組織が本当にその人じゃなきゃいけないのかということを考えるきっかけにはなると思うんです。だけどそれを考えたときに、何人のトップが残るかという話です...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51975/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51975/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 07:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[橋下徹「国民も『どうせ五輪できない』と踏んでいるから」“力業”の会長が求められていない現状を憂う]]></title><description><![CDATA[元・大阪府知事で元・大阪市長の橋下徹氏が2月15日、ニッポン放送「辛坊治郎 ズーム そこまで言うか！」に生出演。東京五輪・パラリンピック組織委員会の森喜朗会長の後任選びの流れついて、持論を述べた。


混迷の原因はオリンピックのリーダーが誰なのか整理できずじまいだったこと
橋下）オリンピックのリーダーは誰なのかずっと整理できずじまいにきたことが混迷の原因だと思っていて。主催は東京都なのですよね。開催都市で。

辛坊）いま起きているいろいろなことを考えると、やはりオリンピック招致をめぐる難しさというのか...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51974/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51974/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 07:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「日本は非常に特異な国」キッチンの調味料、グルメ旅…料理研究家・上野万梨子×モデル・はなの“食談義”]]></title><description><![CDATA[ミュージシャン、デザイナー、作家、俳優、職人など、異なるフィールドを舞台に活躍する“ふたり”が語らうTOKYO FMの番組「三井ホーム presents キュレーターズ～マイスタイル×ユアスタイル～」。2月5日（金）放送ゲストは、上野万梨子さん（料理研究家）×はなさん（モデル）。ここでは、食をめぐるお話で盛り上がりました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51973/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51973/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 06:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[泉ピン子「おしん」の撮影をやっていた1年間は1回も外に出る時間が無かった]]></title><description><![CDATA[毎週月曜日～木曜日、朝8時30分からお送りしているTBSラジオ「伊集院光とらじおと」。
「伊集院光とらじおとゲストと」
2月15日のゲストは、女優の泉ピン子さんでした。
世界的大ヒットドラマ、連続テレビ小説「おしん」に出演していた泉ピン子さんですが、当時、撮影をしていた時は、撮影をした後も、家に帰って山形弁の勉強をしていたので、1年間は外に出た事がなかったそうです。
また、川での撮影の時は、6時間も川に入り続けての撮影だったそうです。
その後、体を温めるためにお風呂に入ろうとするのですが、近所に銭湯がなく、民家のお風呂を借りて、体を温め過ぎないように、水の状態から入り、徐々に温めていったとか。
本当に大人気だったので、ジャマイカに行った時は、「おしんマザー」と言われるほどだったそうです。
…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51979/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51979/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 01:53:58 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「どうも…どうも、はじめまして」岸谷五朗がかつてラジオの裏番組で凌ぎを削りあった伊集院光と緊張の対面！？]]></title><description><![CDATA[毎週月曜日～木曜日、朝8時30分からお送りしているTBSラジオ「伊集院光とらじおと」
「伊集院光とらじおとゲストと」
2月16日（火）のゲストは、俳優の岸谷五朗さんでした。
「生伊集院ですよ…初対面みたいなもんですよ」
90年代初頭にTBSラジオで「東京RADIO CLUB」に出演していた岸谷五朗さんと「有楽町の方の放送局」でその時間の真裏の番組を担当していた伊集院。2人とも、「全く接点がなかった」と語り、ほぼほぼ初対面。
当時のエピソードとして、伊集院は唯一共演したテレビ番組の話を披露。
なんでも「街角でナンパしてくる企画」だったとのことで当時の不満を口にし、これには岸谷さんも「こっち向きの企画だなと思いました」と話し、笑い合っていました。
また、当時のお笑いや芸能の世界について振り返っ…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51980/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51980/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 01:53:24 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[山里亮太、今度はチーズケーキ作りに挑戦！赤江が思わずツッコむそのワケは？]]></title><description><![CDATA[平日午後1時から放送中のTBSラジオ「赤江珠緒たまむすび」
2月16日（火）は赤江珠緒＆山里亮太コンビでお届けしました！
ジェーン・スーさんの著書「生きるとか死ぬとか父親とか」の実写化が決定し、ラジオのシーンもあるとのことで、
「たまむすびとの掛け合いも実写化されたりしないかな？」とニヤニヤ言いながら迎えた本日のオープニング。
「こ、こにちぃわ、赤江珠緒です！」
開始10秒で噛む安定の工場長、実写化の夢は夢のままへ、、、
肝心のトークは先日のバレンタインデーの話題に。
山里さんは奥様から、“チーズケーキを作ったという手柄”をプレゼントされたそう。
要は、奥様がチーズケーキ作りの難しい工程は済ませ、“混ぜる、叩く、焼く”という単純作業は「亮太がやってね！」というおんぶにだっこスタイル。
「そ…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51981/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51981/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 01:52:39 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★今日の運勢★12星座占いランキング第1位は…？★2021年2月17日の運勢占い★日別運勢]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする、今日の占い「12星座別ランキング＆ワンポイントアドバイス」。2021年（令和3年）2月17日のあなたの運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・ラビュティさんが占います。今日の占い運勢ランキング1位は……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51971/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51971/</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[坂上忍、純烈・酒井一圭との出会いを振り返る「お前も俺と同じで死んだ魚の目しているなって…」]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMで月曜から木曜の深夜1時に放送の“ラジオの中のBAR”「TOKYO SPEAKEASY」。2月8日（月）のお客様は、坂上忍さんと純烈・酒井一圭さん。坂上さんが純烈のファンになったきっかけとは？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51968/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51968/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 20:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[イリオモテヤマネコ、マングローブの森…自然豊かで美しい“宝の島”「西表島」の魅力に迫る！]]></title><description><![CDATA[声優としても活躍中の鈴村健一（月～木曜）と俳優の山崎樹範（金曜）、フリーアナウンサーのハードキャッスル エリザベスがパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「ONE MORNING」で1月21日（木）からスタートした新コーナー「ONE MORNING Island Hopping！」。今年の夏に世界自然遺産登録が期待されている奄美大島、徳之島、沖縄島北部、西表島（「奄美・沖縄」）の魅力を発信する企画を4週にわたって実施します。コーナー最終回となる2月11日（木・祝）の放送では、「西表島（いりおもてじま）」の魅力を特集！ 西表島のツアーガイド会社、西表島バナナハウス代表・森本孝房（もりもと・たかふさ）さんに生電話でお話を伺いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51969/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51969/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 20:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[杉野遥亮「僕も自分のことは管理できない」人に頼るススメを説く]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMの新音声サービス「AuDee（オーディー）」にて配信中の番組「杉野遥亮の『今度は長ズボン』」。俳優・杉野遥亮が音声番組のパーソナリティに初挑戦！ リスナーからのメッセージやお悩み相談に答えたり、近況を話したりするトーク番組です。2020年12月31日（木）の配信では、杉野が番組関係者のお悩み相談に乗りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51970/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51970/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 20:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[危なくなった「北京冬季オリンピックの開催」～米が中国のウイグル政策をジェノサイド認定]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月16日放送）に数量政策学者・内閣官房参与の高橋洋一が出演。中国のウイグル政策がアメリカにジェノサイド認定されたことによる北京五輪への影響について解説した。


中国のウイグル弾圧を米がジェノサイド認定
米のポンペオ氏によってジェノサイド認定された中国のウイグル政策だが、バイデン政権もこれに同意しており、2022年の北京冬季オリンピックに欧米各国がボイコットする可能性が出ている。

高橋）日本は森さんの話で大騒ぎしているけれど、世界の方は全然違う動...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51966/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51966/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 19:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[OxTオーイシマサヨシ「いつもの倍の時間がかかりましたね」GRANRODEO楽曲カバー裏話]]></title><description><![CDATA[アニソンの枠を超えて活躍する実力派ロックユニット“GRANRODEO”のボーカル・KISHOW（谷山紀章）とギタリスト・e-ZUKA（飯塚昌明）がパーソナリティを務めるTOKYO FMの番組「GRANRODEOのまだまだハートに火をつけて」。2月9日（火）の放送は、OxT（オクト）のオーイシマサヨシさん（Vo）とTom-H@ck（トムハック/Gt）さんが、リモートゲストで登場！ OxTがカバーアレンジを披露したGRANRODEOの楽曲「変幻自在のマジカルスター」レコーディング時の裏話を話してくれました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51965/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51965/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 19:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[sumika「相手も気づいているかも」片思い中の10代にエール]]></title><description><![CDATA[sumikaがTOKYO FM「SCHOOL OF LOCK!」に登場。2月15日（月）から18日（木）の4日間、番組内のコーナー「sumika LOCKS!」のパーソナリティを担当します。初日の放送では、片思い中だというリスナーのメッセージを紹介しエールを送りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51964/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51964/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 18:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[日本は「実効支配」していることを世界にアピールするべき～中国海警局の船が尖閣沖の領海に侵入]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月16日放送）に数量政策学者・内閣官房参与の高橋洋一が出演。中国海警局の船が尖閣沖の領海に侵入したニュースについて解説した。


中国海警局の船2隻が尖閣沖領海に侵入
政府は2月15日、沖縄県石垣市の尖閣諸島・南小島沖の領海に、中国海警局の船2隻が侵入したと発表した。加藤官房長官は記者会見で、「誠に遺憾で断じて容認できない。このような活動は国際法違反だ」と中国側を非難し、外交ルートを通じて厳重抗議したことを明らかにした。

飯田）一部報道では、漁船...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51962/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51962/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:45:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[森会長の後任人事～候補者検討委員会では“最終的な決定”はできない]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月16日放送）に数量政策学者・内閣官房参与の高橋洋一が出演。森喜朗五輪・パラリンピック組織委員会会長の後任人事について解説した。


森会長の後任候補者検討委員会
辞任を表明した森喜朗東京オリンピック・パラリンピック組織委員会会長の後任を選ぶ候補者検討委員会は2月16日、1回目の会合を開く予定となっている。

飯田）選考基準を決めて17日に候補者を数人に絞る見通しだということです。

高橋）マスコミの人は人事が好きですね。

飯田）人事と政局と同じ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51963/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51963/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「まん延防止等重点措置」を設けなくてはならない“日本の有事体制”を再考するべき]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月16日放送）に数量政策学者・内閣官房参与の高橋洋一が出演。新型コロナウイルス対策として新たに設けられた「まん延防止等重点措置」について解説した。


政府が新型コロナウイルス対策の改正特別措置法の流れを知事に通知
政府は新型コロナウイルス対策の改正特別措置法の2月13日施行に合わせ、新たに設けられた「まん延防止等重点措置」のもとで行う要請や命令の手続きの流れなどを通知した。


憲法に緊急事態条項のない日本～有事でも私権制限をすることが難しい
飯...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51959/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51959/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:35:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[GDP成長率～先進国のなかでは上位に位置する日本]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月16日放送）に数量政策学者・内閣官房参与の高橋洋一が出演。内閣府が発表したGDP成長率について解説した。


GDP成長率～2020年1年間でマイナス4.8%
内閣府が発表した2020年10月から12月までの国内総生産（GDP）は2期連続のプラスとなる一方、2020年1年間では前年と比べマイナス4.8%と、リーマンショック翌年の2009年以来、11年ぶりのマイナスとなった。

飯田）10～12月期は前の3ヵ月と比べると実質でプラス3.0%というこ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51960/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51960/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「歌い手は誰が好き？」「好きな漫画は？」10代がAdoにあれこれ質問！]]></title><description><![CDATA[Adoさんが、2月15日（月）放送のTOKYO FM「SCHOOL OF LOCK!」にゲスト出演。「歌い手は誰が好き？」「好きな漫画は？」などリスナーの質問に回答しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51958/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51958/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[Ado デビュー曲『うっせぇわ』ヒットに「全然気持ちがついていきません」]]></title><description><![CDATA[Adoさんが、2月15日（月）放送のTOKYO FM「SCHOOL OF LOCK!」にゲスト出演。デビュー曲「うっせぇわ」が大きな話題になったことや、新曲「ギラギラ」について、パーソナリティのさかた校長やこもり教頭、リスナーの質問に答えました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51953/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51953/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【速報】東京の新たな感染者350人]]></title><description><![CDATA[東京都は今日2月16日、新型コロナウイルスの新たな感染者が新たに350人報告されたと明らかにした。



重症者は昨日15日より5人減って92人。

～2021年2月16日15:06　『ニッポン放送　ニュース速報』より]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51944/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51944/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:28:52 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[テレワーク時代にぴったりなフリーアドレスの文房具・グッズをチェック！]]></title><description><![CDATA[日経トレンディおよび日経クロストレンド編集部員が、旬な話題やキーワードをテンポ良く解説。これを聴けば、1週間分のネタが仕込めます。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/RN1/51943/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/RN1/51943/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ラッパー・R-指定「霜降り明星やん」、超多忙なスケジュールにキレる]]></title><description><![CDATA[2月9日(火)深夜、ラッパー・R-指定とターンテーブリスト・DJ松永による音楽ユニット・Creepy Nuts（クリーピーナッツ）がパーソナリティを務めるラジオ番組「Creepy Nutsのオールナイトニッポン0(ZERO)」（ニッポン放送・毎週火曜27時～28時30分）が放送。予定がぎっしり埋まっているという、最近の多忙ぶりについてR-指定が語った。



R-指定：すごい忙しかったじゃないですか？

DJ松永：あぁ、そうですね、現在進行形でね。

R-指定：いろいろ仕事が目まぐるしくあって、ちょっ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51941/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51941/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:45:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[新型コロナワクチンの接種開始～インフルエンザのように毎年接種するようになる]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月16日放送）に数量政策学者・内閣官房参与の高橋洋一が出演。医療関係者への先行接種が始まる新型コロナワクチンについて解説した。


菅総理が2月17日から新型コロナワクチンの接種開始を表明
菅総理大臣は2月15日の衆議院予算委員会で、新型コロナウイルスのワクチンについて、17日から医療関係者への先行接種を開始する方針を表明した。

飯田）日程については16日に河野太郎ワクチン担当大臣が記者会見のなかで説明するとみられています。そして15日は、厚生労...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51939/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51939/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:35:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「やっぱり国が“1つの家族”」上野万梨子×はな対談、住んだからわかる“フランスの魅力”]]></title><description><![CDATA[ミュージシャン、デザイナー、作家、俳優、職人など、異なるフィールドを舞台に活躍する“ふたり”が語らうTOKYO FMの番組「三井ホーム presents キュレーターズ～マイスタイル×ユアスタイル～」。1月22日（金）放送ゲストは、上野万梨子さん（料理研究家）×はなさん（モデル）。ここでは、現在パリで暮らす上野さんと、同じくパリでの一人暮らし経験があるはなさんが、“フランスの文化”について語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51940/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51940/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「耐震強度」に不安…家を建て替える際「補助金」は出るの？ 補助金の種類、建て替えorリフォームのメリット・デメリットを解説！]]></title><description><![CDATA[住吉美紀がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの生ワイド番組「Blue Ocean」。暮らしとお金の情報サイト「家計見直しナビ」 とタッグを組んで、お金や保険のプロに“家計のお悩み”を相談し、日常生活におけるお金にまつわる豆知識を学ぶコーナー「家計見直しナビ presents おさいふ相談室」。2月12日（金）の放送は、ファイナンシャルプランナーの飯村久美さんがリスナーの質問に答えました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51938/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51938/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[使い捨てカイロで水質改善？汚れた川や池がキレイに！]]></title><description><![CDATA[最近日中は徐々に暖かくなってきましたが、朝・夜の時間帯はまだまだ寒いので「使い捨てカイロ」を持ち歩いている方もいらっしゃるかもしれません。2月16日はその使い捨てカイロを使い捨てず、ある事に活用する取り組みについて紹介します。TBSラジオ「森本毅郎・スタンバイ！」（月～金、6:30～8:30）の「現場にアタック」で中村友美ディレクターが取材報告しました。
★使い捨てカイロをキューブ状にして、ヘドロを分解
使い捨てカイロを活用したある取り組みとは？Go Green Group株式会社・代表取締役の山下崇さんのお話です。
Go Green Group株式会社・代表取締役・山下崇さん
「皆さん冬場になると使い捨てカイロを使う方も多いと思うんですけど、それを今までゴミとして捨てていたと思うんですね…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51954/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51954/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 08:26:27 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[春菊で作るジェノベーゼ。サラダやパスタ、鍋つゆにも◎【浜内千波レシピ】]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ「ジェーン・スー 生活は踊る」月～木曜日の11時から放送中！
毎月恒例、料理家研究家の浜内千波先生に教えていただいている「季節のレシピ」今月は「春菊」の簡単レシピを教えていただきました。
春菊には種類があるって知ってた？
春菊は、菊の一種である香味野菜。
関西など地方によって「菊菜」とも呼ばれ、鍋料理に欠かせない食材ですよね。
旬は11月〜2月と言われていて、そろそろ旬も終わり。是非見かけたら手に取ってほしいのですが、春菊には種類があるって知ってました？？切り込みが深く、香りの強い「中葉種」と切り込みが浅い。柔らかくえぐみが少ない「大葉種」一般的に流通しているのが「中葉種」。「大葉種」は、鍋物だけでなく、サラダ野菜としてもおいしく利用できます。みなさんご存知でしたか？
春菊を生…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51955/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51955/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 08:25:55 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[やる気を上げるのに大事なこととは？ 東京未来大学・モチベーション行動科学部に注目！『ねおTALK ABOUT』]]></title><description><![CDATA[毎週土曜夜10時より、TBSラジオで放送中の「TALK ABOUT」。22時台後半は・・・
モデル・YouTuberのねおちゃんのコーナー【ねお TALK ABOUT】

しゃきーん！！
放送翌日はバレンタイン！ みんなは、作る派？ 食べる派？ それともスルー派…？
そして、ねおの今年のバレンタインは！？ （写真は、収録時にスタジオで遭遇した工藤さんとパチリ。）
やる気を上げるためには何が必要なのか！？東京未来大学・モチベーション行動科学部に注目！
今月の「ねお TALK ABOUT」は、“独自の勉強ができる大学の学部”を紹介中。今回紹介するのは、東京未来大学 モチベーション行動科学部！ 「モチベーションを学ぶ」ってどういうこと…？ ということで、東京未来大学 キャンパスアドバイザーの藤原…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51956/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51956/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 08:23:48 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「半額シール係の私にお客さんが無言で付いてきます…」工藤大輝×花村想太で聞く【ワタシのバイト事件簿】]]></title><description><![CDATA[毎週土曜夜10時より、TBSラジオから全国9局ネットで放送中の「TALK ABOUT」。パーソナリティは、Da-iCEの工藤大輝。
2月13日の「TALK ABOUT」は・・・

受験シーズンもクライマックス！ そして、卒業式までカウントダウン！
オープニングでは、「卒業式まで1か月。そして、昨日がお母さんに作ってもらう最後のお弁当でした。お母さん、3年間ありがとう～！」というリスナーからのメッセージが。実家のごはんや、お弁当のありがたみ… 工藤さんも上京後にその大切さについて改めて気づいたそう。
そして、22時台はこの方が登場！
あれ…？ このショット、なんだか見覚えあり…！？
工藤大輝×花村想太と聞く「ワタシのバイト事件簿」
22時台は、ゲストとみんなの声を聞く「TALK ABOUT …]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51957/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51957/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 08:21:38 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[コーヒーコンサルタント・井崎英典～コーヒーの魅力を通して、世界が平和であって欲しい]]></title><description><![CDATA[黒木瞳がパーソナリティを務める番組「あさナビ」（ニッポン放送）にコーヒーコンサルタントの井崎英典が出演。バリスタになった経緯について語った。




黒木）今週のゲストはコーヒーコンサルタントの井崎英典さんです。井崎さんはアジア人初のワールドバリスタチャンピオンになられたのですが、そもそもコーヒーに携わるきっかけは何だったのですか？

井崎）もともと私の父が自家焙煎店を経営していたのです。私は高校を中退したのですが、それまで、父は「勉強しろ」というようなことは言いませんでした。「自分の道は自分で決めな...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51936/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51936/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 08:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【竹ガム調査報告】絶対音感を持つメロン界のアイドル「山口めろん」衝撃の弾き語り！！]]></title><description><![CDATA[平日午後1時から放送中のTBSラジオ「赤江珠緒たまむすび」。
2月15日（月）は、赤江珠緒とカンニング竹山のコンビでお送りしました。
雨模様の月曜日。
竹山さんは車で四谷の路地に迷い込んだ時に素敵なご夫婦に助けられたそうで。
人の優しさに触れ、「見習いたい！」と思ったとか。
赤江さんもこの話を聞いて「これはどうなのか！？」と思ったことが、昨日のバレンタインデー。
旦那さんが職場でもらってきたチョコレートを家で食べてた赤江さん。
「ホワイトデーにお返しをするのは、自分の見栄のため。エゴじゃないのか！？」
という思考になったようです。
竹山「旦那さんに聞けば？」
そんなこんなで今日のメッセージテーマは「これはエゴじゃないか！？」。
エゴイストのちゃんとした意味も改めて勉強させて頂きました。
そ…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51948/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51948/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:21:47 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[俳優・タレントの布川敏和登場！ふっくんの愛車歴の幅が凄すぎる！]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ「GARAGE HERO’s～愛車のこだわり～」毎週日曜あさ9時から放送中！
車ラヴァーの安東弘樹が朝から車について熱く語る「カーマニア」向けのプログラム。
今週のゲストは「ふっくん」の愛称でもお馴染み、俳優・タレントの布川敏和さん！
今日はアロハ姿ではなく普通の格好でスタジオに来られました（笑）
＜車が好きになったのは親父さんの影響＞
車が大好物の布川さん。
ジャニーズ時代から車が好きなのか？と思ったら、「もっと前からです」と訂正が入りました。
車が好きになったのは、親父さんの影響。
中古車販売業を営んでいた親父さん、いいなぁと思った車を買ってきては、小学生の布川さんを連れて埠頭まで走っていたそうです。
そんな親父さんが乗っていた車で思い出に残っているのが「カマロ」。
その頃…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51949/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51949/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:21:14 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[指揮者・大友直人、3.11チャリティコンサートに込めた思い]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ「コシノジュンコ MASACA」毎週日曜夕方5時から放送中！
2021年2月14日（日）放送
大友直人さん（part 1）
1958年東京生まれ。桐朋学園在学中の22歳でNHK交響楽団を指揮してデビュー。以来、日本を代表する指揮者として活躍しています。現在は東京交響楽団名誉客演指揮者、京都市交響楽団桂冠指揮者、琉球交響楽団音楽監督、高崎芸術大学芸術監督を務めています。
JK：大友さんとは長いですよね。毎年やってる3.11の『全音楽界による音楽界』でね。1回目の時は善く集まりましたよね、自分たちにできることは何かないか、って三枝さんと考えて。出る人も見る人も1万円以上もって集まろう、って一致団結っていうか、3600万円も寄付が集まりましたからね。
大友：震災復興のためのチャリティ…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51950/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51950/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:20:42 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[なんで生物や恐竜は進化したの？/ 恐竜の目はなんで横についていて、人間の目はなんで前についているの？]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ「伊集院光とらじおと」毎週月曜～木曜あさ8時30分から放送中！
こどもでんわそうだんしつと郵便局と
2021年2月15日（月）放送
TBSラジオで長年親しまれた名物番組「全国こども電話相談室」(1964年～2008年）が復活！ 子どもたちからはがき・手紙で寄せられた疑問や質問、相談に全力でお答えするコーナーです。
伊集院光が「電話のお兄さん」となって、毎回、様々な質問に合わせた専門家の先生を回答者としてお呼びします。今回の質問は・・・
なんで生物や恐竜は進化したの？
（東京都・くるとくん 5歳）
この質問にお答えいただいた先生は…
動物学者の今泉忠明さん
今泉忠明さん。動物学者。東京水産大学（現・東京海洋大学）卒業後、国立科学博物館で哺乳類の分類学や生態学を学ぶ。これまで様々な…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51951/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51951/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 06:55:44 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[弁護士・三輪記子から学ぶ「軽率に引き返す」生き方]]></title><description><![CDATA[TBSラジオからバービーがお送りする「週末ノオト」(毎週土曜13:00-14:55)
2月13日（土）
毎月2週目のパートナーは、山本恵里伽アナウンサー。
山本恵里伽「『女性初』について考えてみた」
1時台のアナウンサーコラム「〇〇について考えてみた」。
今回は、山本さんが「『女性初』について考えてみた」。
1月21日の朝日新聞に掲載された広告。
「『女性初』が、ニュースなんかじゃなくなる日まで。」
不動産仲介会社エイブルの、一人暮らしの女性を応援するブランド「メゾン・エイブル」のリニューアル広告なんですが、このメッセージの後ろには、女性初の就任、女性初の快挙など、『女性初』を報じた新聞記事の数々。
アメリカで女性初となるカマラ・ハリス副大統領の誕生に合わせて、このメッセージを発信。
この…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51952/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51952/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 06:55:06 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[パックン「8歳からお金を稼いでいた」シングルマザーの家庭で育った幼少期、“逆境を力に変えるエネルギー”について語る]]></title><description><![CDATA[アーティストの坂本美雨がお届けするTOKYO FM「坂本美雨のディアフレンズ」。2月10日（水）は、お笑いコンビ、パックンマックンの“パックン”こと、タレントのパトリック・ハーランさんが登場。2月6日（土）に発売した著書「逆境力 貧乏でコンプレックスの塊だった僕が、あきらめずに前に進めた理由」（SB新書）や、貧困支援について語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51935/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51935/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 06:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[川崎市の再生可能エネルギー100％のホテルにアタック！]]></title><description><![CDATA[先週、政府と福島県等は、2030年度までに、福島県内で、電力のすべてを再生可能エネルギーで賄う工業団地を複数、整備することを決定しました。水素と再生可能エネルギーを最大限に活用した都市モデルということですが、水素カーもなかなか一般的にはならなそうですし、水素を上手に使うのは意外と難しそう、というのが正直な印象です。そこで調べてみると、その参考になりそうな取り組みがありました。
「森本毅郎・スタンバイ！」（TBSラジオ、月～金、6:30-8:30）7時35分からは素朴な疑問、気になる現場にせまる「現場にアタック」！！2月15日（月）は、『川崎市の再生可能エネルギー100％のホテルにアタック！』というテーマで取材しました。
★水素の“地産地消”です！
一足早く、水素の活用に取り組んでいる、世界…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51945/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51945/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 06:28:56 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[松岡茉優「緊張は無視！自分に意識を向かないようにする！」]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ「松岡茉優 マチネのまえに」毎週日曜お昼12時から放送中！
2月14日・日曜お昼12時から放送された、第45回放送。
「感染症が気付かせてくれたこと」
松岡：寒い日もあれば、暖かい日もあれば、体調管理が難しい日が続きますね。すごい暖かい日が続いてるから、もしかしてコートじゃなくて、ちょっと厚手のニットでもいけるかもと思って全然いけなかったりとかしてね。ちょっと服装も難しい時期が続いております。
ちょっとね、鼻がグズグズしている人が増えてきましたね。花粉症の影響でしょうね。あとは寒暖差のアレルギーの方もいますので、その方も鼻ムズムズするのかな。ここんとこはね、鼻がグジュグジュしてハクション！ってだけで（コロナか！？）みたいな雰囲気になっちゃってかわいそうですよね。だって花粉症は毎…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51946/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51946/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 06:28:24 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[PS4のコントローラーが楽器に!?　ラッパーのぜったくんがやっていたライブパフォーマンス]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ「ライムスター宇多丸とマイゲーム・マイライフ」毎週木曜よる9時から放送！
▲リモート収録中のぜったくん
■PS4のコントローラーで音楽を演奏する
「マイゲーム・マイライフ」のゲストは先週に引き続きラッパーのぜったくんです。今回はぜったくんが一時期やっていた、ちょっと変わったライブについてのお話がありました。
宇多丸「ほかの取材でおっしゃってて、なんだこれって思ったのがあるんだけど、PS4のコントローラーを改造し、パソコンで音楽を鳴らせるようにしてライブをしたこともあるって、どういうこと？」
ぜったくん「一時期それにハマっていて、半年くらいそれでライブしてたんですけど。PS4のコントローラーって、Bluetoothでパソコンに接続できるんですよ。それを活かしてパソコンでボタンの配…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51947/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/51947/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 05:51:56 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★今日の運勢占い★12星座占いランキング第1位は…？★2021年2月16日の運勢★日別運勢]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする、今日の占い「12星座別ランキング＆ワンポイントアドバイス」。2021年（令和3年）2月16日のあなたの運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・橘 冬花（たちばな・ふゆか）さんが占います。今日の占い運勢ランキング1位は……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51934/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51934/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[橋下徹が唸る小池都知事の“政治力”「誰が森会長の後任に来ても小池さんが上になる」]]></title><description><![CDATA[元・大阪府知事で元・大阪市長の橋下徹氏が2月15日、ニッポン放送「辛坊治郎 ズーム そこまで言うか！」に生出演。混迷を極める東京五輪・パラリンピック組織委員会の森喜朗会長の後任選びについて、持論を述べた。



辛坊）小池さんは本音でオリンピックをやりたいと思っているのかな。

橋下）小池さんの心情は分からないです。でもすごい知事の晴れ舞台ですよ。しかもですよ、猪瀬（直樹）さんと森（喜朗）さんはすごく揉めていた、知事が上なのか組織委員会の会長が上なのかすごく揉めていたのですよ。

大阪でもいろいろなイ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51933/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51933/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:00:14 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[橋下徹、森喜朗会長後任選びの“きれいごと”に苦言「“クリーン”な人では、いまこのポジションはできない」]]></title><description><![CDATA[元・大阪府知事で元・大阪市長の橋下徹氏が2月15日、ニッポン放送「辛坊治郎 ズーム そこまで言うか！」に生出演。混迷を極める東京五輪・パラリンピック組織委員会の森喜朗会長の後任選びについて、持論を述べた。



辛坊）夕刊フジの1面、やはり刺激的な見出しですね。
『小谷急浮上　聖子地雷 ハレンチ過去　2面』
～『夕刊フジ』2021年2月15日発行（1面）　より

辛坊）2面を見ますとね、これもう既に土曜日あたりに一部の新聞が川渕さんがだめなら次はオリンピック担当大臣の橋本聖子さんじゃないのというような...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51932/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51932/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:20:04 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[弘中綾香アナ、心がざわつく言葉への対処法は“華麗にスルー”]]></title><description><![CDATA[乃木坂46の山崎怜奈（れなち）がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「山崎怜奈の誰かに話したかったこと。（だれはな）」。2月15日（月）の放送は、ゲストにテレビ朝日アナウンサー・弘中綾香さんを迎え、お届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51931/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51931/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[乃木坂46山下美月「どんなにつらいことがあっても笑っていこう！」悩んで出した“アイドルとしての姿”]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMで月曜から木曜の深夜1時に放送の“ラジオの中のBAR”「TOKYO SPEAKEASY」。2月2日（火）のお客様は、乃木坂46の山下美月さん、久保史緒里さんと映画監督・奥山大史さん。ここでは、奥山さんが“仕事とプライベートのオンオフ”について、2人に質問していきました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51930/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51930/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 19:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[プロ野球「今シーズン注目のルーキー」は？ スポーツライター・小関順二が解説]]></title><description><![CDATA[藤木直人、高見侑里がパーソナリティをつとめ、アスリートやスポーツに情熱を注ぐ人たちの挑戦、勝利にかける熱いビートに肉迫するTOKYO FMの番組「TOYOTA Athlete Beat」。2月6日（土）の放送では、スポーツライターの小関順二（こせき・じゅんじ）さんをゲストに迎え、お届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51929/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51929/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 18:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[アメリカ分断の最大の原因はメディアのあり方にある]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月15日放送）にジャーナリストの須田慎一郎が出演。トランプ前大統領の弾劾無罪評決から、アメリカのメディア環境について解説した。


議事堂襲撃事件をめぐる弾劾裁判でトランプ前大統領に無罪評決
アメリカ連邦議会議事堂の襲撃事件をめぐるトランプ前大統領の弾劾裁判で、陪審員を務める上院議員による評決が日本時間2月14日に行われ、トランプ氏は無罪となった。有罪とするためには定数100の上院で出席議員の3分の2以上が賛同する必要があったが、50人いる共和党議...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51928/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51928/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[BBCのウイグル報道と連動する～英のファーウェイへの5G基地局発注撤回]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月15日放送）にジャーナリストの須田慎一郎が出演。中国政府がイギリスBBCの「ワールドニュース」の放送を禁止したというニュースについて解説した。


中国、BBC放送禁止
中国政府はイギリスの公共放送BBC「ワールドニュース」の放送を禁止した。新疆ウイグル自治区についてのBBCの報道や、イギリス当局が中国国営のテレビ局の国際放送の放送免許を取り消したことへの対抗措置とみられる。

飯田）ウイグル人の女性が拘束され、当局の施設のなかで性的暴力を受けて...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51924/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51924/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:35:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[“調整役”として日本は動けるのか～ミャンマー情勢]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月15日放送）にジャーナリストの須田慎一郎が出演。国軍がクーデターを起こしたミャンマー情勢について解説した。


アウン・サン・スー・チー氏、2月15日拘束期限～軍の行動が焦点
2月1日に国軍が起こしたミャンマーのクーデターで、軟禁されているアウン・サン・スー・チー氏の拘束期限が15日までとなっている。国民からの解放を求める声が高まるなか、軍の行動が焦点となる。


ミャンマーを中国側に追いやるようなアメリカの制裁
飯田）ミャンマー情勢、1日にクー...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51925/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51925/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[杉野遥亮「初めて人に“好きです”って伝えました」ドラマで共演した大尊敬する俳優とは？]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMの新音声サービス「AuDee（オーディー）」にて配信中の番組「杉野遥亮の『今度は長ズボン』」。俳優・杉野遥亮が音声番組のパーソナリティに初挑戦！ リスナーからのメッセージやお悩み相談に答えたり、近況を話したりするトーク番組です。初回となる2020年12月24日（木）の配信では、尊敬する俳優や、仲のいい俳優について語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51927/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51927/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[橋下徹が解説　アニメ『鬼滅の刃』に学ぶ？「キャラクターと著作権」]]></title><description><![CDATA[キャスターの辛坊治郎氏が2月15日、自身がパーソナリティを務めるニッポン放送「辛坊治郎　ズーム　そこまで言うか！」に出演。ゲストの元大阪市長・橋下徹とともに、年内の新シリーズ放送が発表された人気テレビアニメ『鬼滅の刃』についてコメントした。



人気テレビアニメ『鬼滅の刃』の新シリーズの放送が年内に開始することが2月14日発表された。映画で描かれた無限列車での任務を終えた主人公の次なる任務を描く。

辛坊）『鬼滅の刃』はびくともしないよね。まだブームは去っていないし、今回のバレンタインデーでも『鬼滅...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51926/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51926/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:25:50 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[気軽に落語が楽しめる！ おすすめのラジオ番組]]></title><description><![CDATA[落語と言えば、世界に誇れる日本の伝統芸能です。ドラマ化もされたアニメ「昭和元禄落語心中」などの影響もあり、最近では落語を聴く若者も増えてきました。今回は落語や落語家さんのトークが聴けるおすすめのラジオ番組をご紹介します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/edit/3156/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/edit/3156/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[きゃりーぱみゅぱみゅを虜にした「超快適なソファ」とは？ 部屋のこだわりを語る]]></title><description><![CDATA[きゃりーぱみゅぱみゅを虜にした「超快適なソファ」とは？ 部屋のこだわりを語る]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMJ/51920/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMJ/51920/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「推薦入試に落ちて勉強のやる気が出ない…」1ヵ月後に一般入試を控える受験生の“悩み”]]></title><description><![CDATA[いよいよ受験シーズン到来。10代のためのラジオのなかの学校、TOKYO FMの番組「SCHOOL OF LOCK!」では、毎週金曜日に受験生と電話をつなぎ、その意気込みや悩みを聞くコーナー「応援部 宣言メイト supported by カロリーメイト」をお届けしています。

2月12日（金）の放送では、パーソナリティで応援部顧問のこもり教頭とさかた校長が、「勉強のやる気スイッチが切れてしまった」という受験生にエールを送りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51921/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51921/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[水樹奈々「わぁ懐かしい！」angela・atsukoの実家にもあることで盛り上がった“ガッチャン”とは？]]></title><description><![CDATA[声優・歌手として活躍する水樹奈々がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「水樹奈々のMの世界」。2月8日（月）は、水樹のレーベルメイトでもあるangelaのatsukoさん（Vo）が初登場！ お互いにいつか話してみたかったという音楽のルーツについて語り合いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51922/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51922/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ももクロ高城「『告れよ早く！』とかね（笑）」学生時代に盛り上がっていた“恋愛バラエティ番組”とは？]]></title><description><![CDATA[ももいろクローバーZのメンバーがパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「ももいろクローバーZのSUZUKIハッピー・クローバー！」。好奇心を刺激する“知識”と日曜夕方を彩る“音楽”をあわせ持った家族で楽しめる「知識＋音楽のハイブリッドプログラム」です。毎週、より音楽が色濃くなって、家族でドライブに行きたくなるような1時間をお届けします。

2月14日（日）の放送では、「仕事も、恋も、勉強も！ 背中を押してくれる応援ソングプレイリスト」をお届け。リスナーのみなさんから募集した「頑張る人を後押しする応援ソング」をオンエアしていきました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51923/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/51923/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[自分の知らなかった世界を番組を通して知ることができる！ 『卒アルラジオ』秋元真夏インタビュー]]></title><description><![CDATA[2020年11月にスタートした文化放送『卒業アルバムに1人はいそうな人を探すラジオ』、通称『卒アルラジオ』。より多くの人により深くアプローチする「人」がテーマのエンタメ番組です。火曜日から金曜日まで日替わりのパーソナリティが生放送でお送りしています。今回は火曜パーソナリティの秋元真夏さん（乃木坂46）に、今までの放送で印象に残っていることや、これから番組で挑戦してみたいことなどをお聞きしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/edit/51710/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/edit/51710/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[森喜朗会長の発言の真意は「女性登用」に苦心するJOC山下泰裕会長を擁護するものだった]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月15日放送）にジャーナリストの須田慎一郎が出演。東京オリンピック・パラリンピック会長人事について、控える政治的思惑を解説した。


森喜朗会長の後任～1週間以内に絞り込みへ
東京オリンピック・パラリンピック組織委員会は、女性蔑視とも取れる発言で辞任表明をした森喜朗会長の後任候補を1週間以内にも絞り込む方向で調整に入った。後任には橋本聖子オリンピック担当大臣らが挙がっている。

飯田）2月12日の昼くらいに川淵さんがやはり受けないというようなことが...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51916/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51916/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 15:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【速報】東京の新たな感染者266人]]></title><description><![CDATA[東京都は今日2月15日、新型コロナウイルスの感染者が新たに266人報告されたことを明らかにした。



65歳以上の高齢者は53人だった

重症者は前日14日から6人減って97人となった。

目安となる3日前の検査実施件数は、6823件。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51914/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51914/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 15:09:06 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ランチタイムにぴったり！ほっとひと息つける楽曲をお届け♪「ブルックスPresents ランチタイムミュージック」]]></title><description><![CDATA[『RaNi Music♪』は、平日朝8時30分から夜7時までラジオNIKKEI第2でお送りしている音楽プログラム。コンセプトは「ず～っと音楽、ほぼトークなし　仕事がはかどるBGMラジオ」。洋楽・邦楽を問わず、良質な音楽が、ほぼトークなしで流れているので、平日の日中、テレワークや家事、スモールオフィスなどでの仕事中に、流しっぱなしにしても邪魔にならない、仕事がはかどるBGMラジオです。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/RN2/51912/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/RN2/51912/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 13:25:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[参議院議員・橋本聖子の出産時、議員規則には「産休」の項目がなかった]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「すくすく育て 子どもの未来健康プロジェクト」（2月14日放送）に、東京オリンピック競技大会・東京パラリンピック競技大会担当大臣、女性活躍担当大臣、内閣府特命担当大臣の橋本聖子参議院議員が出演。国会議員の出産について語った。



淵澤由樹（アシスタント）：橋本先生は、現職の参議院議員として初めて出産を経験されました。

橋本：いま、ようやく女性の国会議員が増えて来ています。また女性の議員が現職中に出産するケースも増えています。国会のなかでも、当たり前に感じてもらえる時代になったと思います...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51911/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51911/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 12:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[誰もが思った「津波がないんだ、よかった」……震度6強地震　現地レポート]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（2月15日放送）にジャーナリストの須田慎一郎が出演。2月13日に発生した福島県沖を震源とする地震の影響・対応について、ラジオ福島の深野健司アナウンサーが解説・レポートした。


宮城・福島で震度6強～けが人155人
2月13日午後11時8分ごろ、宮城県南部、福島県の中通りと浜通りで発生した最大震度6強の地震で、けが人は155人に上っている。また、地震で激しい揺れを観測した東北や関東では、15日は雨が強く降る恐れもあり、気象庁は安全確保を心掛けるよう呼...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51910/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51910/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 12:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[菅田将暉「今こそ松坂桃李、徹底解剖の時期なんじゃないかな」先輩・松坂にまつわるエピソード]]></title><description><![CDATA[2月8日（月）深夜、俳優の菅田将暉がパーソナリティを務めるラジオ番組「菅田将暉のオールナイトニッポン」（ニッポン放送・毎週月曜25時～27時）が放送。15日（月）の放送に、同じ事務所の先輩・松坂桃李がゲストとして生出演することを発表し、最近の2人の関係についても語った。



松坂はこれまで、スタジオに5回、電話で1回と、何度も番組に登場。ところが、出演する度にモバイルアプリゲーム「遊戯王デュエルリンクス」の話ばかりするため、以前に菅田が「出禁」を発令。しかし昨年2020年12月に松坂が結婚したことを...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51907/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51907/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 11:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ファーストサマーウイカ、『Mステ』初出演に歓喜！「ずっと応援してくれてた人に……」]]></title><description><![CDATA[2月8日(月)深夜、タレントのファーストサマーウイカがパーソナリティを務めるラジオ番組「ファーストサマーウイカのオールナイトニッポン0(ZERO)」（ニッポン放送・毎週月曜27時〜）が放送。ウイカが、12日(金)放送の「ミュージックステーション」（テレビ朝日系）に初出演することを報告していた。



2月22日(月)にソロメジャーデビュー曲「カメレオン」を配信リリースするウイカは、12日放送の「Mステ」で同曲を披露。以前の放送で、「ビッグ3の中で唯一タモリさんに会えてない！」と、今後会いたい著名人とし...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51906/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51906/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 11:45:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[首、手首、足首、どうやって温めたらいいの？　医師が回答]]></title><description><![CDATA[「『3つの首』の温め方」に関して、ニッポン放送「健康あるあるWONDER4」（2月10日放送）で解説された。



番組に寄せられた健康の疑問『この冬はとにかく風邪をひかないように気をつけています。首、手首、足首を温めるといいと聞きましたが、どうやって温めたらいいのでしょうか？』に対して、日本健診財団の監修のもと、以下のように解説した。


「首、手首、足首の3つの首を温めることは、冷え対策にはとても大切です。

3つの首には、皮膚のすぐ下に太い動脈が通っているため、外気の影響を受けやすいからです。こ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51905/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51905/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 11:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[島太星がバレンタインに珍説！「チョコは地球ができた時からある」]]></title><description><![CDATA[メンズボーカルユニット「NORD」の島太星が、STVラジオ『島太星のぽっぷんアイランド』で、物理学者も驚愕の新説(珍説?）を披露。バレンタインデーにチョコを贈る習慣についてのリスナーからの問いかけに、太星は自信満々に「チョコレートはね、地球ができてすぐに出来上がったんですよ」。なんと、ゾウリムシや恐竜が誕生するずっと以前から、チョコは地球に存在していたという太星新説！その解釈やいかに。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/STV/51900/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/STV/51900/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[プロ野球解説者・山本昌が選ぶ「ドラゴンズ・ムードメーカー・ベスト3」]]></title><description><![CDATA[東海ラジオ『ドラゴンズステーション』(月～金17:15～19:00)2月9日の「ドラゴンズなんでもベスト3」のテーマは「ドラゴンズのムードメーカー」。山本昌氏が選んだベスト3は？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/51882/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/51882/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[家庭用ゲーム『鬼滅の刃 ヒノカミ血風譚』バーサスモードに竈門炭治郎＆竈門禰󠄀豆子が参戦！]]></title><description><![CDATA[本日2021年2月15日（月）発売の「週刊少年ジャンプ」（集英社刊）2021年9号の誌面にて、TVアニメ「鬼滅の刃」を原作とする家庭用ゲーム『鬼滅の刃 ヒノカミ血風譚』のバーサスモードに竈門炭治郎と竈門禰󠄀豆子が参戦することが発表となった。


キャラクター別ゲームビジュアル＆紹介映像＆開発進捗レポート公開
竈門炭治郎は、育手である鱗滝左近次に鍛えられ習得した水の呼吸を操り、竈門禰󠄀豆子は鬼に襲われ鬼化したことによる力を駆使し、バーサスモードで躍動する。

公開されたキャラクター別ゲームビジュアルは、...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51901/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/51901/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[プロ野球解説者・山本昌が明かした「初めて講演会を引き受けた経緯」]]></title><description><![CDATA[東海ラジオ『ドラゴンズステーション』(月～金17:15～19:00)2月9日のコメンテーター山本昌氏が、引退後初めて、講演会の講師を引き受けたときの経緯を明かした。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/51881/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/51881/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 09:00:00 +0900</pubDate><category/></item>
</channel></rss>