<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>radiko news(ラジコニュース)</title><link>https://news.radiko.jp</link><description>「radiko news(ラジコニュース)」は、ラジオがインターネット(アプリやパソコン)で無料で聴ける「radiko.jp(ラジコ)」の記事メディア。ラジオ番組やパーソナリティ、イベントなどの情報が盛りだくさん！他にも全国の加盟ラジオ局からのニュースを発信しています。</description><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 15 Mar 2021 15:25:01 +0900</lastBuildDate>
<item><title><![CDATA[千葉県で誕生した世界初の種なしビワ「希房」]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「ビワ」です。



ビワには大きな種がありますが、「これがなければ、もっと食べるところがあるのに！」と思ったことはありませんか？

そこで千葉県農林総合研究センターでは、1991年（平成3年）から「種なしビワ」の開発に取り組みました。「種なしブドウ」がありますが、その技術をビワに応用したそうです。そして生まれた「種なしビワ」には『希房（きぼう）』という名前が付けられました。

現在の千葉県南部の...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52916/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52916/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 15:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「トアロード・アコースティック・フェスティバル2021」 有観客公演＆配信を組み合わせたオムニバス形式で開催決定！]]></title><description><![CDATA[Kiss FM KOBEが主催するライブイベント「トアロード・アコースティック・フェスティバル2021」の開催が決定しました。
“街に出会う、人に出会う、音楽に出会う”をテーマに、異国情緒ただよう神戸を代表する街「トアロード」界隈のライブハウス・カフェ・旧小学校などを舞台に開催してきた「トアロード・アコースティック・フェスティバル」。昨年は新型コロナウイルス感染拡大防止のため、やむを得ず中止となりましたが、2021年春は、国の「ライブホール、ライブハウスにおける新型コロナウイルス感染拡大予防ガイドライン」に従ったキャパシティで、会場を変えながら、”有観客公演”と”配信”を組み合わせたオムニバス形式のアコースティックライブを開催します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/KISSFMKOBE/52912/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/KISSFMKOBE/52912/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 13:19:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[『ドラゴン桜』指南役・教育評論家の親野智可等が子育て中のママやパパへ伝えたいこと]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「すくすく育て 子どもの未来健康プロジェクト」（3月14日放送）に、教育評論家の親野智可等（おやの ちから）が出演。「ほめ写プロジェクト」について語った。



自見はなこ：コロナ禍で行っている「ほめ写」というプロジェクトですが、これはどういったものなのですか？

親野：一言でいうと、写真で褒めるというものです。私の経験なのですが、ある家に家庭訪問に行きましたら、玄関先に「お父さん、お母さん、娘さん」の3人で写っている写真がたくさん貼ってありました。特に、お父さんと娘さんの写真が多かったの...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52911/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52911/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[古くからの言い伝え「ビワの木は縁起が悪い」は本当？]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「ビワ」です。



その昔、「ビワの木は縁起が悪い」といわれていたそうです。そのため古くから存在していたにもかかわらず、ビワの栽培が遅れたのも、そんな言い伝えが関係しているそうです。

どうしてそんなことが言われていたのでしょうか？　ビワは栄養価が優れていて、特に葉の部分は古くから薬としての効果が期待されています。そのため中国ではその昔、ビワの葉を求めて、病を患っている人たちが、ビワの木がある所...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52910/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52910/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[詩人・最果タヒはどんな思いをもって音楽を聞いているのか「もしもし、こちら最果です」]]></title><description><![CDATA[「Whole Earth Station, FM COCOLO」ならではのコンセプトとメッセージを込めて、さまざまなトピックを取り上げていく日曜の1時間プログラム『Whole Earth RADIO』。3月14日（日）と21日（日）の2回は、シリーズで詩人・最果タヒ本人を迎えて特集をお届けします。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/CCL/52887/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/CCL/52887/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[人気声優2人が“初対面”でポッドキャスト番組をスタート！ 『青山吉能と前田佳織里 金曜日のしじみ』]]></title><description><![CDATA[人気声優の青山吉能と前田佳織里がパーソナリティを務めるポッドキャスト番組「青山吉能と前田佳織里 金曜日のしじみ」が、3月19日（金）より配信されることが決定した。


『青山吉能と前田佳織里 金曜日のしじみ』3月19日（金）ニッポン放送 PODCAST STATION他で配信開始
番組のコンセプトは「あなたのひとり飲みのお供に」。せっかくの金曜日だけど、こんなご時世で外で飲み歩けない。そんなリスナーに対し、青山吉能と 前田佳織里が番組を通して元気を届ける。

実はこの番組が初対面であった2人だったが、...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52909/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52909/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[菅田将暉、インスタライブでとんでもない空気にした竹内涼真に「そういうとこあるよなぁ」]]></title><description><![CDATA[3月8日（月）深夜、俳優の菅田将暉がパーソナリティを務めるラジオ番組「菅田将暉のオールナイトニッポン」（ニッポン放送・毎週月曜25時～27時）が放送。次週3月15日（月）の放送回に、俳優の竹内涼真がゲスト出演することを発表し、先日インスタライブで共演したときのエピソードを明かした。



竹内が主演する、日本テレビ系で放送中の連続ドラマ『君と世界が終わる日に』（毎週日曜22時30分～）で、菅田は主題歌『星を仰ぐ』を担当。7日（日）のドラマ放送直前には、菅田と竹内がインスタライブで共演したが、実は気にな...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52906/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52906/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 11:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ファーストサマーウイカ、ホテルの朝食で思わぬ反応「私、天邪鬼やから……」]]></title><description><![CDATA[3月8日(月)深夜、タレントのファーストサマーウイカがパーソナリティを務めるラジオ番組「ファーストサマーウイカのオールナイトニッポン0(ZERO)」（ニッポン放送・毎週月曜27時〜）が放送。以前、ホテルに宿泊したウイカが、後悔している思い出を明かした。



3月9日が「感謝の日」ということで、番組では「感謝されたい話」をリスナーからメールで募集。このテーマについてウイカは、「自分でも認めているんですけど、かなり天邪鬼なんですよね」と、相手に感謝を伝えることが苦手だと明かした。

数ヶ月前、地方のテレ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52905/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52905/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 11:45:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[予定通り3月21日で緊急事態宣言解除か～根拠不明な小池知事の「病床使用率20%」に惑わされる政府]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（3月15日放送）にジャーナリストの須田慎一郎が出演。政府は3月21日に緊急事態宣言を解除する方向であるというニュースについて解説した。


政府、3月21日で緊急事態宣言解除へ
3月13日の産経新聞によると、政府は首都圏1都3県に発令中の緊急事態宣言について、延長後の期限通り、21日までで解除する方向である。再延長の理由であった病床使用率などが改善傾向にあるため、15日以降の感染状況を見極めた上で、18日にもコロナ対策本部を開いて決定する。

飯田）...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52902/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52902/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 11:35:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[戸田恵子、杏の自宅でのひと時を語る みんなで即席の「いちご大福」作り]]></title><description><![CDATA[3月14日（日）、女優の戸田恵子がパーソナリティを務めるラジオ番組「戸田恵子 オトナクオリティ」（ニッポン放送・毎週日曜14時～14時30分）が放送。最近、頻繁に食べているというイチゴを特集し、雑学や注目の新ブランドについて紹介。戸田がイチゴにまつわるエピソードも語り、プライベートでも親交がある女優・杏の家に行った時のことを明かした。



「私はイチゴが好きなんですけど、今年は特によく食べているんですよ！ イチゴといえば先日、三菱電機のコマーシャルでご一緒している杏さんの家に行った時、イチゴをみんな...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52903/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52903/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 11:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「賛否両論」店主・笠原将弘、サウナで新メニューの考案!?「肉の火入れが上手になったりするんです」]]></title><description><![CDATA[日曜日の昼下がり、静かな通りに佇む一軒の店「your time」に集うお客様たち。カウンター越しには、それぞれの個性あふれる物語が聞こえてきます。マスター（or パーソナリティ）のチャンカワイがお届けするTOKYO FMの新番組「ヱビスビール presents Color your time」。

3月7日（日）、3月14日（日）のお客様（or ゲスト）は、日本料理「賛否両論」店主の笠原将弘（かさはら・まさひろ）さん。自分時間「my time」にまつわる物語をひも解いていきます。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52904/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52904/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 11:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[実も葉も体に良い「ビワ」　ただし、種には注意！]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「ビワ」です。



ビワの果実は食用として親しまれていますが、葉は薬用として知られています。そのため古くからビワは「大薬王樹（だいやくおうじゅ）」という名前で紹介されていたそうです。

ビワの葉には咳を鎮めたり、タンを除いたり、胃を丈夫にしたり、体の余分な水分を体外に出すといった作用があるといわれています。漢方の処方にも配合されて、鼻づまりや鼻の炎症を鎮めるために用いられています。

またビワの...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52901/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52901/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 11:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[島太星"熱湯入浴"を反省｢ヤバいやつだと思わないで下さい。今は43度にしてます｣]]></title><description><![CDATA[ボーカルユニット｢NORD｣の島太星が、STVラジオ『島太星のぽっぷんアイランド』で懺悔…。以前、番組の中でも語っていた自らの浮腫（むくみ）とりの秘策”熱湯入浴”を、全国放送のテレビ番組で披露したところ、大炎上！。医師からも「体に良くない」と指摘され、さすがに太星もシュン…。いまはお湯の温度を、これまでの47度(！)から43度にしていることを報告したものの「納得いかないときは44度に…」。太星は、お熱いのがお好きなようで。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/STV/52896/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/STV/52896/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 10:02:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ビワの収穫量全国1位の長崎県　そのきっかけとなった女性]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「ビワ」です。



江戸時代中頃、現在の千葉県・富浦で栽培が始まったビワですが、江戸の町に出荷されていたそうです。

現在、ビワの全国の収穫量の3割以上を長崎県が占めていますが、これには三浦シオさんという女性の方が大きく関係しています。幕末の頃、三浦シオさんは長崎の代官屋敷で働いていました。ある時、現在の中国の船主さんから代官に、中国のビワの種が贈られました。それを譲り受けた三浦シオさんは実家が...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52895/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52895/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 08:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「宮城漁師酒場 魚谷屋」店長・魚谷浩～3月末までは「生ワカメ」のしゃぶしゃぶがおススメ]]></title><description><![CDATA[黒木瞳がパーソナリティを務める番組「あさナビ」（ニッポン放送）に「宮城漁師酒場　魚谷屋」店長の魚谷浩が出演。東日本大震災の際にボランティアとして行った石巻との関わり、また、宮城の旬の海の食材について語った。



黒木）毎日さまざまなジャンルのプロフェッショナルにお話を伺う「あさナビ」、今週のゲストは東京・中野にある「宮城漁師酒場　魚谷屋」店長の魚谷浩さんです。

魚谷）よろしくお願いします。

黒木）店長を務めていらっしゃるのは宮城漁師酒場ですから、お魚を扱うお店でいらっしゃるのですよね。

魚谷）...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52894/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52894/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 08:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★週間占い★「12星座占い」今週の運勢ランキング1位は…？（2021年3月15日～21日）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする今週の占い「12星座別ランキング＆ワンポイントアドバイス」。2021年（令和3年）今週（2021年3月15日～21日）1週間の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・真龍人（マリユドゥ）さんが占います。今週の占い運勢ランキング1位は……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52893/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52893/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 08:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ビワの収穫量、2番目に多いのが千葉県。1番の都道府県は？]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「ビワ」です。



ビワはバラ科の植物で、サクラやウメ、モモ、イチゴ、リンゴ、ナシと同じ仲間です。収穫時期はハウス栽培のものは2月から4月ですが、自然に栽培された「露地もの」は、5月から6月です。

「ビワ」という名前は葉の形、または果実の形が弦楽器の琵琶に似ていることから、この名前が付けられたといわれています。

ビワの学名には「日本の……」という意味の『Japonica（ジャポニカ）』という...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52892/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52892/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 07:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[福山雅治、オールナイトニッポン第1回目放送後に味わった不甲斐なさとは？]]></title><description><![CDATA[シンガーソングライターで俳優の福山雅治がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「福のラジオ」。3月13日（土）の放送で実施した、10代をはじめ若いリスナーの皆さんからのお悩みを募集する「ねぇ、聞いて！福山おじさん」のコーナーに、こんなメールをいただきました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52891/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52891/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 06:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[bayfm×月刊ぐるっと千葉「島ちゃんのぐるり千葉さんぽ」vol.2 館山編]]></title><description><![CDATA[ベイエフエム『The BAY☆LINE』の街角DJ（月曜・水曜17時台）として知られる〝島ちゃん〟こと島村幸男が、千葉県内をめぐるこの企画。今回は春も間近の房総半島、館山市にやって来ています！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/52888/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/52888/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 05:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[立川志らくに決定！ 辛坊治郎がヨットで太平洋横断中のスペシャルパーソナリティ　小倉智昭も2回出演]]></title><description><![CDATA[落語家・立川志らくが、ヨットでの太平洋横断挑戦のために番組を休演する辛坊治郎の留守を守るスペシャルパーソナリティを担当することが決定した。


『辛坊治郎 ズーム そこまで言うか！』月曜日～木曜日　15時30分～17時30分
政治・経済・文化・社会・芸能まで、きょう一日のニュースの中から独自の視点でズームし、ニュースの見方や本質を解説。リスナーが「なるほど」と感じる夕方のニュースワイド番組『辛坊治郎 ズーム そこまで言うか！』　パーソナリティの辛坊治郎が春からヨットでの太平洋横断に挑戦することを発表し...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52890/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52890/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 05:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[予約が取れない！大人気パーソナルトレーナー星野由香「ポイントは、急がない事」]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ「Be Style」毎週土曜あさ5時30分から放送。
この番組は、様々な分野で活躍している方々にお話を伺い、未来を生きるための『気づき』や自分らしいスタイルを確立するためのヒントをシェアするプログラムです。
ゲストは、予約が取れない！
大人気パーソナルトレーナー：星野由香さんです。
お借りしたランブルローラーで身体をほぐしながら、お話伺いました。
幼い頃から身体を動かす事が大好きだったという星野さんは、体育大学に進学されています。
「でも、感覚がいい方ではなくて、見よう見まねで努力しても身にならないタイプでした。同じバスケット部で、美脚のメンバーがいたんです。私は踏ん張ってるから、どんどん脚が太くなるのに…10代なのにパパにも尻が垂れてるって言われて、すごくショックでした(笑)…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/52907/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/52907/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 02:59:33 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「松岡茉優のいちばんホットな現在地で仕事ができた」映画『騙し絵の牙』の吉田大八監督、登場！]]></title><description><![CDATA[3月14日・日曜お昼12時から放送されたTBSラジオ『松岡茉優 マチネのまえに』、第49回放送。
「吉田監督はオーディションを受けてた頃の私を知っている監督です！」
松岡：今週もゲストの方をお迎えしております。さっそくご紹介します！大泉洋さん主演、私も出演させていただいております、3月26日公開ということでまもなくなんですが、映画「騙し絵の牙」の監督、吉田大八さんです！よろしくお願いします！
吉田：よろしくお願いします。
松岡：（笑）なんか私の今の「よろしくお願いします！」の言い方がオーディションの時のようだった（笑）
最近はありがたくもオファーをいただくから、オーディションの私を知ってる数少ないクリエイターさんです。
吉田：ああ、そんなになりますか。
松岡：へへへ（笑）
ゲストマンスリー…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/52908/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/52908/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 02:45:13 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ハライチ「ウソ…ずっとZARDだと思っていた…」]]></title><description><![CDATA[TBSラジオで毎週木曜深夜0時から放送中『ハライチのターン！』
233回目の放送をお聴きいただきありがとうございました。
まずはお知らせから。
次回、TBSラジオでは3月18日放送の234回目のターンでは…
ゲストに女優の満島ひかりさんがいらっしゃいます！
本当です。
ラジオ歴では先輩だから、と言って先輩風を吹かす岩井さんと、女優が来ることにビビりまくる澤部さん。
果たして、どんな放送になるのでしょうか。
【また？】
岩井さんが出演する、コーヒーのCM。
そのお相手はなんと、伊藤沙莉さん。
伊藤沙莉さんといえば、少し前に、NHKのドラマ「反骨の考古学者 ROKUJI」というドラマで夫婦役で共演。
演技の中で強く叩かれただの、「チャップリ〜ン」と言われた謎だの、お昼ご飯は半ベーグル2個の小箱…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/52897/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/52897/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 01:43:46 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[仕事で感じる息苦しさ、つきつめるとジェンダー問題に。気象予報士・長谷部愛が語る「お天気お姉さん」ラベル]]></title><description><![CDATA[TBSラジオからバービーがお送りする「週末ノオト」（毎週土曜13:00-14:55）
3月13日（土）、今週のパートナーは、山本恵里伽アナウンサー。
そして2時からのゲストは、気象予報士の長谷部愛さん。
 TBSラジオをお聴きの方にはおなじみの長谷部さん。女性の立場から、気象予報士業界について伺いました。
▼1981年生まれ、神奈川県ご出身。ウェザーマップ所属の気象予報士です。
▼大学卒業後、各地のテレビ局・ラジオ局でキャスターや記者、ディレクター業を経験し、2012年、気象予報士の資格を取得。
▼その後、TBSラジオやYahoo!天気・災害動画などで気象予報を担当。
▼2018年度からは、東京造形大学の特任教授として、天気と芸術を主題にした講義を行われています。
バービー：どうして気象予…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/52898/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/52898/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 01:43:26 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[フリーアナウンサーの大島由香里登場！バカ売れの写真集、その美ボディーを保つ秘訣とは？]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ「土曜ワイドラジオTOKYO ナイツのちゃきちゃき大放送」毎週土曜あさ9時から放送中！
3月13日もちゃきちゃき大放送をお聞きいただいて、ありがとうございます！
今週のオープニング漫才は「ちゃうねんとチョレイ」
塙：一昨日、3月11日で東日本大震災からもう10年ですか。と言う事で、今日は東北のみなさんに向けた漫才をやろうと思います。
土屋：なるほど！塙さんなりのエールと言う事ですかね。
塙：「東北新社」が、衛星放送事業の認定を取り消されることになるそうですね。
土屋：東北新社のこと東北のみなさんって言うな！確かに昨日ニュースになってたけど。
塙：東北新社と言えば、総務省幹部への接待が問題になりましたけどね。首相の長男ですよ～、ちゃうねん。
土屋：何でいきなりゆりやんなんだよ！R…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/52899/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/52899/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 01:42:43 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[外山惠理もびっくり！鍾乳洞の「つらら石」1センチ伸びるのにかかる年月とは！？]]></title><description><![CDATA[平日午後1時から放送中のTBSラジオ「金曜たまむすび」。
3月12日（金）は、外山惠理×玉袋筋太郎のコンビでお送りしました。
金曜たまむすび、3時からは特集コーナー「TOKYOもん」！テーマは「日原鍾乳洞」。
ふたりとも、打ち合わせの段階で鍾乳洞に行きたくなっちゃってる状態でスタート。
日原鍾乳洞を管理運営している黒澤庄悟さんにお話を伺うと・・・
鍾乳洞というと、つららのような石。それは鍾乳石と呼ばれる炭酸カルシウムの結晶で、1センチ伸びるのに、70〜130年かかるんだそうで、外山さんもびっくり！　計算ができなくなるくらいの驚きでした。
2時からは「プロモーションさん、いらっしゃ〜い」。
今日はダンスボーカルグループの「BoomTrigger」から安藤優くんと岡野海斗くんが登場。
ふたりと…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/52900/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/52900/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 01:42:08 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★今日の運勢★12星座占いランキング第1位は…？★2021年3月15日の運勢占い★日別運勢]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする、今日の運勢占い「12星座別ランキング＆ワンポイントアドバイス」。2021年（令和3年）3月15日のあなたの運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属・占い師の真龍人（マリユドゥ）さんが占います。今日の運勢12星座ランキング1位は……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52889/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52889/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 01:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「対立せずに、一緒にやってきたい」東京都、東商との共同宣言について東京都医師会 尾﨑治夫会長が語る]]></title><description><![CDATA[東京都医師会会長の尾﨑治夫氏が3月12日、ニッポン放送「モーニングライフアップ 今日の早起きドクター」に出演。2月16日に発表された、東京都の小池百合子知事と東京商工会議所の三村明夫会頭との三者共同宣言について、その目的を語った。



飯田浩司アナウンサー）先月、三者で共同宣言を発表されたと伺っております。こちらは、どういう目的で行われたのでしょうか？

尾﨑）一般的には、経済対策と感染症予防は両立しないとされています。どちらかというと対立構造のようになってしまっていますが、しかし実際には、感染症を...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52885/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52885/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 21:55:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[あくびがつられて出ることが……これってどうして？　医師が回答]]></title><description><![CDATA[「あくび」に関して、ニッポン放送「健康あるあるWONDER4」（3月11日放送）で解説された。



番組に寄せられた健康の疑問『素朴な疑問です。あくびがつられて出ることがあるのですが、どうしてなのでしょうか？　何がそうさせるのかとても不思議に思っています』に対して、日本健診財団の監修のもと、以下のように解説した。


「あくびは眠くないときでも、疲れていたりストレスがかかっているときに脳を覚醒させるため、生理的な反応として出るものではないかと言われています。

しかし、あくびが出る理由について、また...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52886/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52886/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 21:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[コロナ医療と従来医療の両立の必要性と難しさ　東京都医師会・尾﨑会長]]></title><description><![CDATA[東京都医師会会長の尾﨑治夫氏が3月11日、ニッポン放送「モーニングライフアップ 今日の早起きドクター」に出演。新型コロナウイルスへの対応によって、従来の医療が受ける影響について解説した。



飯田浩司アナウンサー）最近になって、コロナの感染拡大によって従来の救急医療が大きな影響を受けていると報じられるようになりましたが、現場でご覧になっていていかがでしょうか？

尾﨑）救急医療の中で特に一刻を争うというものというと、心臓の病気、大動脈や血管系の病気、脳卒中などです。榊原記念病院というところが府中市に...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52884/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52884/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 21:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[忘れられない支援・米軍の「トモダチ作戦」～東日本大震災から10年]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（3月12日放送）に内閣官房参与で外交評論家の宮家邦彦が出演。東京・国立劇場で行われた「東日本大震災十周年追悼式」について述べた。


「東日本大震災十周年追悼式」が国立劇場で開かれる
政府主催の「東日本大震災十周年追悼式」は3月11日午後、東京都の国立劇場で開かれ、天皇皇后両陛下、菅総理大臣、遺族や被災者の代表らが出席した。

飯田）死者、行方不明者、関連死も合わせて2万2200人もの犠牲者を出したという東日本大震災から10年となり、その追悼式が行わ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52883/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52883/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 21:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[日本で確認された隕石の数はいくつ？]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように…ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「隕石」です。



平安時代の861年、現在の福岡県直方市（のおがたし）で隕石が発見されました。この隕石は「直方隕石」と名付けられましたが、世界で最も古い隕石なんだそうです。

この直方隕石を含め、日本ではこれまでに北は北海道から、南は九州・鹿児島まで52個の隕石が確認されています。その中で最も新しいのは2018年9月、愛知県小牧市（こまきし）の民家に落下した隕石で、「小牧隕石」と名付けられました。...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52882/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52882/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 21:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[南極に隕石が集まるわけ　地球で発見される隕石の7割は「南極隕石」]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように…ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「隕石」です。



1912年、オーストラリア隊が南極大陸で最初に隕石を発見しましたが、現在、地球上で発見されている隕石の約7割は南極で発見されています。こうして南極で発見された隕石は「南極隕石」と呼ばれています。

南極隕石は種類が多いのも特徴で、世界で初めて発見された月や火星からの隕石も南極で見つかっています。

南極で隕石がたくさん発見される理由ですが、それは南極の気候と地形が関係しています。...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52881/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52881/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 20:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[柏木由紀、AKB48全盛期の多忙なスケジュールを告白「1日でCM2本とMV撮って、歌番組の生放送にも…」]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMで月曜から木曜の深夜1時に放送の“ラジオの中のBAR”「TOKYO SPEAKEASY」。3月3日（水）のお客様は、AKB48・柏木由紀さんとお笑いトリオ・3時のヒロインの福田麻貴さん、ゆめっちさん、かなでさん。ここでは、三者三様の“メンタル”について語り合いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52880/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52880/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 19:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[恐竜が絶滅した原因は隕石の衝突　その火災と津波の規模]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように…ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「隕石」です。



今から約6600万年前、地球から恐竜が姿を消しました。恐竜以外も含めると、地球上の生命の4分の3が滅んだことになります。その原因については様々な説がありますが、最も有力とされているのが「隕石衝突説」です。

それを裏付けるものとして挙げられているのがメキシコのユカタン半島にあります「チクシュルーブ・クレーター」です。約6604万年前に地球に隕石が衝突した際に出来たもので、直径は1...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52879/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52879/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 19:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「10万年に一度」の小惑星同士の衝突……惑星になりきれなかった天体たち]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように…ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「隕石」です。



隕石の多くは小惑星からやって来たと考えられています。小惑星とは“惑星になりきれなかった天体たち”のことで、火星と木星の間にある「小惑星帯（メインベルト）」を移動しています。その数は何十万にも及ぶそうです。

よくアニメやSF映画などで、“宇宙船が小惑星をよけながら飛ぶシーン”ってありますね。ところが実際の小惑星帯はもっとスカスカだそうです。というのも、小惑星同士の距離は平均で数百...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52878/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52878/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 18:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[救世主となるか国産「アンジェス」ワクチン　厚労省が止めていた成果公表、6月にも]]></title><description><![CDATA[ジャーナリスト・須田慎一郎が3月14日、自身がパーソナリティを務めるニッポン放送『須田慎一郎のスクープ ニュース オンライン』に出演。医療新興企業アンジェスによる期待の“国産ワクチン”の研究開発について自身の取材をもとに解説した。


臨床試験の結果を発表しようとしていたアンジェスだが、厚労省が止めていた
大阪大学発の医療新興企業アンジェスは、去年実施した新型コロナウイルスワクチンの第1段階の臨床試験の結果について、現在実施中の第2段階の結果と合わせて、今年6月頃に発表することを明らかにしている。世界...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52877/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52877/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:56:17 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[NHKと携帯電話各社に好都合か　総務省接待問題が事務次官人事に多大なる影響]]></title><description><![CDATA[ジャーナリスト・須田慎一郎が3月14日、自身がパーソナリティを務めるニッポン放送『須田慎一郎のスクープ ニュース オンライン』に出演。総務省幹部が放送事業会社「東北新社」から接待を受けた問題について、「総務省人事」の観点から切り込んだ。


自治省出身者と郵政省出身者が交代で事務次官人事を回していく不文律だが
須田）大前提として、なぜこの話を取り上げたのかということからお話しします。放送通信の行政を司る総務省を舞台とした接待疑惑、接待スキャンダルというのが勃発しているのですが、どういうことかというと、...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52876/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52876/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:52:04 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[賀来賢人 ミュージカル出演で得た気づき「楽しい気持ちを持って生きていくことが大事」]]></title><description><![CDATA[俳優の賀来賢人がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「賀来賢人 SUZUKI “KENTO’S CLUB”」。3月10日（水）～3月11日（木）の放送では、番組企画をお届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52875/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52875/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[実は隕石は年間に何千個も地球に落ちている]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように…ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「隕石」です。



隕石は簡単にいいますと“宇宙から地球に落ちてきた石”のことです。宇宙には岩や金属で出来た小さな星がたくさんあります。そんな小さな星や岩石のかけらが、宇宙の空間を漂っているうちに、地球の近くにやって来ます。それが地球の引力に引っ張られて、ものすごい速さで地球に飛び込んできます。その際、大気との摩擦によって燃えたものを「流星」といいます。

この流星の中でも特に明るいものを「火球」と...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52874/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52874/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【速報】東京の新たな感染者239人]]></title><description><![CDATA[東京都は今日3月14日、新型コロナウイルスの感染者が新たに239人報告されたと明らかにした。



重症者は昨日13日から1人増えて41人。

～2021年3月14日15:16　『ニッポン放送　ニュース速報』より]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52873/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52873/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 15:37:08 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[本場ドイツのバウムクーヘンと日本のバウムクーヘンの違いとは？]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「バウムクーヘン」です。



本場・ドイツのバウムクーヘンですが、ズッシリと重みのある“ハードタイプ”だといわれています。それに対して日本のバウムクーヘンは、ふんわりと柔らかいのに、しっとりとしたなめらかさも持つ“ソフトタイプ”のものが多いです。これはバウムクーヘンの広まりとともに、それぞれのバウムクーヘンを作られている会社が、日本人の好みに合うように改良を重ねていったからです。

そんなところ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52872/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52872/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 15:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[プロ野球解説者・山﨑武司が説く「ロングティー」の効用]]></title><description><![CDATA[東海ラジオ『ドラゴンズステーション』3月14日のコメンテーター山﨑武司氏が語った「ロングティー」の大切さ。ホームランバッターに必要な練習法のひとつがロングティーだが、短距離打者にも必要だという話。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/52865/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/52865/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 13:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[山口一郎がサカナクション"上京前夜"を加藤浩次に語る｢29歳で女子も連れて東京出るのはヘビーだった｣]]></title><description><![CDATA[STVラジオ『加藤さんと山口くん』で加藤浩次が、山口一郎率いるサカナクションのメンバーから、先週に引き続いてドラムをのレッスン。ところが話は急にドラムのことから、サカナクションの誕生エピソードに。5人のメンバーが集まったいきさつや、山口一郎が29歳にしてメンバーを引き連れて東京進出を決断した時の思いを語ります。当時としては斬新だったサカナクション流の曲作りも明かされます。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/STV/52794/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/STV/52794/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 12:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[3月4日が「バウムクーヘンの日」なのはなぜ？]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「バウムクーヘン」です。



1919年（大正8年）、ドイツ人の菓子職人、カール・ユーハイムさんによって、日本でのバウムクーヘンの歴史が始まりました。ユーハイムさんのお店が現在、神戸にありますバウムクーヘンの老舗『株式会社ユーハイム』です。

ユーハイムさんが日本で初めてバウムクーヘンを披露したのが3月4日で、現在、この日は「バウムクーヘンの日」となっています。

ユーハイムさんのお店は、とても...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52871/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52871/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 12:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[みちょぱ「私がトイレで踏ん張ってる写真があるのよ（笑）」初スタイルブック発売時の裏話を語る]]></title><description><![CDATA[3月7日（日）、みちょぱこと池田美優がパーソナリティを務めるラジオ番組「#みちょパラ」（ニッポン放送・毎週日曜23時～23時30分）が放送。みちょぱが、初のスタイルブック『MICHOPA MANIA』を制作した当時のことを振り返った。



「盛れてる顔の作り方、美ボディの作り方、何を言われてもへこたれない鉄のハートの作り方、などなどみちょぱ流メソッドがいっぱい！初のスタイルブック『MICHOPA MANIA』絶賛発売中です。よろしくお願いします。……あ、5年前の話でした、すいません（笑）」

C...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52869/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52869/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 11:55:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[櫻坂46 尾関梨香のキムチを“洗う”食べ方に、井上梨名驚き「もうただの野菜ですよね（笑）」]]></title><description><![CDATA[3月7日（日）深夜、アイドルグループ・櫻坂46の尾関梨香がメインパーソナリティを務めるラジオ番組「櫻坂46 こちら有楽町星空放送局」（ニッポン放送・毎週日曜23時30分～）が放送。尾関が子供の頃にやっていたという、変わったキムチの食べ方について語った。



毎回メンバーの1人をパートナーに迎えてトークしているこの番組だが、今回は井上梨名が登場。リモート放送ということで、いつも収録しているスタジオではなく、それぞれ別の場所で収録。ビデオ通話を繋ぎながら画面越しにトークや企画などを行い盛り上がった。

...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52870/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52870/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 11:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ももクロ・玉井、花粉症デビュー？　デビュー済みの佐々木から「こちらは温かく受け入れるよ！」]]></title><description><![CDATA[3月7日（日）に放送された、ラジオ番組「ももいろクローバーZ ももクロくらぶxoxo」（ニッポン放送・毎週日曜22時～22時30分）に、ももいろクローバーZの佐々木彩夏、玉井詩織が出演。玉井が花粉症デビューしたかもしれないと明かし、毎年花粉症に悩まされている佐々木がアドバイスした。



玉井：そろそろ花粉の時期ですね。

佐々木：そうなんですよ。私はとっくに花粉症の症状は始まっていて、今年は1月下旬くらいからぜんぜん来ていましたね。まぁでも、花粉症はお薬が効くからね。

玉井：そんな私、今年ついに…...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52868/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52868/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 11:45:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「家族の携帯番号」覚えてる？ みんなのリアルな声は…？]]></title><description><![CDATA[本部長・マンボウやしろと秘書・浜崎美保が、リスナーのみなさんと「社会人の働き方・生き方」を一緒に考えていくTOKYO FMの番組「Skyrocket Company」。3月11日（木）の「社会人意識調査」のテーマは「いざという時のために、家族の携帯番号覚えてますか？」はたして、その結果は……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52867/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52867/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 11:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「クアッド」首脳会談～重要なのは「日本が中心的な役割を果たす」こと]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（3月12日放送）に内閣官房参与で外交評論家の宮家邦彦が出演。3月12日に開催される「クアッド」首脳会談について解説した。


「クアッド」首脳オンライン会談が開催
「Quad（クアッド）」というのは英語で「4つ」という意味だが、アメリカのサキ大統領報道官は3月9日の記者会見で、日本とアメリカ、オーストラリア、インドの4ヵ国によるオンライン首脳会合が12日に行われると明らかにした。会合には、菅総理大臣とアメリカのバイデン大統領、オーストラリアのモリソン...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52866/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52866/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 11:35:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[日本のバウムクーヘンは似島から始まった？]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「バウムクーヘン」です。



日本のバウムクーヘンの歴史は、1919年（大正8年）に始まりました。ドイツ人の菓子職人、カール・ユーハイムさんが中国でお店を経営していましたが、第一次世界大戦が始まると、捕虜として日本に連れて来られました。

1919年、ユーハイムさんを始めとする捕虜の皆さんが作られた木工品や絵画、洋服といった作品の展示即売会が広島で開かれました。この時、ユーハイムさんが作られたの...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52864/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52864/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 11:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[プロ野球解説者・山﨑武司の「若手育成論」とは？]]></title><description><![CDATA[東海ラジオ『ドラゴンズステーション』3月11日のコメンテーター山﨑武司氏が説く「若手育成論」とは？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/52807/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/52807/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「バウムクーヘン」は手間と時間をかけて作る高級なお菓子]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「バウムクーヘン」です。



バウムクーヘンの発祥については諸説あります。そんな中、1807年にドイツ北部のザルツヴェーデルという小さな町で『初めてバウムクーヘンが焼かれた』という記録が残っています。

ザルツヴェーデルは“バウムクーヘンの町”とも呼ばれていて、町のあちこちに、バウムクーヘンを売るお店があって、バウムクーヘン作りを見学したり、食べたり出来るそうです。

ところが本場・ドイツでは、...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52863/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52863/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 08:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「バウムクーヘン」と名乗るには厳しい基準がある]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「バウムクーヘン」です。



「バウムクーヘン」はドイツ語の発音です。ところが日本では「バウム」の発音が難しい……ということで、発音しやすい「バームクーヘン」になったとされています。このように日本では「バームクーヘン」の呼び方が一般的ですが、ここでは本来の「バウムクーヘン」の呼び方でお送りします。

「バウムクーヘン」の「バウム」は「木」、「クーヘン」はケーキなどの「お菓子」という意味です。直訳...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52862/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52862/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 07:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[鈴村健一 「いぬのおまわりさん」で話題の乃々佳ちゃんを絶賛「2歳であのピッチとリズムで歌えるのはすごい」]]></title><description><![CDATA[声優としても活躍中の鈴村健一（月～木曜）と俳優の山崎樹範（金曜）、フリーアナウンサーのハードキャッスル エリザベスがパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「ONE MORNING」。この記事では、3月1日（月）～3月5日（金）の放送から、ニュースを象徴する1つの数字にスポットを当てるコーナー「SUZUKI TODAY’S KEY NUMBER」で取り上げたトピックを紹介します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52861/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52861/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 06:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★今日の運勢★12星座占いランキング第1位は…？★2021年3月14日の運勢占い★日別運勢]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする、今日の運勢占い「12星座別ランキング＆ワンポイントアドバイス」。2021年（令和3年）3月14日のあなたの運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属・占い師の夏目みやび（なつめ・みやび）さんが占います。今日の運勢12星座ランキング1位は……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52860/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52860/</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 05:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[コロナ重症化予防薬候補「イベルメクチン」使用認可を強く望む　東京都医師会・尾﨑会長]]></title><description><![CDATA[東京都医師会会長の尾﨑治夫氏が3月10日、ニッポン放送「モーニングライフアップ 今日の早起きドクター」に出演。新型コロナウイルスへ対策として有効な、イベルメクチンの使用を認めてほしいと訴えた。



飯田浩司アナウンサー）新型コロナウイルスで入院された方は、治療やリハビリを終え、最終的には自宅に帰っていくということになりますが、自宅療養についてはどのように考えればいいでしょうか？

尾﨑）現在、自宅療養をしている方、あるいは自宅療養ではありませんがまだ入院先が決まらない自宅待機者の方が、両方とも約50...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52858/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52858/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 21:55:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[懸念される中国の今後の“台湾への動き” ～香港の選挙制度見直しを決定]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（3月12日放送）に内閣官房参与で外交評論家の宮家邦彦が出演。全人代において中国が香港の選挙制度の見直しを決定したニュースについて解説した。


全人代が閉幕～中国が香港の選挙制度見直しを決定
中国の国会に相当する全国人民代表大会（全人代）は最終日となる3月11日、香港の選挙制度見直しの方針を採択した。中国政府が特定の候補者を拒否する権限を持つなど、中国共産党を支持する親中派が有利となる仕組みで、政治の場から民主派の排除が進むことになる。

飯田）香港...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52859/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52859/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 21:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[寝違えくらいで病院に行ってもいいの？　医師が回答]]></title><description><![CDATA[「寝違えによる受診」に関して、ニッポン放送「健康あるあるWONDER4」（3月10日放送）で解説された。



番組に寄せられた健康の疑問『寝違えてしまったようで痛みがひどく、首が動かせません。とはいえ、寝違えたくらいで病院に行ってもいいのでしょうか？』に対して、日本健診財団の監修のもと、以下のように解説した。


「寝違えの正確な原因は、はっきりしていません。

痛みの原因が寝違えだけであれば、画像検査に映るような異常が認められるわけではありません。起きてからの痛みが時間とともに軽減して行くようなら...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52857/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52857/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 21:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[使った後はどうするのがいいの？「傘の上手なお手入れ方法」]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「傘」です。



傘はたくさんのパーツから出来ているため、丈夫に思われがちですが、実はとてもデリケートなんです。そのため“使ったらすぐに陰干し”するのが基本だそうです。湿ったまま置いておくと嫌な匂いがついたり、型崩れや骨や金属の部分がサビてしまいます。

お天気の良い日にベランダなどに傘を広げて干される方、いらっしゃるかと思いますが、天日で乾かすと、生地が変色することがあるそうです。そのため“陰...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52856/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52856/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 21:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[EXIT兼近大樹、木村拓哉からの質問「好きな女性のタイプは？」の答えは…!?]]></title><description><![CDATA[木村拓哉が親交のあるゲストを迎え、人生をしなやかに生きていく様や、ゲストの秘めた魅力や強さに迫るTOKYO FMの番組「木村拓哉 Flow supported by GYAO!」。3月のゲストには、お笑いコンビ・EXITのりんたろー。さん、兼近大樹さんが登場。3月7日（日）の放送では、2人の出会いやコンビ結成時のエピソードを披露しました。さらには兼近さんの夢や意外な一面が明らかに……!?]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52855/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52855/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 20:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[台本完成が本番1日前!? ヨーロッパ企画・上田誠「役者さんには頭が上がんないです」]]></title><description><![CDATA[放送作家の高須光聖が、世の中をもっと面白くするためにゲストと空想し、勝手に企画を提案していくTOKYO FMの番組「空想メディア」。2月21日（日）の放送では、先週に続いてヨーロッパ企画の代表・上田誠さんが登場しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52854/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52854/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 20:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[傘を男性がさすと変わり者扱いされたヨーロッパで定着したわけ]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「傘」です。



傘は紀元前の時代からあったとされていますが、主に日傘として使われていました。またヨーロッパでは“傘は女性が使うもの”であって、男性は雨が降ると帽子でしのいでいたそうです。

そんな中、18世紀の半ば頃、イギリスの旅行家、ジョナス・ハンウェイさんが防水加工をした傘をさして街を歩きました。“雨の日に男性が傘をさして歩いている”今では当たり前の光景も当時は異様に見えたため、ハンウェイ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52853/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52853/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 20:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[声優・高槻かなこ「白米食べたーい！」番組中に実食してハマったセブン‐イレブンの商品とは？]]></title><description><![CDATA[アーティストとして新たなステージを目指す声優・高槻かなこがお送りするTOKYO FMの番組「高槻かなこのROYAL Night」。3月6日（土）の放送は、高槻が食レポにチャレンジ！ セブン‐イレブンで人気の“金シリーズ”を食べ比べてみました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52852/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52852/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[天野ひろゆき「公共の電波だよ！」と手荒く祝福！ 生放送で結婚発表したダニエルズ・望月 &#038; 石出奈々子、“幸せの鐘”で愛を誓う]]></title><description><![CDATA[3月13日(土)、お笑いコンビ・ダニエルズの望月隆寛とお笑い芸人の石出奈々子が、ラジオ番組「サタデーミュージックバトル 天野ひろゆき ルート930」（ニッポン放送・毎週土曜13時〜）で、結婚をサプライズ報告。横浜・赤レンガ倉庫にある「幸せの鐘」で愛を誓った。



この日、番組にゲスト出演したタイタン所属・ダニエルズの望月とあさひ。すると中盤、同番組で中継レポーターを務める浅井企画所属・石出も登場し、「ものまねバトル」を披露する流れから、結婚をサプライズで発表した。この結婚を全く知らされていなかった天...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52851/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52851/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 19:33:31 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[MUCC・SATOち、吉田トオルと一緒にドッキリに引っかかるも「トオルさん全然テンパんねぇんだもん！」]]></title><description><![CDATA[ロックバンド MUCCのヴォーカル・逹瑯がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「JACK IN THE RADIO」。3月6日（土）の放送では、先週に引き続きMUCCのドラマー・SATOちさんとキーボーディストの吉田トオルさんが登場！ ツアーでの忘れられない思い出についてお話しいただきました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52850/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52850/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 19:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ご存知ですか？　洋傘と和傘の違い]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「傘」です。



「洋傘」とは洋式の傘のことです。私たちが日頃、使っている傘で、主に金属製の骨に防水加工した布やナイロンなどを張ったものです。開いた時の形が動物のコウモリに似ていることから、明治時代の初め頃には「こうもり傘」とも呼ばれるようになりました。

それに対して「和傘」とは和式の傘のことです。同じ和傘でも雨の日に使う「雨傘」と、野外でのお茶会の時に使う日除けのための「野点傘（のだてがさ）...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52849/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52849/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 18:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[Official髭男dism・藤原聡＆小笹大輔が考える「価値観の違い」]]></title><description><![CDATA[Official髭男dismの藤原聡（Vo/Pf）と小笹大輔（Gt）が、TOKYO FMのレギュラー番組に出演。リスナーのリクエストから「価値観の違い」について話し合い、番組恒例の言葉の公式を考えました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52847/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52847/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 18:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[賀来賢人、番組終了に心残り「公開収録イベントをもう1回くらいやりたかった…」]]></title><description><![CDATA[俳優の賀来賢人がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「賀来賢人 SUZUKI “KENTO’S CLUB”」。3月8日（月）～3月9日（火）の放送では、クラブ会員（※本番組でのリスナーの呼称）から寄せられたメッセージにまつわるトークをお届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52848/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52848/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 17:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[100年間で3度の津波に襲われた　岩手県宮古市田老地区のいま]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（3月12日放送）に内閣官房参与で外交評論家の宮家邦彦が出演。10年前の東日本大震災で大津波に襲われた岩手県宮古市田老地区のいまについて、現地での取材を交えて解説した。


100年間で3度の津波に襲われた宮古市田老～巨大防潮堤は必要だったのか
2021年3月11日で東日本大震災から10年を迎えた。ここでは、この100年あまりの間に3度大きな津波に襲われている岩手県宮古市田老地区について現地からリポートする。

飯田）岩手県宮古市田老地区は、明治29年...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52846/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52846/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 17:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[コロナ対応でいま整備が求められている「下りの医療体制」とは？　東京都医師会・尾﨑会長]]></title><description><![CDATA[東京都医師会会長の尾﨑治夫氏が3月9日、ニッポン放送「モーニングライフアップ 今日の早起きドクター」に出演。新型コロナウイルスへの対応としていま求められている、「下りの医療体制」について解説した。



飯田浩司アナウンサー）本日は「下りの医療体制」についてお伺いしたいのですが、「下りの医療体制」とはどのようなものでしょうか？

尾﨑）あまり聞き慣れない言葉だと思います。例えば、コロナの患者さんを発見して保健所に報告し、その方の重症度を診て入院していただくという、ここまでを「上り」とします。その後入院...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52845/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52845/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 17:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ご存じですか？　「アンブレラ」と「パラソル」の違い]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「傘」です。



傘には「アンブレラ」や「パラソル」という呼び名があります。この違いですが、一般的に「アンブレラ」は「雨傘」のこと、「パラソル」は「日傘」のことです。

傘には2つの種類があります。1つは「雨を防ぐための傘」、もう1つは「日差しを防ぐための傘」です。

「雨を防ぐための傘」には、雨の日に使う一般的な傘「雨傘」と晴れの日でも雨の日でも使える「晴雨兼用雨傘」の2種類があります。「晴雨...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52844/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52844/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 17:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[[Alexandros]川上洋平「忘れてた！」ベストアルバム『Where&#039;s My History?』に収録されなかった楽曲とその理由]]></title><description><![CDATA[[Alexandros]の川上洋平が、TOKYO FMのレギュラー番組に出演。3月17日（水）リリースのベストアルバム『Where's My History?』に収録されなかった楽曲3曲と、その理由を伝えました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52842/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52842/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[LiSA 花粉が大変！ 森での撮影翌日は「目が開かない！」]]></title><description><![CDATA[LiSAがTOKYO FMのレギュラー番組に出演。1週間ぶりの登場ということで近況を伝え、リスナーから届いたメッセージを紹介しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52843/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52843/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【速報】東京の新たな感染者330人]]></title><description><![CDATA[東京都は今日3月13日、新型コロナウイルスの感染者が新たに330人報告されたことを明らかにした。




重症者は40人。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52841/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52841/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 15:14:06 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「火」「地」「風」「水」の4つのエレメントに分けられる12星座]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「12星座」です。



12の星座は4つの元素「エレメント」に分けられます。その4つとは「火」、「地」、「風」、「水」です。古くからこの世界はこの4つのエレメントの組み合わせで出来ていると考えられています。

「火」のエレメントは「おひつじ座」、「しし座」、「いて座」。
「地」のエレメントは「おうし座」、「おとめ座」、「やぎ座」。
「風」のエレメントは「ふたご座」、「てんびん座」、「みずがめ座」...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52840/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52840/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 15:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[桜の穴場スポットが精神修養の場？  広瀬アリスが「哲学堂公園」で精神を磨く？]]></title><description><![CDATA[女優の広瀬アリスがパーソナリティをつとめるTOKYO FMの新番組「日清MCTオイルPresents『広瀬アリスのお散歩日和』」。毎週土曜日の午後に、街の風景を月替わりのテーマで紹介する「お散歩気分」が味わえる番組です。

3月13日（土）の放送では、桜の季節も間近ということで、東京の桜の穴場スポットでもある新井薬師前の「哲学堂公園」を訪ねます。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52839/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52839/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 15:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ダニエルズ・望月 &#038; 石出奈々子が生放送中にサプライズで結婚発表！ 天野ひろゆきも驚愕「ちょっと待って、マジなの？」]]></title><description><![CDATA[3月13日(土)、お笑いコンビ・ダニエルズの望月隆寛とお笑い芸人の石出奈々子が、ラジオ番組「サタデーミュージックバトル 天野ひろゆき ルート930」（ニッポン放送・毎週土曜13時〜）で、結婚をサプライズ発表した。



この日、番組でコントを披露したタイタン所属・ダニエルズの望月とあさひ。番組中盤、望月が千鳥のノブに「顔が似ている」という話題から、同番組で中継レポーターを務める浅井企画所属・石出が登場し、望月と石出による『ものまねバトル』を繰り広げた。



すると中盤、スタジオジブリのキャラクターの...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52838/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52838/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 14:06:37 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「うお座」は、息子・エロスと美の女神・アフロディアが魚に変身して逃げる時の姿]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「12星座」です。



12星座はいずれもギリシャ神話と結びついています。

それぞれ簡単にご紹介しますと、「おひつじ座」は、全能の神・ゼウスから預けられた黄金の毛の羊です。「おうし座」は、ゼウスが姿を変えた白いオスの牛です。「ふたご座」は、双子の兄・カストルと弟・ポルックスのことです。「かに座」は、英雄・ヘラクレスが9つの頭を持つ海蛇・ヒュドラと戦った時、ヒュドラを助けようとして、ヘラクレスに...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52837/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52837/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「ただ『延長します』ではいけない」……データに基づくメッセージの必要性を訴える東京都医師会・尾﨑会長]]></title><description><![CDATA[東京都医師会会長の尾﨑治夫氏が3月8日、ニッポン放送「モーニングライフアップ 今日の早起きドクター」に出演。新型コロナウイルス感染者の現状と、対策の最新情報、終息に向けて求められることについて解説した。



飯田浩司アナウンサー）1都3県に関して、緊急事態宣言は延長ということになりました。緊急事態宣言が発令されてからのこの2ヶ月間の取り組みについて、どう感じていらっしゃいますか？

尾﨑）2月の初め頃までは順調に感染者数が減って、増加率が3割程度下がっていたのですが、ここのところは下げ止まりの状態が...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52835/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52835/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:05:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[Kis-My-Ft2がレギュラーラジオで初の映像同時生配信決定！　アフタートークなどのスペシャル企画も]]></title><description><![CDATA[Kis-My-Ft2がパーソナリティを務めるラジオ番組『Kis-My-Ft2のオールナイトニッポンPremium』が、番組3年目にして初となる「映像同時生配信」を行うことが決定した。


『Kis-My-Ft2のオールナイトニッポンPremium』3月20日（土）19時～放送
デビュー10年目を迎え、ノリにノッている人気グループKis-My-Ft2。先月発売した新曲「Luv Bias」は、3月2日発表の最新「オリコン週間シングルランキング」で初登場1位を獲得。これで、デビューシングル「Everybod...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52836/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52836/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[阿川佐和子「ふかわさんって素敵……」　思わず感銘を受けたふかわりょうの言葉]]></title><description><![CDATA[3月6日(土)、エッセイストの阿川佐和子とお笑い芸人のふかわりょうが、ラジオ番組「サタデーミュージックバトル 天野ひろゆき ルート930」（ニッポン放送・毎週土曜13時〜）に出演。阿川が、父で作家の阿川弘之氏との思い出を語った。



阿川とふかわは、先月発売された「週刊文春」の連載「阿川佐和子のこの人に会いたい」で初対談し、今回が2度目の共演となる。昨年、ふかわが刊行したエッセイ集『世の中と足並みがそろわない』を「すっごく面白い！」と阿川が絶賛し、すぐに意気投合したという。

今回の番組では、クイズ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52834/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52834/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:50:07 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[携帯電話「新料金プラン」キャリアメールや決済時の注意喚起に「価格だけを見て説明を読まないほうが悪い」の声も…インターネット上の反応は？]]></title><description><![CDATA[声優としても活躍中の鈴村健一（月～木曜）と俳優の山崎樹範（金曜）、フリーアナウンサーのハードキャッスル エリザベスがパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「ONE MORNING」。3月11日（木）放送のコーナー「リポビタンD TREND NET」のテーマは「携帯電話の新料金プラン、メールや決済に注意」。ネットニュースサイト「ねとらぼ」編集長・加藤亘さんに話を伺いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52831/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52831/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「覆面シンガー」コレサワ、素顔で歩いていたのに声を掛けられたワケ]]></title><description><![CDATA[3月6日(土)、シンガーソングライターのコレサワが、ラジオ番組「サタデーミュージックバトル 天野ひろゆき ルート930」（ニッポン放送・毎週土曜13時〜）に出演。覆面女性シンガーにもかかわらず、街中で声を掛けられるエピソードを明かした。



3月10日に、ニューアルバム「純愛クローゼット」を発売したコレサワ。番組では、全12曲の収録曲から「あたしが死んでも」「愛を着て」を選曲し、その誕生秘話を告白。自身の体験談を交えながら制作したという楽曲について、「ラブリーな作品になりました」と意気込みを語った。...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52833/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52833/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[佐藤二朗、姉妹デュオ・ゆりめりとハモリでコラボ！「今日からは“歌手の”佐藤二朗です」]]></title><description><![CDATA[俳優の佐藤二朗がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「いい部屋ネット presents 佐藤二朗のいい部屋ジロー」。佐藤が「いい部屋ジロー」の“大家”、リスナーは“住人”となり、日ごろの悩みや疑問に答えます。3月13日（土）の放送では、姉妹デュオ・ゆりめりがゲスト出演。佐藤と“生ハモリ”で共演したりと、一緒に番組を盛り上げてくれました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52832/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52832/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「12星座」の“期間”と“位置”は、1つズレているんです]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「12星座」です。



占星術では、その人が生まれた時に太陽がどの星座の位置にあったか？で占っています。これは、「てんびん座」の人が生まれた時、太陽が「てんびん座」の位置にあったことを意味しています。ところが現在、実際にこの期間に太陽と一緒に回っているのは「おとめ座」なんです。つまり“1つ前の星座”ということになります。

どうして1つズレてしまっているのか？といいますと、太陽の通り道である黄道...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52830/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52830/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[車道での“思わぬトラブル”を回避するためにも…自転車に乗るときは「手信号」を！ 自転車声優・野島裕史「コミュニケーション、安全向上のために取り入れて」]]></title><description><![CDATA[声優界随一のサイクリスト・野島裕史が、自転車をテーマにお届けしているTOKYO FMの番組「サイクリスト・ステーション ツアー・オブ・ジャパン」。3月7日（日）放送のテーマは、「サイクリングシーズン到来！ 野島式交通安全のアドバイス！」。意外とやっている人が少ない（!?）“手信号”について語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52829/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52829/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[実は星座は「13」あるんです]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「12星座」です。



地球は太陽の周りを約1年かけて回っています。この“太陽の通り道”のことを「黄道（こうどう）」といいます。この黄道にある 12 の星座のことを「黄道十二星座」と呼んでいます。それが「おひつじ座」、「おうし座」、「ふたご座」、「かに座」、「しし座」、「おとめ座」、「てんびん座」、「さそり座」、「いて座」、「やぎ座」、「みずがめ座」、「うお座」のことです。

実は「へびつかい座...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52828/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52828/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 08:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「星座」の数、ご存じですか？　世界共通なんです]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「12星座」です。



そもそも星座は羊飼いたちが名前をつけたのが始まりです。約5000年前、メソポタミア地方（現在のイラク）で、カルデア人が羊を飼って暮らしていました。

そして毎晩、夜空の星をながめているうちに、目についた星と星をつなぎ合わせることで、星の動きや季節、時刻を知るようになりました。その後、つなぎ合わせた星のグループを身近な動物や道具、伝説に出て来る人物などの姿にあてはめて名前を...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52827/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52827/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 07:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「ファミリーベーシック」で「マリオブラザーズ」の改造にハマりエンジニアの道へ…48歳・ITエンジニアの“今後の夢”は？]]></title><description><![CDATA[AKB48の向井地美音がパーソナリティをつとめ、公認会計士の澤昭人から身近にある経済の仕組みをわかりやすく学んでいくTOKYO FMの番組「ジュグラーの波～澤と美音のまるっと経済学～」。2月11日（木・祝）、2月18日（木）放送の「美音のまるっとエコノミー supported by PE-BANK」のコーナーでは、株式会社PE-BANK所属のITエンジニア・座古岳治（ざこ・たけはる）さんを迎え、現在携わっている仕事や、この道を志したきっかけ、今後の夢などについて伺いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52825/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52825/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 06:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ゴルフ歴5年の稲村亜美「ベストスコア＆ドライバー」の飛距離は!?]]></title><description><![CDATA[プロゴルファーの丸山茂樹がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「英語のアルク presents 丸山茂樹 MOVING SATURDAY」。3月6日（土）の放送は、前回に引き続き、“神スイング”でお馴染みのタレント・稲村亜美さんをゲストに迎え、お届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52826/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52826/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 06:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★今日の運勢★12星座占いランキング第1位は…？★2021年3月13日の運勢占い★日別運勢]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする、今日の運勢占い「12星座別ランキング＆ワンポイントアドバイス」。2021年（令和3年）3月13日のあなたの運勢を、東京・池袋占い館セレーネ代表・占い師の水森太陽（みずもり・たいよう）さんが占います。今日の運勢12星座ランキング1位は……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52824/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52824/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 01:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[スカパラ・谷中の“遅咲き”の作詞家デビューの動機に、鶴瓶も共感]]></title><description><![CDATA[東京スカパラダイスオーケストラの谷中敦さんが3月7日（日）、ニッポン放送『笑福亭鶴瓶 日曜日のそれ』に出演。“遅咲き”の作詞家デビューのきっかけについて語った。



かつて『A-Studio＋』（TBSテレビ系）に俳優・高橋一生がゲスト出演した際の取材先として出会ったという2人。それ以来、お互いのことを深く話すのは初めてとなる。

ニューアルバム『スカ・オールマイティー』の発売にあわせて、改めて東京スカパラダイスオーケストラの楽曲を聴いた鶴瓶は、谷中がバリトンサックスに加え作詞も担当していることを知...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52823/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52823/</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 23:36:39 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[コロナ「第4波」に備え、必要な「病院の役割分担」　現場医師が語る]]></title><description><![CDATA[東京都医師会理事で「河北総合病院」理事長補佐 心臓血管外科医の新井悟氏が3月5日、ニッポン放送「モーニングライフアップ 今日の早起きドクター」に出演。今後構築していくべき医療体制と、健康管理のために気をつけるべきことについて解説した。



飯田浩司アナウンサー）コロナは段々終息に向かっているであろうと思うのですが、ただ完全になくなるわけではありません。そのなかで、コロナ以外の通常の医療の逼迫というものもあるとお聞きしましたが、今後を考えると、どういった医療体制を構築していったらいいと思いますか？

...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52822/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52822/</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 22:36:02 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[鼻血が出て鼻の穴に詰め物をするのは処置として、合ってるの？　医師が回答]]></title><description><![CDATA[「鼻血の対処法」に関して、ニッポン放送「健康あるあるWONDER4」（3月9日放送）で解説された。



番組に寄せられた健康の疑問『先日、珍しく鼻血が出ました。すぐにおさまってよかったのですが、素朴な疑問が湧きました。鼻血が出たとき、鼻の穴に詰めものをするのは処置として合っているのでしょうか？』に対して、日本健診財団の監修のもと、以下のように解説した。


「鼻血の応急処置は、基本的にものを詰めず、圧迫して止血する方法が日本耳鼻咽喉科学会などでも推奨されています。

丸めたティッシュペーパーなどを詰...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52821/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52821/</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 22:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[目のトラブルに要注意！　コンタクトレンズを使う時に気をつけること]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。今回のテーマは「コンタクトレンズ」です。



コンタクトレンズは目に直接着けますので、日頃のケアがとても大切です。レンズに汚れがたまるとレンズの寿命が短くなったり、着けた時の違和感が大きくなります。また目に悪影響を及ぼすケースもありますので、注意が必要です。

“使い捨て”タイプの場合、いつでも新鮮なレンズが着けられますが、使用期間を守らないケースというのが結構あるそうです。特に枚数が残り少なくなって、次に眼...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52820/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/52820/</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 21:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[EXITりんたろー。「“木村拓哉”は自分のなかでずっと青春！」木村拓哉に憧れた中学時代のエピソードを披露]]></title><description><![CDATA[木村拓哉が親交のあるゲストを迎え、人生をしなやかに生きていく様や、ゲストの秘めた魅力や強さに迫るTOKYO FMの番組「木村拓哉 Flow supported by GYAO!」。3月のゲストには、お笑いコンビ・EXITのりんたろー。さん、兼近大樹さんが登場。3月7日（日）の放送では、お互いの印象を語りつつ、りんたろー。さんが学生時代のエピソードを明かしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52816/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52816/</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 20:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ヨーロッパ企画・上田誠「クラスの一軍から指名がきたぞ！」演劇の道を意識した“転機”を振り返る]]></title><description><![CDATA[放送作家の高須光聖が、世の中をもっと面白くするためにゲストと空想し、勝手に企画を提案していくTOKYO FMの番組「空想メディア」。2月14日（日）の放送では、ヨーロッパ企画の代表・上田誠さんが登場しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52817/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52817/</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 20:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「リモートワーク」における社員のマネジメント…どうすれば上手くいく？ コンサルタントのプロが解説！]]></title><description><![CDATA[声優としても活躍中の鈴村健一（月～木曜）と俳優の山崎樹範（金曜）、フリーアナウンサーのハードキャッスル エリザベスがパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「ONE MORNING」。3月10日（水）の放送では、リクルートマネジメントソリューションズのシニアコンサルタントで主任研究員の武藤久美子（ぶとう・くみこ）さんを迎え、“リモートワークにおけるメンバーマネジメント”について伺いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52818/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52818/</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 20:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[東日本大震災から10年 電話番号のメモ、携帯ラジオ常備、日々の備蓄…みんなの防災意識を調査]]></title><description><![CDATA[乃木坂46の山崎怜奈（れなち）がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「山崎怜奈の誰かに話したかったこと。（だれはな）」。3月10日（水）の放送では、みんなの“防災意識”を調査。さらに、ゲストには“ももクロ”こと、ももいろクローバーZの百田夏菜子さんと佐々木彩夏さんが登場しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52819/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/52819/</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 20:20:00 +0900</pubDate><category/></item>
</channel></rss>