<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>radiko news(ラジコニュース)</title><link>https://news.radiko.jp</link><description>「radiko news(ラジコニュース)」は、ラジオがインターネット(アプリやパソコン)で無料で聴ける「radiko.jp(ラジコ)」の記事メディア。ラジオ番組やパーソナリティ、イベントなどの情報が盛りだくさん！他にも全国の加盟ラジオ局からのニュースを発信しています。</description><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 03 Oct 2022 15:35:01 +0900</lastBuildDate>
<item><title><![CDATA[「産経新聞に企画書を持ち込み会長の前でプレゼンを…」歴史あるフジサンケイクラシックの始まりを名解説者が語る]]></title><description><![CDATA[日本ゴルフ界のゴッドファーザーと言っても過言ではないトーナメント・プロデューサーであり、「フジサンケイクラシック」のいい声の解説者としておなじみの戸張捷さんが10月3日の「くにまる食堂」ご来店。「フジサンケイクラシック」を企画立案したきっかけを語った。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/76636/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/76636/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 14:28:55 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[第21回『このミステリーがすごい！』大賞決定！　大賞受賞者は『ナインティナインのオールナイトニッポン』も手掛ける人気ラジオ番組構成作家・小西マサテル氏]]></title><description><![CDATA[第21回 『このミステリーがすごい！』大賞の受賞作が決定した。


★大賞：小西マサテル 『物語は紫煙の彼方に（仮）』　2023年1月 刊行予定
応募総数447作品の中から、1次選考（19作品通過）、2次選考（8作品通過）を経て、第21回『このミステリーがすごい！』大賞（株式会社宝島社主催）は、小西マサテル（こにし・まさてる）氏の『物語は紫煙（しえん）の彼方に』が受賞した。また文庫グランプリには、美原さつき（みはら・さつき）氏の『イックンジュッキの森』と、くわがきあゆ氏の『レモンと手』が選ばれた。大賞...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76637/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76637/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 14:25:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[チュート・徳井とアルピー・平子、デートと漫才の共通点を語り合う！]]></title><description><![CDATA[10月3日の「おとなりさん」（文化放送）は、チュートリアルの徳井義実さんが出演。実は、パーソナリティのアルコ＆ピースの平子祐希とほとんど共演がなく、じっくり話すのは今回が初めて。そうした中、デートと漫才が共通しているという話題で盛り上がった。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/76635/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/76635/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 14:11:49 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ラジオ生活を Amazon Echo シリーズでお得にはじめよう！対象Echo端末をお得に購入できるキャンペーン実施中！]]></title><description><![CDATA[2022年10月3日（月）～10月24日（月）の期間、Amazon Echoシリーズの割引販売を行うキャンペーンを実施中！Amazonクーポンを取得し、Amazon.co.jp で「Amazonクーポンで割引キャンペーン」の対象商品を、Amazonクーポンをご利用のうえお買い上げいただくと、対象商品の価格が割引になります。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/edit/40370/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/edit/40370/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[星野源、「オールナイトニッポン55周年記念ジングル」を制作！ 10月4日（火）の「オールナイトニッポン」で初披露！]]></title><description><![CDATA[オールナイトニッポン55周年記念ジングルを星野源が制作、10月4日（火）25時から放送の「星野源のオールナイトニッポン」にて初披露されることが決定した。


オールナイトニッポン55周年記念ジングル　10月4日（火）「星野源のオールナイトニッポン」で初披露
ラジオ局ニッポン放送にて、1967年10月から放送されている深夜放送の代名詞「オールナイトニッポン」が昨日10月2日に、放送開始55周年を迎えた。

そんな「オールナイトニッポン」の55周年を記念して、「オールナイトニッポン」「オールナイトニッポン...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76624/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76624/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「性欲、好奇心がかなり減退」は注意　医師が解説、“感情の老化”10のチェックポイント]]></title><description><![CDATA[9月28日（水）、精神科医でベストセラー『80歳の壁』の著者でもある和田秀樹先生が、ジャーナリストの笹井恵里子がパーソナリティを務めるラジオ番組「ドクターズボイス〜根拠ある健康医療情報に迫る！〜」（ニッポン放送・毎週水曜21時～21時20分）にゲスト出演。「感情の老化」をテーマに、見た目も中身も若く、アグレッシブな生活を送るための秘訣を聞いた。



40代から脳の機能が老化し、好奇心や意欲が衰えていくことをご存知だろうか。老化は、体力に関係する筋肉などよりも、感情を司る大脳の“前頭葉”が縮むことから...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76625/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76625/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[BEYOOOOONDSが初ゲスト！深海の底にいるような気分で過ごす『Music Submarine』]]></title><description><![CDATA[10月1日・土曜日の深夜にスタートした『Music Submarine』（27:00～28:45）最初のゲストは、BEYOOOOONDSの高瀬くるみと山﨑夢羽（ゆはね）の二人（27:18過ぎ～）。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/76626/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/76626/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[日向坂46　四期生メンバー最後の1人！ 12人目発表　　小西 夏菜実（18歳 兵庫県出身）]]></title><description><![CDATA[四期生として12名のメンバーが加入することが決定した日向坂46。そのうちの1人、小西 夏菜実（こにし　ななみ ／ 18歳 兵庫県出身）がメンバーとして発表された。



四期生12名のプロフィール動画が、9月22日（木）正午より、「日向坂46 OFFICIAL YouTube CHANNEL」にて毎日1名ずつ公開されているが、その最後の1人、12人目となったのが小西 夏菜実だ。



小西 夏菜実（こにし ななみ）
18歳　兵庫県出身

生年月日：2004年10月3日
星座：てんびん座
出身地：兵庫県...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76627/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76627/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「山添すっごい大好きかも！ どうしよう！？」フワちゃん、相席スタート山添が披露したエピソードに感動]]></title><description><![CDATA[9月26日（月）深夜、フワちゃんがパーソナリティを務めるラジオ番組「フワちゃんのオールナイトニッポン0(ZERO)」（ニッポン放送・毎週月曜27時～）が放送。フワちゃんが、お笑いコンビ・相席スタートの山添寛からのコメントに反応した。



フワちゃんの番組では、CM明けのジングルとしてゆかりのある芸能人のコメントを紹介しており、これまでに有吉弘行、くりぃむしちゅー・上田晋也、和田アキ子など様々な人物が登場。今回は、山添がコメントを寄せた。

フワちゃんと山添は、『さしフワご相談ナイト』（フジテレビ系　...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76623/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76623/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 11:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「夏ナス」と「秋ナス」、おいしさの違いって何？]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。9月26日放送分のテーマは「ナスの豆知識」です。



ナスは「夏野菜」というイメージがあり、実際、夏に収穫されることが多いのですが、秋もナスの旬となります。9月～10月にかけて収穫されるナスは「秋ナス」と呼ばれています。

夏のナスは水分がたっぷり詰まってみずみずしいのに対し、秋ナスは甘みと旨味が強く、皮や実がやわらかいのが特徴です。

また、ナスの原産地はインドだと考えられています。暑い気候の方が育ちやすく...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76620/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76620/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 11:25:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[災害時などに医療活動を行う医師の「予備自衛官」としての任務]]></title><description><![CDATA[「平成立石病院」副院長で救急科医師の大桃丈知氏が9月26日、ニッポン放送「モーニングライフアップ 今日の早起きドクター」に出演。予備自衛官の医師としての仕事について解説した。


予備自衛官とは
新行市佳アナウンサー）大桃先生は医師である一方で予備自衛官でもいらっしゃいます。予備自衛官とはどういうものなのか教えていただけますか？

大桃）予備自衛官は、普段、自衛隊に勤務しておられる方の予備戦力と考えていただいていいと思います。

新行）予備戦力。

大桃）普段は企業に勤務しているのですが、災害などが起...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76621/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76621/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 11:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[抜歯？抜糸？　金曜コンビ「どうも、かみ合わない！？」]]></title><description><![CDATA[毎週金曜日・午後1時からの「金曜たまむすび」 
外山惠理＆玉袋筋太郎で2時間半の生放送！
9月最後の金曜たまむすび。武道館本番もあったけど、終わってみればあっという間。


たくさん働いたあとは、休憩を。ということで、プチ打ち上げを計画しましたが、スタッフの「ばっし」の予定で調整がつかず。「私が糸を抜いてあげる～」なんて言ってた外山さん、抜“糸”じゃなくて抜“歯”です・・・。もしかして金曜コンビは、かみ合ってない！？

2時からは「たまむすびTOKYOもん」


「下北沢カレーフェスティバル2022」開催中ということで、「下北沢のカレー」特集！
イベントを運営する西山友則さんをゲストにお迎えし、イベントに出店中の絶品カレーメニューを堪能。


チキン南蛮が乗ったカレー、キーマカレーのホット…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76622/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76622/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 11:03:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「スーパーラグビー」日本人初出場を果たした田中史朗「日本のラグビーを背負ってのチャレンジだった」]]></title><description><![CDATA[10月2日（日）、スポーツライター金子達仁がメインパーソナリティを務めるラジオ番組「The Deep」（ニッポン放送・毎週日曜20時～20時20分）が放送。ラグビー・NECグリーンロケッツ東葛・田中史朗選手が出演し、「スーパーラグビー」へ挑戦した当時の心境を語った。
[yhide]



[/yhide]

一流アスリートたちをゲストに迎え、スポーツの面白さや、アスリートの心の奥底にある想いを届けていく番組、「The Deep」。田中は、2012年にはスーパーラグビーに所属するニュージーランドのハイラ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76619/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76619/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[原油減産で日本の物価高も落ち着く？ 上念氏は「デフレになると失業が増える」と懸念]]></title><description><![CDATA[今年2月のウクライナ侵略を受け、ロシア産原油の供給が減る懸念から原油価格が一時急騰した。しかし夏以降、景気減速への懸念から下落基調となり、10月以降もその傾向が続きそうだ。10月3日の「おはよう寺ちゃん」（文化放送）では、このニュースについて経済評論家の上念司氏と寺島尚正アナウンサーが意見を交わした。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/76618/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/76618/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 10:55:02 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[災害時の備蓄にもおすすめな「栄養補助ゼリー」]]></title><description><![CDATA[今年3月末、27年働いたTBSを旅立ち、大海に漕ぎ出した堀井美香アナウンサー。ナレーション、朗読、ボランティア活動、ジェーン・スーさんとのプロレス観戦…色々な経験をして新たな出会いなどもあったそう。ただ堀井さんも現在50歳。船を漕ぐにも体力が必要になるわけです。そこで最近頼りにしているというのが「栄養補助ゼリー」。


都内のドラッグストアに行くと1つの店舗で10種類以上の「栄養補助ゼリー」が販売されていました。ただ飲むタイミングや、どういったものを選んだらいいのか意外と知らないもの。そこでAI食事管理アプリ「あすけん」の管理栄養士・道江美貴子さんに教えていただきました。


堀井さんが最近飲んでいる「キューピーコーワαチャージ」

■ゼリータイプのメリット
食欲がないときや急いでいるとき…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76614/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76614/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 10:39:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「君のセンスでお願いって言われると困るんです。」お花屋さんの愚痴！]]></title><description><![CDATA[宮藤官九郎さんがいろんな職業の愚痴を聞くラジオ「宮藤さんに言ってもしょうがないんですけど」。9月30日の放送は、お花屋さんの愚痴！


A：宮藤さんに言ってもしょうがないんですけど、花束を作るときに、「君のセンスでお願い」って言われると、いろんな意味で困るんです。
宮藤：(笑)　結構います？
A：結構いますね。そもそもオーダーを取る役と、花束を作る人が別の場合が多くて。
宮藤：オーダー取って、じゃあセンスでお願いしますって言われても、「実際作るの私じゃないんだよな」って。
A：先輩のセンスなんですけど、「はい」といってお受けすることはあります。
宮藤：次の日取りに行くと、私じゃないとは言わずに「できました」と。
A：そうですね。自分で作ったような雰囲気で。
宮藤：軽く嘘つきですね‼(笑)
…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76615/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76615/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 10:35:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★今週の運勢★「12星座占い」週間運勢ランキング1位は射手座（いて座）！ 12星座別の開運アクションは？（2022年10月3日（月）～9日（日））]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」では、今日の運勢や今週の運勢、心理テストなどを配信中！ 2022年（令和4年）の1週間の運勢（2022年10月3日（月）～9日（日））を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・真龍人（マリユドゥ）さんが占います。週間運勢ランキング1位は射手座（いて座）！ あなたの星座は何位……!? 12星座別の開運アクションもお届けします。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76613/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76613/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 10:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「パラリンピック・ムラール」の設置と体験イベント]]></title><description><![CDATA[”パラリンピック・ムラール”の設置と体験イベント
去年開催された東京パラリンピックの期間中、選手村に設置されていたムラールと呼ばれるモニュメントがこの度、東京・港区にある東京都人権プラザに設置されました。ムラールとは英語で「壁画」という意味を持ちますが、パラリンピック・ムラールとは、どのようなモニュメントなのか？
東京都人権啓発センターの中村雅行（なかむら・まさゆき）さんに伺いました。
 


東京都人権啓発センターの中村雅行さん
 

去年のオリンピック・パラリンピックの期間中に、パラリンピック選手村に設置されたもので、大会に参加した選手が「障害者の権利の推進」と「持続可能な共生社会実現」への願いを込めてサインすることでできたモニュメントです。差別が存在するという情報が十分に伝わっていな…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76616/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76616/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 10:29:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[死別・転職などで「誰にでも起こり得る孤独・孤立」の実態]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「すくすく育て 子どもの未来健康プロジェクト」（10月2日放送）に、内閣府特命担当大臣で衆議院議員の小倉將信が出演。日本における孤独・孤立の実態について語った。



淵澤由樹（アシスタント）：小倉さんは現在、こども政策、少子化対策、共生社会、男女共同参画、女性活躍、孤独・孤立対策の内閣府特命担当大臣です。小倉さんは内閣府特命担当大臣として、日本が抱えるさまざまな問題に取り組まれています。このなかの「孤独・孤立対策」では、具体的にどんなことをされているのですか？

小倉：我が国の自殺者数は...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76610/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76610/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 10:03:34 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[この番組、「静岡」がバズっています。]]></title><description><![CDATA[「アルコ&ピース D.C.GARAGE」314回目の放送。              
この番組、「静岡」がバズっています。

メンバーカラー・・・
平子　スカイブルー
酒井　パープル
サイリウム振る時のご参考にどうぞ。


今年の秋服・・・
酒井さんはパパになって初めての秋。初めて見る父の秋服が「練馬のキッズダンサー」ってことだけは避けてください。
平子さんは、35万のたけーパーカーを着るつもりらしい。
いやでも平子さんはロレックスを軸にしているんで、ロレックスのTシャツ着るのはどうでしょう？
メルカリで探してみたら、オフィシャルかは分かりませんがあるみたいです。
ロレックスの王冠が折れてる「リラックス」っていうパロディTシャツもありますし、
あのシュプとコラボした服もあるみたいです。こ…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76617/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76617/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 10:01:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ストロパン！ 314回目のターン！]]></title><description><![CDATA[毎週木曜深夜0時から放送中『ハライチのターン！』 
314回目の放送をお聴きいただきありがとうございました。

いつの間にやら、おかげ様で今回の放送で7年目に突入！いつも支えていただきありがとうございます。こんなに続くなんて中々ない、と喜ぶ岩井さんに、通過点だろ！と怒る澤部さん。しかし、今回に限っては7年目、と本当に通過点。澤部さんが怒るにも無理はありません。天国でのターンを目指して、これからものらりくらりとやっていくので、今後もお付き合いください。

そんな7年目、一発目の放送は…

 

新たにターンファミリーが増えました
ネット局のことを勝手にファミリーなんて言っていますが…新たに宮崎放送でもネットされることになりました！おめでたい！ということで、嬉しいことがあった時恒例のBAAD「…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76611/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76611/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 09:53:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「毒を吐くならクスリも出せ」品川祐の”嫌われの極意”]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ『ナイツのちゃきちゃき大放送』毎週土曜あさ9時から放送中!



今週は塙さんが「育休」のため、土屋さんと狩野英孝さんのコンビでお送りした「ナイツのちゃきちゃき大放送」。
ピンチの度に駆けつけてくれる狩野さん。いつもありがとうございます！


オープニングトークはピンチヒッター話から。狩野さんはナイツの他にもいろんな人のピンチヒッターを務めてきたとか。一方、土屋さんは、今月23日からはじまる独演会に向け稽古を始めたそうです。新ネタへの思いなど普段ではあまり聞けないトークになりました。


9時台のニュース振り返りコーナー「常連さんに聞いてみよう」

1週間を雑談で振り返る「常連さんに聞いてみよう」。
今日の常連さんは、えのきどいちろうさん。


「落語家・三遊亭円楽さん死去」「…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76612/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76612/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 09:32:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[要 潤「今年の夏をまったり振り返る」]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ『要 潤のMagic Hour』毎週土曜17時から放送中！

10月1日（土）放送後記

今週は、2人で『夏の思い出トーク』をお届け！

最上階10階にある  『エグゼクティブ オーシャンビュー テラス スイート 1007号室』  で  
東京湾を眺めながら、まったりトークです。

▼ハイアットリージェンシー東京ベイの詳細はこちら

あっという間に10月！ 
食欲の秋、読書の秋、スポーツの秋... 
みなさんどんな秋を楽しみにされているでしょうか？

いろんな秋を楽しみにしつつ…
今回は、2人が過ごした今年の夏を振り返りました。

『カフェラテな夏』

要潤の夏は、『カフェラテな夏』！！

夏に訪れたアメリカで、ドライブスルーに行った時の事...
注文を聞かれ、”カ・フェ・ラ・…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76608/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76608/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 09:24:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ふかわワールドに爆笑]]></title><description><![CDATA[車ラヴァーの安東弘樹が昼から車について熱く語る「カーマニア」向けのプログラム「ガレージヒーローズ」。
先週に引き続き、今週もタレントのふかわりょうさん登場です！
ニュービートル以外にも愛する車の話、そしてサイドブレーキから街批評まで、ディープなふかわワールドをお楽しみください。


＜ふかわさんの普段乗りの愛車＞
先週は愛車「ニュービートル」との出会いと別れ、そして2台目ビートルの魅力なんかを語ったふかわさん。
でもさすが一流タレント！愛でる車は他にもありました。
その1つが「JEEPラングラーアンリミテッド」。

2014年に発売された「限定色」に一目惚れして、常に中古車サイトを覗く日々。
そしてある日、北海道に1台、掲載されているのを発見したふかわさんは、実物を見ることもなく、即契約し…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76609/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76609/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 09:19:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[飯沼愛『初回放送が終わりました～！』]]></title><description><![CDATA[毎週日曜日お昼12時45分から放送

『飯沼愛の「明日、恋するために…」』

 

初回放送が終わりました！

初々しい沼ちゃんのラジオデビューいかがだったでしょうか？

 

本日の放送では、沼ちゃんが街中のカップルを観察していて気づいた

「カップルは服装が似ている！」ことについて分析しました。


ペアルック、シミラールック、アクセサリーをお揃いにするなどいろいろありますが…

沼ちゃんは意外にも？アリ派！

皆さんはいかがですか？


他にも地元・香川県のおすすめデートスポットなどを紹介しました。

香川に行った際にはぜひ行ってみてください！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76606/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76606/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 09:09:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[エド山口「顔は広いけど肩身が狭い！笑」]]></title><description><![CDATA[爆笑問題が日曜日の午後に4時間の生放送！　    
「爆笑問題の日曜サンデー」（日曜日・13時～17時まで4時間生放送）
 
午後2時からは「ここは赤坂応接間」
ゲストは俳優・ギタリスト・ユーチューバーのエド山口さん！

先週は弟・モト冬樹さんにお越しいただきましたが、今週は兄がお越しに！
2020年からはユーチューバーとしても活躍されています！


太田「エドさんがまずすごいのは、ビートルズの武道館を見に行ってますよね？」
エド「行ってます行ってます」
太田「ベンチャーズも初来日行ってるわけですよね？」
エド「厚生年金会館行ってます」
太田「それに、偽ビートルズでしたっけ？」
エド「リバプール・ビートルズね笑」
一同「笑」
エド「リバプール・ビートルズってのが後楽園のアイスパレスに来たん…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76607/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/76607/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 08:57:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[番組15年の歴史をたどる「ハッピー15周年祭」！　ニッポン放送『垣花正あなたとハッピー』]]></title><description><![CDATA[2007年にスタートした『垣花正 あなたとハッピー！』は、10月1日で15周年を迎える。これを記念し、10月3日（月）から6日（木）にかけて、番組にゆかりのあるゲストを迎え15年の歩みを振り返っていく。



[yhide]
『垣花正　あなたとハッピー！』10月3日（月）～6日（木）8時～11時30分
[/yhide]

10月3日（月）は独自の目線で鋭い意見が人気のテリー伊藤が生登場。森永卓郎との熱いトークバトルが期待される。

10月4日（火）は名物中継レポーター“オレンジマン”が復活。『飯田浩司...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76605/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76605/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 07:55:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[留学したいけど年齢が不安…勇気が出ず踏ん切りがつかない時どうすればいい？中元「気持ちの割合のシーソーはどんな感じ？」]]></title><description><![CDATA[『中元日芽香の「な」』が、10月3日（月）午前7時に更新され、「ちょっぴり長電話」のコーナーで29歳で転職前に留学をしてみたいけど、家族や上司に反対され行きたい気持ちがゆらいでるという相談に親身に答えた。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/76604/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/76604/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 07:00:05 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[今日の運勢★10月3日（月）の運勢★12星座占いランキング第1位は山羊座（やぎ座）！ あなたの星座は何位…!?]]></title><description><![CDATA[2022年10月3日（月）の毎日占い「12星座ランキング」を発表！ 
ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」では、今日の運勢や今週の運勢、心理テストなどを配信中です。2022年（令和4年）10月3日（月）のあなたの運勢を、東京・池袋占い館セレーネ代表・占い師の水森太陽（みずもり・たいよう）さんが占います。「12星座別ランキング＆ワンポイントアドバイス」第1位は山羊座（やぎ座）！ あなたの星座は何位……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76603/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76603/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 00:06:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[フワちゃん「今のあたしなら、できると思いませんか？」 醍醐味を完全無視してドッキリを自らオファー]]></title><description><![CDATA[9月26日（月）深夜、フワちゃんがパーソナリティを務めるラジオ番組「フワちゃんのオールナイトニッポン0(ZERO)」（ニッポン放送・毎週月曜27時～）が放送。フワちゃんが海外アーティストへの熱烈な憧れを語る中で、ドッキリ企画を自らオファーする一幕があった。



番組冒頭から「悔しすぎる……」とぼやき始めたフワちゃん。『行列のできる法律相談所』（日本テレビ系）で恒例となっている、芸能人のインタビュー中にビックな海外アーティストが壁を突き破って登場するドッキリ企画の中で、先日、フワちゃんが強い憧れを抱く...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76602/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76602/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 21:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[Creepy Nuts、番組5周年を記念したイベント開催！　全国のリスナー1万5000人以上が集結！]]></title><description><![CDATA[Creepy Nuts（R-指定、DJ松永）がパーソナリティを務める『Creepy Nutsのオールナイトニッポン』シリーズ5周年、オールナイトニッポン55周年を記念したイベント「Creepy Nutsのオールナイトニッポン『THE LIVE 2022』～オレらの Roots はあくまでラジオだとは言っ・て・お・き・たい ぜ!～」をきょう、東京国際フォーラム・ホールAで開催。トークありライブあり、そして松永念願のコーナーありの盛りだくさんの内容で、東京国際フォーラムに集まった5000人、全国99館の映...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76601/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76601/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 21:10:53 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[有吉“新幹線でのにおいマナー”に言及「通勤電車で食べている人を見ると、さすがに“ヤバいな”とは思うけど…」]]></title><description><![CDATA[有吉弘行がパーソナリティをつとめるラジオ生放送番組「有吉弘行のSUNDAY NIGHT DREAMER」。9月25日（日）の放送は、アシスタントにアルコ＆ピースの酒井健太と宮下草薙の宮下兼史鷹を迎えてお送りしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76600/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76600/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 19:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【今週の運勢】数秘術×ルーン占い★あなたの「誕生日」から導く1週間の運気は？【2022年10月3日（月）～10月9日（日）】]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする週間占い「数秘術×ルーン占い」。あなたの誕生日からバースデイ・ナンバーを導き出し、数秘術×ルーン占いで今週も愛のあるメッセージをお届けします。2022年（令和4年）今週（2022年10月3日～10月9日）1週間のあなたの運勢は……？
（監修：東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・真龍人（マリユドゥ）さん）]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76599/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76599/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 18:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[櫻坂46 井上梨名＆森田ひかる、運動会での『女子のアツい戦い』を回想　井上は「騎馬戦で大活躍してて……」]]></title><description><![CDATA[9月25日（日）、アイドルグループ・櫻坂46の井上梨名がメインパーソナリティを務めるラジオ番組「櫻坂46 こちら有楽町星空放送局」（ニッポン放送・毎週日曜23時～）が放送。井上とメンバーの森田ひかるが、運動会や体育祭の思い出について語った。



毎回、メンバーの1人をパートナーに迎えてトークする同番組に、今回は森田が登場。2人で、コーナー『ガラポンテーマトーク！』を展開した。

このコーナーは、商店街の福引きでよく見るガラポンを回し、出てきた玉の色と同じ色の紙に書かれたテーマに沿って、ゆるく話をして...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76598/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76598/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 17:50:38 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[夫と性交渉、キスをしたことがない…悩む妻に江原啓之が届けた言葉は？]]></title><description><![CDATA[スピリチュアリストの江原啓之が、現代社会でさまざまな悩みに直面している人たちに温かい“ことば”を届けるTOKYO FMの番組「Dr.Recella presents江原啓之 おと語り」
。今回は、結婚しているが性交渉やキスの経験がないと悩む方からのメッセージを紹介。江原が“ことば”を届けました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76596/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76596/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[Kiss FM KOBEは10月1日に開局32周年！高橋優とコラボレート]]></title><description><![CDATA[Kiss FM KOBEは10月1日に開局32周年！開局記念の10月は、10月5日に2年ぶりとなる8枚目のオリジナルアルバム『ReLOVE & RePEACE』をリリースする高橋優とコラボレート！特別番組『高橋優 with Kiss』を10月3日(月)の『Wave!!!!』 内でオンエア！また1か月間、高橋優からのメッセージを毎日オンエアします！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/KISSFMKOBE/76597/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/KISSFMKOBE/76597/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[笑福亭鶴瓶、息子・駿河太郎のブランドの洋服を語る「でも高いねん、あれ……」]]></title><description><![CDATA[笑福亭鶴瓶が、息子で俳優の駿河太郎に受け継がれている“鶴瓶の父”の血について語った。



9月25日のニッポン放送『笑福亭鶴瓶 日曜日のそれ』では、鶴瓶が個人的に制作したTシャツの写真がかわいいと話題になった。これは、自身の幼少期のオーバーオールにラムネの瓶を持った写真を切り抜いてプリントしたものだが、遠目から見ると英国の子どもがラッパを持って立っているようにも見えるオシャレな一品。鶴瓶のオシャレな少年時代が垣間見えるのだが、それは鶴瓶の父親が洋服店で働いていたことも関係していると語った

洋服とい...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76595/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76595/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 14:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[みちょぱ、東京で食べるならココ！という牛タン店の味に感動「めちゃくちゃ美味しくて」]]></title><description><![CDATA[9月25日（日）、みちょぱこと池田美優がパーソナリティを務めるラジオ番組「#みちょパラ」（ニッポン放送・毎週日曜22時30分～23時）が放送。みちょぱが、先日、地元の東京・赤羽にある有名店で牛タンを堪能したことを明かした。



先日、赤羽に行ってきたと語ったみちょぱ。以前、宮城・仙台の知り合いから「東京で牛タンを食べるならココ！」とおすすめされた牛タン焼専門店が赤羽にあると知り、食べに行くことにしたという。

土曜の夜で賑わう中、みちょぱたちは店内に入り、牛タンを堪能。そのとき食べた牛タンの味や、お...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76594/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76594/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 13:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[櫻坂46 井上梨名「脳内にきたんですよ」 森田ひかるの匂いから連想される「名曲」を即答]]></title><description><![CDATA[9月25日（日）、アイドルグループ・櫻坂46の井上梨名がメインパーソナリティを務めるラジオ番組「櫻坂46 こちら有楽町星空放送局」（ニッポン放送・毎週日曜23時～）が放送。井上が、自身の変わった特技について明かした。



現在、自身の公式プロフィールの特技欄に『ソフトテニス』と書いている井上だが、「実はもう1つありまして……」と告白。それは、井上曰く『匂い選曲ソムリエ』というもので、人の匂いを嗅いで、その匂いから連想される曲をセレクトすることができると話した。

小さな頃から様々な音楽に触れてきた影...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76593/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76593/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 12:30:27 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[12星座占い・10月の運勢「魚座（うお座）」全体運・恋愛運・仕事運・開運アドバイス]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする12星座占い・10月の運勢。12星座別の2022年（令和4年）10月の「魚座（うお座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。「魚座（うお座）」さんの10月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ 開運アドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76591/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76591/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 12:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[日向坂46　四期生メンバー11人目発表　　岸 帆夏（18歳 東京都出身）]]></title><description><![CDATA[四期生として12名のメンバーが加入することが決定した日向坂46。そのうちの1人、岸 帆夏（きし　ほのか／18歳 東京都出身）がメンバーとして発表された。



四期生12名のプロフィール動画が、9月22日（木）正午より、「日向坂46 OFFICIAL YouTube CHANNEL」にて毎日1名ずつ公開されているが、その11人目となったのが岸 帆夏だ。



岸 帆夏（きし ほのか）
18歳　東京都出身

生年月日：2004年8月15日
星座：しし座
出身地：東京都
血液型：O型

[yhide]■日...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76592/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76592/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 12:08:27 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[BOYS AND MENの冠レギュラー番組がニッポン放送でスタート「ここから俺達の伝説を作って見せます！！」]]></title><description><![CDATA[名古屋を中心に全国で活動するエンターテイメント集団 BOYS AND MEN の冠レギュラー番組 『くじライブ プレゼンツ BOYS AND MENの楽勝！有楽町』 が、ニッポン放送で今日10月2日からスタートする。


『BOYS AND MENの楽勝！有楽町』10月2日（日）スタート　毎週日曜20時20分～20時40分
BOYS AND MEN は、田村侑久、辻本達規、本田剛文、勇翔、平松賢人、吉原雅斗による6名からなる、名古屋を中心に全国で活動するエンターテイメント集団で、ニッポン放送での冠レギ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76590/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76590/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ももクロ百田・佐々木、ベトナムでの珍道中「飛行機が思っていた空港に着かなかった」]]></title><description><![CDATA[9月25日（日）に放送された、ラジオ番組「ももいろクローバーZ ももクロくらぶxoxo」（ニッポン放送・毎週日曜22時～22時30分）に、ももいろクローバーZの百田夏菜子、佐々木彩夏が出演。番組リスナーから「来年からベトナムに行くことになりました」という内容のメールが届き、昔、ライブイベントでベトナムへ行った時のエピソードを語った。



佐々木：私達もベトナムに行ったことあるよね。一泊二日ぐらいの弾丸でね。

百田：そう、車の中までも弾丸だった！

佐々木：仕事でいろいろな海外へ行かせてもらったけど...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76589/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76589/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 11:45:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[12星座占い・10月の運勢「水瓶座（みずがめ座）」全体運・恋愛運・仕事運・開運アドバイス]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする12星座占い・10月の運勢。12星座別の2022年（令和4年）10月の「水瓶座（みずがめ座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。「水瓶座（みずがめ座）」さんの10月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ 開運アドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76588/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76588/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 11:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[石井竜也「一番ショックだった…」和田アキ子からの言葉とは？ ソロデビュー当時を振り返る]]></title><description><![CDATA[お笑いコンビ・麒麟の川島明がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「SUBARU Wonderful Journey 土曜日のエウレカ」。「あなたの心を、ここではないどこかへ」をテーマに、ゲストの「ココロが動く（＝エウレカ）思い入れのある場所」へと案内していきます。9月10日（土）放送のお客様は、米米CLUBのボーカリストであり、今年ソロデビュー25周年を迎えた石井竜也さん。ソロ名義では2年半振りとなるニューアルバム 『LOST MESSAGE』を9月7日（水）にリリースしました。ここでは、ソロデビュー当時の苦労を振り返りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76587/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76587/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[12星座占い・10月の運勢「山羊座（やぎ座）」全体運・恋愛運・仕事運・開運アドバイス]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする12星座占い・10月の運勢。12星座別の2022年（令和4年）10月の「山羊座（やぎ座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。「山羊座（やぎ座）」さんの10月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ 開運アドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76585/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76585/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 10:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[今日は「オールナイトニッポン」放送開始記念日！ 「オールナイトニッポン」が生まれた55年前の今日はどのような夜だったのか、 貴重な証言と音楽で綴っていく2時間]]></title><description><![CDATA[今日10月2日は深夜ラジオの代名詞「オールナイトニッポン」の放送がスタートした日。今から55年前の今日、1967年10月2日の25時にスタートした「オールナイトニッポン」、その日はどんな夜だったのかを紐解く特別番組『1967年10月2日　オールナイトニッポンが生まれた日』が今夜25時から生放送で放送される。


オールナイトニッポン55周年記念特別番組『1967年10月2日　オールナイトニッポンが生まれた日』10月2日（日）25時～27時　生放送
55年間に渡り、数々のパーソナリティを見出し、常に時代...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76586/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76586/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 10:16:30 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[3時のヒロイン レギュラー番組スタート！全国のダイソー店舗内でも放送]]></title><description><![CDATA[お笑いにとどまらず、情報番組やドラマ出演など幅広く活躍中の「3時のヒロイン」がパーソナリティの新番組。
女性や若い世代を中心に安くてハイクオリティな「プチプラ」アイテムがWEBや雑誌で話題になっています。
番組ではそんなダイソーの新商品や人気商品を、3時のヒロインとダイソーの敏腕バイヤーのトークで楽しく紹介。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/RCC/76041/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/RCC/76041/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 10:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[12星座占い・10月の運勢「蠍座（さそり座）」全体運・恋愛運・仕事運・開運アドバイス]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする12星座占い・10月の運勢。12星座別の2022年（令和4年）10月の「蠍座（さそり座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。「蠍座（さそり座）」さんの10月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ 開運アドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76584/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76584/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 09:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[12星座占い・10月の運勢「射手座（いて座）」全体運・恋愛運・仕事運・開運アドバイス]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする12星座占い・10月の運勢。12星座別の2022年（令和4年）10月の「射手座（いて座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。「射手座（いて座）」さんの10月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ 開運アドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76582/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76582/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 08:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[12星座占い・10月の運勢「天秤座（てんびん座）」全体運・恋愛運・仕事運・開運アドバイス]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする12星座占い・10月の運勢。12星座別の2022年（令和4年）10月の「天秤座（てんびん座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。「天秤座（てんびん座）」さんの10月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ 開運アドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76583/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76583/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 08:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[減塩食品の「塩味」を1.5倍に増強させる食器を開発…ユージ「僕史上、トップ3に入るぐらいにうれしいニュース」]]></title><description><![CDATA[モデル・タレントとして活躍するユージと、フリーアナウンサーの吉田明世がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「ONE MORNING」。この記事では、9月19日（月・祝）～9月23日（金・祝）の放送から、ニュースを象徴する1つの数字にスポットを当てるコーナー「SUZUKI TODAY’S KEY NUMBER」で取り上げたトピックを紹介します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76579/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76579/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 06:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[12星座占い・10月の運勢「乙女座（おとめ座）」全体運・恋愛運・仕事運・開運アドバイス]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする12星座占い・10月の運勢。12星座別の2022年（令和4年）10月の「乙女座（おとめ座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。「乙女座（おとめ座）」さんの10月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ 開運アドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76580/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76580/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 06:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[平野レミ「あーちゃんは料理が上手だし、樹里ちゃんも上手」オフの日は家族揃ってご飯会]]></title><description><![CDATA[日曜日の昼下がり、静かな通りに佇む一軒の店「your time」に集うお客様たち。カウンター越しには、それぞれの個性あふれる物語が聞こえてきます。パーソナリティのチャンカワイがお届けするTOKYO FMの番組「ヱビスビール presents Color Your Time」。

9月18日（日）、9月25日（日）放送回のゲストは、料理愛好家の平野レミさんです。自分時間「my time」にまつわる物語をひも解いていきます。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76581/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76581/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 06:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[木村拓哉、友人・武豊は「“きっと馬としゃべっているんじゃないかな”って毎回、会うと思う」武豊騎手の“すごさ”を語る]]></title><description><![CDATA[木村拓哉が親交のあるゲストを迎え、人生をしなやかに生きていく様や、ゲストの秘めた魅力や強さに迫るTOKYO FMの番組「木村拓哉 Flow supported by GYAO!」。9月25日（日）の放送では、「頑張るリスナー応援企画」と題し、リスナーから寄せられたメッセージを紹介しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76574/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76574/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 06:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[建設業界の「高齢化」「人手不足」「技術継承」急がれるDX化…業務効率化を目指すサービスを開発する「ネクストフィールド」の取り組みとは？]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMの生ワイド番組「THE TRAD」（毎週月曜～木曜15:00～16:50）。月曜・火曜の放送は、稲垣吾郎（店長・パーソナリティ）と、吉田明世（専属店員・アシスタント）が本質的で流行に左右されない上質な音楽と趣味の話題をお届けします。

ニューノーマルに対応する中小企業を応援するコーナー「LINE WORKS Presents THEお仕事ラッド」では、レポーター・安藤咲良が東京近郊の中小企業を訪問。新しい働き方など“会社のニューノーマル”に関するエピソードを生中継で紹介します。

9月26日（月）放送のゲストは、建設現場のDXを推し進める「株式会社ネクストフィールド」代表・科部元浩（しなべ・もとひろ）さん。今回は建設業界の現状や、建設現場での効率化を目指したサービス開発につ…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76575/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76575/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 06:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[コロナ禍で「収入ゼロ」になった人も…現役が語る「フリーランス」という働き方]]></title><description><![CDATA[本部長・マンボウやしろと秘書・浜崎美保が、リスナーのみなさんと「社会人の働き方・生き方」を一緒に考えていくTOKYO FMの番組「Skyrocket Company」。9月28日（水）の放送では、会議テーマ「サバイブ案件〜フリーランスなう。〜」と題し、全国のリスナー社員からメッセージを募りました。数多く寄せられたエピソードのなかから、その一部を紹介します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76576/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76576/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 06:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[米米CLUB「浪漫飛行」制作秘話「レコーディングに1人も来ないんですよ」石井竜也が明かす]]></title><description><![CDATA[お笑いコンビ・麒麟の川島明がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「SUBARU Wonderful Journey 土曜日のエウレカ」。「あなたの心を、ここではないどこかへ」をテーマに、ゲストの「ココロが動く（＝エウレカ）思い入れのある場所」へと案内していきます。9月10日（土）放送のお客様は、米米CLUBのボーカリストであり、今年ソロデビュー25周年を迎えた石井竜也さん。ソロ名義では2年半振りとなるニューアルバム 『LOST MESSAGE』を9月7日（水）にリリースしました。ここでは、米米CLUBの代表曲「浪漫飛行」制作秘話を披露しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76577/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76577/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 06:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「神社」での“赤っ恥体験”！ リスナーの投稿に江原啓之「悪気がないから大丈夫！」「神様には許される」]]></title><description><![CDATA[スピリチュアリストの江原啓之が、現代社会でさまざまな悩みに直面している人たちに温かい“ことば”を届けるTOKYO FMの番組「Dr.Recella presents 江原啓之 おと語り」。9月25日（日）の放送は、月末恒例の「オモシロ＆ハッピーメール」をテーマにお届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76578/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76578/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 06:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[『オードリーのオールナイトニッポン』新オフィシャルグッズを販売！「おやすミッフィーちゃん」を商品化！]]></title><description><![CDATA[毎週土曜25時から放送中のニッポン放送『オードリーのオールナイトニッポン』の新しいオフィシャルグッズの販売がスタートした。春日の写真満載の「春日カレンダー」、miffyとのコラボ商品「おやすミッフィーちゃんパジャマ」「おやすミッフィーちゃんペンケース」「おやすミッフィーちゃんクッション」、そして「キン肉マン」とのコラボフィギュアが販売される。


『オードリーのオールナイトニッポン』新オフィシャルグッズ販売開始！
2009年10月にスタートした、お笑いコンビ・オードリーがパーソナリティを務める人気ラジ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76573/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76573/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 02:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[今日の運勢★10月2日（日）の運勢★12星座占いランキング第1位は山羊座（やぎ座）！ あなたの星座は何位…!?]]></title><description><![CDATA[2022年10月2日（日）の毎日占い「12星座ランキング」を発表！ 
ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」では、今日の運勢や今週の運勢、心理テストなどを配信中です。2022年（令和4年）10月2日（日）のあなたの運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属・占い師の莉瑠 (リル）さんが占います。「12星座別ランキング＆ワンポイントアドバイス」第1位は山羊座（やぎ座）！ あなたの星座は何位……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76572/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76572/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:06:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[神野三枝がオープニングから快調に飛ばす！東海ラジオ新番組『Paradise』]]></title><description><![CDATA[東海ラジオ新番組『Paradise』（月～金9:00～11:00 DJ神野三枝）29日（木）のオープニングトークから。コロナが始まって、神野三枝が買わなくなったものは？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/76510/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TOKAIRADIO/76510/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[伝説再び！『西川貴教のオールナイトニッポン』シリーズ、サブスクサービス“オールナイトニッポンJAM”で配信開始！]]></title><description><![CDATA[1990年代後半～2000年代にかけて放送された「西川貴教のオールナイトニッポン」シリーズが、サブスクサース“オールナイトニッポンJAM”のラインナップに追加される。10月1日（土）より配信予定。


伝説再び！ サブスクサービス“オールナイトニッポンJAM”に「西川貴教のオールナイトニッポン」シリーズが登場！
ラジオのサブスクサービスとして2022年6月に誕生した「オールナイトニッポンJAM」。現在、全32タイトルの番組が配信されているが、今回新たなラインナップとして、「西川貴教のオールナイトニッポ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76571/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76571/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 21:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[オールナイトニッポン55周年ロゴをデザインした大宮エリー、11年ぶりオールナイトニッポンに登場！]]></title><description><![CDATA[“深夜ラジオの代名詞” 『オールナイトニッポン』が放送開始55周年を迎えたことを記念して、毎週土曜日にスペシャルパーソナリティが週替わりでお届けしているニッポン放送『オールナイトニッポンPremium』。10月8日（土）は作家、画家、演出家など様々な顔を持つクリエイターの大宮エリーが担当することが決定した。


『大宮エリーのオールナイトニッポンPremium』10月8日（土）19時～21時　生放送
「オールナイトニッポン55周年イヤー」のオフィシャルロゴをデザインした大宮エリーが、2011年にオール...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76570/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76570/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 21:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[小原好美の演技が好きな佐久間が知れて嬉しいと語る小原の演技に対するアプローチとは？]]></title><description><![CDATA[10月1日放送の『Snow Man佐久間大介の待って、無理、しんどい、、』（文化放送）にて、Snow Manの佐久間大介が、声優の小原好美をゲストに迎え小原の演じているキャラクターや、小原の演じる時に意識していることなど、佐久間が好きだと語る小原の演技について語った。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/76569/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/76569/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 20:59:05 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[マヂラブ、番組開始わずか1年半でイベント開催　マグロ解体から野田ゲーまで、リスナーたちが大熱狂！]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送の人気番組『マヂカルラブリーのオールナイトニッポン0(ZERO)』（毎週木曜27:00～28:30）のイベント「オールナイトニッポン55周年記念　マヂカルラブリーのオールナイトニッポンZEROII‘～でっかいフォーラムでーす～」がきょう、東京国際フォーラム・ホールAにて開催された。番組開始からわずか1年半という異例の早さでの開催となったが、マグロの解体ショーから始まり、お馴染みのコーナー、リスナーと一緒に考えた企画など盛りだくさんの内容で、満席で埋まった会場のリスナー5,000人、そして配...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76567/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76567/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 20:31:43 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[有吉「センター分けにピッチリされて…」テレビ局でヘアメイクをする度にサモ・ハン・キンポーになる髪型に不満爆発!?]]></title><description><![CDATA[有吉弘行がパーソナリティをつとめるラジオ生放送番組「有吉弘行のSUNDAY NIGHT DREAMER」。9月25日（日）の放送は、アシスタントにアルコ＆ピースの酒井健太と宮下草薙の宮下兼史鷹を迎えてお送りしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76568/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76568/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 20:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[木村拓哉「一緒に羽ばたいて次の目的地に行きませんか？」“シルバーフェザー”を特典にしたライブツアーBD＆DVDに込めた思い]]></title><description><![CDATA[木村拓哉が親交のあるゲストを迎え、人生をしなやかに生きていく様や、ゲストの秘めた魅力や強さに迫るTOKYO FMの番組「木村拓哉 Flow supported by GYAO!」。9月25日（日）の放送では、リスナーから寄せられたメッセージを紹介。8月3日（水）にリリースしたBlu-ray＆DVD「TAKUYA KIMURA Live Tour 2022 Next Destination」について語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76566/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76566/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[THE YELLOW MONKEY・吉井和哉が自分のことを…MUCC・逹瑯がテンションが上がったこととは？]]></title><description><![CDATA[ロックバンド MUCCのヴォーカル・逹瑯がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「JACK IN THE RADIO」。9月24日（土）の放送は、今年2回目の逹瑯ソロ回！ リスナーからのメッセージをご紹介しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76565/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76565/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 19:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[12星座占い・10月の運勢「獅子座（しし座）」全体運・恋愛運・仕事運・開運アドバイス]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする12星座占い・10月の運勢。12星座別の2022年（令和4年）10月の「獅子座（しし座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。「獅子座（しし座）」さんの10月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ 開運アドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76564/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76564/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 18:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[10月の運勢「数秘術占い」運命数から導く今月の運勢ランキング1位は…？]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする月間占い「数秘術運勢ランキング」。生年月日から導き出される「運命数」を使用し、あなたの10月の運勢をランキング形式で発表！ 東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・玉木佑和（たまき・ゆな）さんが占います。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76561/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76561/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 17:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[生まれる前から「死ぬ日」は決まっているの？ 相談者の疑問に江原啓之の回答は…？]]></title><description><![CDATA[スピリチュアリストの江原啓之が、現代社会でさまざまな悩みに直面している人たちに温かい“ことば”を届けるTOKYO FMの番組「Dr.Recella presents江原啓之 おと語り」。今回は、人の“寿命”についての相談を紹介。江原が“ことば”を届けました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76562/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76562/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 17:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「転倒してしまうと大やけどですね」現役競輪選手が語る転倒時の生々しいエピソードとは？]]></title><description><![CDATA[本部長・マンボウやしろと秘書・浜崎美保が、リスナーのみなさんと「社会人の働き方・生き方」を一緒に考えていくTOKYO FMの番組「Skyrocket Company」。毎週月曜日18:40頃からのコーナー「スカロケ競輪部」では、競輪部・マネージャーの田村響華（たむら・きょうか）さんに、初心者でもわかる競輪の魅力について教えていただきます。

9月26日（月）の放送では、東京支部・L級1班の板根茜弥（いたね・あや）選手をゲストに迎え、お届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76563/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76563/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 17:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[＃53　番組スタート1周年でタンタンスカタン♪タンスカタン♬だったもうひとつの土曜日]]></title><description><![CDATA[オープニングトーク

番組スタート1周年を迎えられた「おかしば」、感謝感謝の今週ですが、嬉しいハガキも届きました。
70代の女性からで「お友達になりたくてお手紙書きました。特に松井アナのスカタントークが愛嬌があり好きです」
この「スカタン」というワードを受け、今週はここから「スカタン」を連発することになるのですが、一体全体「スカタン」って何ですか？
全国民が知ってるワードなんですか？雰囲気で面白そうだったので笑っていましたが、「スカタン」初めて聞いた気がします。
「スタジャン」ではないですよね。「スターティン！」でもないですよね。
調べました「スカタン」とは？
あてがはずれること。だまされること。また、見当違いなことをした人をののしっていう語。とんちんかん。まぬけ。
※コトバンク参照
褒め…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/76560/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/QRR/76560/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 17:28:18 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[12星座占い・10月の運勢「蟹座（かに座）」全体運・恋愛運・仕事運・開運アドバイス]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする12星座占い・10月の運勢。12星座別の2022年（令和4年）10月の「蟹座（かに座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。「蟹座（かに座）」さんの10月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ 開運アドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76559/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76559/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 17:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「偏見の目で見られるのではないか…」フリースクールに通っていた10代の声]]></title><description><![CDATA[ラジオの中の学校、TOKYO FM「SCHOOL OF LOCK!」。毎週月曜にお届けしている「SOCIAL LOCKS!」のコーナーでは、生まれた環境のこと、性のこと、障がいのことなど、周りとの“違い”について悩んでいるさまざまな10代の声を届けています。

9月26日（月）の放送では、「周りの目が気になって、フリースクールに通っていたことを話せない」という14歳のメッセージを紹介。パーソナリティのこもり校長とぺえ教頭が、自分の経験を話す相手やタイミング、またその必要性について語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76556/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76556/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[サカナクション山口一郎「ラジオで近況を伝えていくことくらいはできたらいいな」現在の体調を報告]]></title><description><![CDATA[サカナクションの山口一郎と江島啓一が、TOKYO FMのレギュラー番組に出演。山口が現在の体調を伝えました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76557/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76557/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[景井ひな「クスって笑っちゃう」「コマ送りのレベルがすごい」気になるTikTokerを紹介]]></title><description><![CDATA[景井ひなが、TOKYO FMのレギュラー番組に出演。10代のリスナーから届いたおすすめのTikTokerを紹介し、動画を見た感想を伝えました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76558/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76558/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[12星座占い・10月の運勢「双子座（ふたご座）」全体運・恋愛運・仕事運・開運アドバイス]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする12星座占い・10月の運勢。12星座別の2022年（令和4年）10月の「双子座（ふたご座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。「双子座（ふたご座）」さんの10月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ 開運アドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76555/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76555/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[福山雅治 まだまだ止まらない！ 映画ガリレオ『沈黙のパレード』への感想メールを一挙紹介！]]></title><description><![CDATA[シンガーソングライターで俳優の福山雅治がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「福のラジオ」。10月1日（土）の放送では、まだまだ盛り上がりをみせる映画ガリレオ『沈黙のパレード』への感想メールを紹介しました。

高校の演劇部で演出を担当していたという、熊本市にお住まいの、えぬさん（18歳・高校生）。福山さんをはじめ、北村一輝さんや柴咲コウさんなど実力俳優さんたちの一瞬の表現に圧倒されっぱなしだったと言います。そして何より、この作品が持つ深い世界観に「本当に1人で行ってよかったって思うくらい号泣していました」と教えてくれました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76553/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76553/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[高橋優をゲストに迎えた関西国際空港内でのFM802公開収録が決定！リスナー50組100名様をご招待！]]></title><description><![CDATA[高橋優をゲストに迎えた関西国際空港内でのFM802公開収録が決定！リスナー50組100名様をご招待！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/802/76519/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/802/76519/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[梅田彩佳「求めてくれるのが嬉しい」帰宅時、就寝時…“癒やし”を与えてくれる2匹の愛犬の存在]]></title><description><![CDATA[恵俊彰がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「東京海上日動 Side By Side」（毎週土曜15:30～15:55）。毎週さまざまなゲストを招き、ゲストが育んできた出会い、言葉、音楽などを通じて、“いつも身近にある存在”について語ってもらいます。

10月1日（土）、8日（土）放送ゲストは、AKB48グループを卒業後、舞台、ミュージカルを中心に活躍する梅田彩佳さん。この記事では、1日（土）の放送内容を紹介します。愛犬との暮らしや1人旅の思い出について語ってくれました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76554/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76554/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 15:55:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[12星座占い・10月の運勢「牡牛座（おうし座）」全体運・恋愛運・仕事運・開運アドバイス]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする12星座占い・10月の運勢。12星座別の2022年（令和4年）10月の「牡牛座（おうし座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。「牡牛座（おうし座）」さんの10月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ 開運アドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76552/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76552/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 15:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[12星座占い・10月の運勢「牡羊座（おひつじ座）」全体運・恋愛運・仕事運・開運アドバイス]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする12星座占い・10月の運勢。12星座別の2022年（令和4年）10月の「牡羊座（おひつじ座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。「牡羊座（おひつじ座）」さんの10月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ 開運アドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76551/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76551/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 14:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[血液型×琉球龍神タロット占い「2022年10月の運勢ランキング」発表！ あなたの血液型は何位!?【開運フォト付き】]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする血液型別占い・2022年10月の運勢。今回は、沖縄・石垣島で活動する占い師・真龍人（マリユドゥ）さんが「琉球龍神タロット」で占いました。血液型別・2022年10月の運勢ランキング、あなたの血液型は何位……？
（監修：東京・池袋「占い館セレーネ」・真龍人（マリユドゥ）さん）]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76550/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76550/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 13:43:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「風呂に入らない」「歯磨きは2日に1回」だらしない夫と離婚したい…22年間耐えた妻に江原啓之が届けた言葉は？]]></title><description><![CDATA[スピリチュアリストの江原啓之が、現代社会でさまざまな悩みに直面している人たちに温かい“ことば”を届けるTOKYO FMの番組「Dr.Recella presents江原啓之 おと語り」。今回は、だらしない夫が嫌で、この環境から抜け出したい……という相談者からのメッセージを紹介。江原が“ことば”を届けました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76549/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76549/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 12:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[和田アキ子、タモリとラジオで初トーク！　アッコ＆タモリのいいかげんにダイナマイク]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送『ゴッドアフタヌーン　アッコのいいかげんに1000回』にタモリがゲスト出演することが決定した。


祝！和田アキ子デビュー55周年突入SP！『ゴッドアフタヌーン　アッコのいいかげんに1000回』10月22日（土）　11時～13時
ニッポン放送の土曜のお昼を支えて30年。一週間の大爆笑の出来事から芸能界のことまで、和田アキ子の素顔とホンネ、のびのびトークが聴ける120分『ゴッドアフタヌーン　アッコのいいかげんに1000回』（毎週土曜11時～13時）。10月22日（土）の放送に、スペシャルゲス...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76548/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/76548/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 12:03:24 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[STUTSのトラック制作に迫る1時間。身近な音を使ったオリジナルトラックの演奏もあり！]]></title><description><![CDATA[STUTSのトラック制作に迫る1時間。DJ土井コマキもMPCに初トライ！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/802/76426/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/802/76426/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[世界最高峰の競馬レース、悲願の日本馬初勝利なるか？今年もラジオ独占生放送！『凱旋門賞実況中継』]]></title><description><![CDATA[凱旋門賞はフランス・パリロンシャン競馬場の芝2400mを舞台に行われる世界最高峰のレース。今年は歴代最多となる4頭の日本馬が出走予定。果たして悲願の日本馬初勝利は叶うのか？JRAの馬券発売もある今年の凱旋門賞をラジオで生放送するのはラジオNIKKEIだけ。今年で101回目を迎える世界最高峰レースの模様を迫力の実況とともにラジオNIKKEIでお楽しみください！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/RN1/76542/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/RN1/76542/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[木村拓哉「母性がダダ漏れですよね」A.B.C-Z河合郁人ファンからのメールに反応、河合とのエピソードも披露！]]></title><description><![CDATA[木村拓哉が親交のあるゲストを迎え、人生をしなやかに生きていく様や、ゲストの秘めた魅力や強さに迫るTOKYO FMの番組「木村拓哉 Flow supported by GYAO!」。9月25日（日）の放送では、リスナーから寄せられたメッセージを紹介。A.B.C-Zの河合郁人さんとのエピソードを語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76544/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76544/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[遊助「自分たちの時代を新たに作っていこう」ニューシングル「僕らの時代」に込めた思いとは？]]></title><description><![CDATA[ジョージ・ウィリアムズ、安田レイがパーソナリティをつとめるTOKYO FMの生放送番組「JA全農 COUNTDOWN JAPAN」。9月24日（土）の放送は、歌手・タレントの遊助さんが登場。初めて購入したCDのこと、9月21日（水）にリリースしたニューシングル「僕らの時代」について語ってくれました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76545/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76545/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[機能性、デザインも◎ 普段のファッションに合う「ビンディングシューズ」自転車声優・野島裕史が紹介！]]></title><description><![CDATA[声優界随一のサイクリスト・野島裕史が、自転車をテーマにお届けしているTOKYO FMの番組「サイクリスト・ステーション ツアー・オブ・ジャパン」。9月25日（日）の放送は、野島裕史のサイクルコラム「サイクルコーデ シューズ篇」をお届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76546/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76546/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[猫、イルカ、レトロ建築…あなたが今“夢中になっているもの”は何？]]></title><description><![CDATA[本部長・マンボウやしろと秘書・浜崎美保が、リスナーのみなさんと「社会人の働き方・生き方」を一緒に考えていくTOKYO FMの番組「Skyrocket Company」。9月29日（木）の放送では、会議テーマ「みんなのくびったけ案件～私、もうこれに夢中なんです～」と題し、全国のリスナー社員からメッセージを募りました。数多く寄せられたエピソードのなかから、その一部を紹介します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76547/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76547/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[阪神甲子園球場でワンマンライブを控えているあいみょんが、地元・西宮の"ええとこ"について語る一時間。]]></title><description><![CDATA[来月11月5日（土）に自身初の阪神甲子園球場での弾き語りワンマンライブを控えているあいみょんが、地元・西宮の"ええとこ"について語る一時間番組の放送が決定！「FM802 HOLIDAY SPECIAL あいみょんの西宮ふりーくす」]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/802/76449/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/802/76449/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 10:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[南海放送 開局70年 ラジオドラマ『微笑み返し～七人のゴースト～』制作決定！・公開生放送のお知らせ！]]></title><description><![CDATA[南海放送 開局70年 ラジオドラマ『微笑み返し～七人のゴースト～』制作決定！・公開生放送のお知らせ！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/RNB/76516/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/RNB/76516/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 10:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[シングルマザー支援、障がい者グループホーム…“空き家”を活用した社会的な取り組みをおこなう「めぐみ不動産コンサルティング」とは？]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMの生ワイド番組「THE TRAD」（毎週月曜～木曜15:00～16:50）。月曜・火曜の放送は、稲垣吾郎（店長・パーソナリティ）と、吉田明世（専属店員・アシスタント）が本質的で流行に左右されない上質な音楽と趣味の話題をお届けします。

ニューノーマルに対応する中小企業を応援するコーナー「LINE WORKS Presents THEお仕事ラッド」では、レポーター・安藤咲良が東京近郊の中小企業を訪問。新しい働き方など“会社のニューノーマル”に関するエピソードを生中継で紹介します。

9月19日（月・祝）放送のゲストは、空き家を活用した社会的な取り組みをおこなっている「株式会社めぐみ不動産コンサルティング」代表取締役・竹田恵子さんです。同社の取り組み、ニューノーマルなサービスに…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76543/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76543/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 10:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「秋の休日にじっくり聴きたい～洋楽名曲特集vol.2」]]></title><description><![CDATA[千葉県をはじめ、海外のちょっと気になるトピックスと共に毎回テーマに合わせた素敵な音楽をとよた真帆がお届けする『SATURDAY BRACING MORNING』！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/76049/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/BAYFM78/76049/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 09:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[アーチェリーを広めるために…武藤弘樹「パリオリンピックで勝つことがすごく大事」]]></title><description><![CDATA[藤木直人、高見侑里がパーソナリティをつとめ、アスリートやスポーツに情熱を注ぐ人たちの挑戦、勝利にかける熱いビートに肉迫するTOKYO FMの番組「SPORTS BEAT supported by TOYOTA」。9月24日（土）の放送では、東京オリンピックで銅メダルに輝いた、アーチェリーの武藤弘樹（むとう・ひろき）選手をゲストに迎えて、お届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76537/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76537/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 06:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[達人・大坊勝次が淹れたコーヒーの味わいに、宇賀なつみも感動「今日は何も口に入れたくない…」]]></title><description><![CDATA[放送作家・脚本家の小山薫堂とフリーアナウンサーの宇賀なつみがパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「日本郵便 SUNDAY’S POST」。9月25日（日）の放送では、コーヒーの達人・大坊勝次（だいぼう・かつじ）さんをゲストに迎えて、お届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76538/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76538/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 06:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[五十嵐亮太、完全試合が懸かるバックで守る野手の気持ちを代弁「守っているほうはたまらないですよ」]]></title><description><![CDATA[プロゴルファーの丸山茂樹がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「NECネッツエスアイ presents 丸山茂樹 MOVING SATURDAY」。9月24日（土）の放送は、前回に引き続き、元プロ野球選手・大リーガーで、現在は野球解説者の五十嵐亮太（いがらし・りょうた）さんをゲストに迎え、お届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76539/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/76539/</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 06:00:00 +0900</pubDate><category/></item>
</channel></rss>