<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>radiko news(ラジコニュース)</title><link>https://news.radiko.jp</link><description>「radiko news(ラジコニュース)」は、ラジオがインターネット(アプリやパソコン)で無料で聴ける「radiko.jp(ラジコ)」の記事メディア。ラジオ番組やパーソナリティ、イベントなどの情報が盛りだくさん！他にも全国の加盟ラジオ局からのニュースを発信しています。</description><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 07 Jun 2021 18:30:01 +0900</lastBuildDate>
<item><title><![CDATA[ファーストサマーウイカ「ああ見えて優しいんですね（笑）」霜降り明星・粗品との対談に歓喜！]]></title><description><![CDATA[5月31日（月）深夜、タレントのファーストサマーウイカがパーソナリティを務めるラジオ番組「ファーストサマーウイカのオールナイトニッポン0(ZERO)」（ニッポン放送・毎週月曜27時〜）が放送。6月14日（月）放送の同番組に、お笑いコンビ・霜降り明星の粗品がゲスト出演することを発表した。



6月4日に2ndデジタルシングル『帰り花のオリオン』をリリースするウイカ。同曲は、霜降り明星の粗品が作詞・作曲・編曲を手掛け、テレビドラマ『#コールドゲーム』（東海テレビ・フジテレビ系　6月5日スタート）の主題歌...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55924/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55924/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 17:55:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[北朝鮮による拉致問題に関心が無いアメリカ～日本から継続的に働きかけなければ動かない]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（6月7日放送）にジャーナリストの須田慎一郎が出演。北朝鮮による拉致問題について解説した。


横田めぐみさんの父・滋さんが亡くなって1年
北朝鮮による拉致被害者の横田めぐみさんの父、滋さんが2020年6月に87歳で亡くなってから、6月5日で1年となった。命日に合わせ、めぐみさんが通った新潟市立寄居（よりい）中学校の同級生らが追悼会を開催し、当時、めぐみさんとともに歌ったという「翼をください」を同中で合唱した。
拉致問題特別委員会で2年以上質疑が出てい...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55925/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55925/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 17:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[IoT時代に求められる日本の技術～「半導体・デジタル産業戦略」]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（6月7日放送）にジャーナリストの須田慎一郎が出演。経済産業省が「半導体・デジタル産業戦略」を発表したというニュースについて解説した。


経済産業省が「半導体・デジタル産業戦略」を発表
経済産業省は6月4日、世界的に需要が高まる半導体の確保を国家事業と位置付けた「半導体・デジタル産業戦略」を発表した。半導体などのデジタル産業の基盤強化に国家事業として取り組み、次世代の製造技術の国産化などを進めるとしている。

飯田）かつては「電子立国」と言われた日本...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55922/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55922/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 17:45:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[東京五輪「開催・中止」の議論の根底にある政治的な思惑]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（6月7日放送）にジャーナリストの須田慎一郎が出演。開幕まで50日を切った東京オリンピックについて解説した。


東京オリンピック～スポンサーの延期提案報道、組織委員会が否定
イギリスの経済誌フィナンシャル・タイムズが6月4日、東京オリンピックの一部スポンサーが大会の延期を要求していると報じたことを受け、東京オリンピック・パラリンピック組織委員会は5日、「そのような要求はない」と報道を否定する見解を明らかにした。

飯田）オリンピック開幕まで残り50日...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55923/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55923/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 17:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[米の台湾へのワクチン提供～中国に頼る構図を防ぐ安全保障上の戦略]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（6月7日放送）にジャーナリストの須田慎一郎が出演。アメリカが台湾への新型コロナワクチンの提供を発表したニュースについて解説した。


アメリカが台湾へのワクチン提供を発表
米上院議員が6月6日、台湾を訪問し、新型コロナウイルスワクチン75万回分を国際枠組み「COVAX（コバックス）」を通じて提供することを発表した。

飯田）台湾へは日本からもワクチンが行きました。
中国の台湾へのワクチン提供発言はハイブリッド戦の一環
須田）台湾も一旦収束させた新型コ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55919/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55919/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 17:35:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[川相昌弘が振り返る阪神との数々の“乱闘”「僕、ベンチから飛び出すのはめちゃくちゃ早かった（笑）」]]></title><description><![CDATA[ショウアップナイター　エピソード55
＜エピソード16 ～乱闘時、気が付いたらアリアスを持っていた！？～＞
～今年2021年、放送開始から「55周年」のシーズンを迎えたニッポン放送「ショウアップナイター」。これを記念し、中継だけでは届けきれない取材情報や解説陣の“ここだけの話”など、「55」のエピソードを紹介していく連載企画～


ショウアップナイター解説者の川相昌弘が、巨人-阪神戦での数々の「乱闘」について振り返った。



今年2021年に55周年を迎えるニッポン放送ショウアップナイター。その解説...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55920/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55920/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 17:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[借金のカタに途上国から産業を取り上げる中国～安全保障問題も孕む「一帯一路」構想]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（6月7日放送）にジャーナリストの須田慎一郎が出演。G7が首脳会議（サミット）で中国の経済圏構想「一帯一路」への対抗策を協議する調整に入ったというニュースについて解説した。


中国の経済圏構想「一帯一路」～G7首脳会議で対抗策を協議へ
先進7ヵ国（G7）は6月11日からイギリス・コーンウォールで開催される首脳会議（サミット）で、中国の経済圏構想「一帯一路」への対抗策を協議する調整に入った。一帯一路についてG7で本格的な協議が行われるのは初めてとなる。...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55918/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55918/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 17:25:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[水樹奈々、“出会い系サイト”から結婚したリスナーのエピソードに大興奮!? 「湿度があがってムンムンです」]]></title><description><![CDATA[声優・歌手として活躍する水樹奈々がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「水樹奈々のMの世界」。5月31日（月）の放送では、リスナーのピンキーな体験談をご紹介するレギュラーコーナー「ミズガメッシュナイト!!!」をお届け。今回のテーマは「マッチングアプリで会ったあの人」です。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55916/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55916/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ももクロ玉井「“歳を重ねていく楽しみ”がわかってきた」26歳の抱負を語る]]></title><description><![CDATA[ももいろクローバーZのメンバーがパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「ももいろクローバーZのSUZUKIハッピー・クローバー！」。好奇心を刺激する“知識”と日曜夕方を彩る“音楽”をあわせ持った家族で楽しめる「知識＋音楽のハイブリッドプログラム」です。毎週、より音楽が色濃くなって、家族でドライブに行きたくなるような1時間をお届けします。

6月6日（日）の放送では、「TKサウンドから宇多田ヒカルまで！ 90年代メガヒットプレイリスト」をお届け。リスナーのみなさんから募集した「90年代のヒット曲」をオンエアしていきました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55917/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55917/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[山下達郎が選曲と音質にこだわるラジオ番組『山下達郎のサンデー・ソングブック』]]></title><description><![CDATA[ミュージシャン・山下達郎さんがパーソナリティを務める、TOKYO FM『山下達郎のサンデー・ソングブック』（通称：サンソン）。現在、山下さんが唯一出演しているラジオ番組であり、来年で放送30周年を迎えます。今回は、オールディーズ・ソングから歌謡曲、レアな音源まであらゆるジャンルの音楽をお届けする『サンソン』の魅力を紹介します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/edit/55709/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/edit/55709/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[劇団ひとり、ずん、高田文夫、マヂカルラブリーが連日生登場！『ナイツ　ザ・ラジオショー』]]></title><description><![CDATA[劇団ひとり、ずん、高田文夫、マヂカルラブリーが『ナイツ　ザ・ラジオショー』に出演することが決定した。


『ナイツ ザ・ラジオショー』二刀流芸人大集合ウィーク　6月14日（月）～17日（木）13時～15時30分生放送
ニッポン放送で毎週月曜～木曜の昼1時から放送している番組『ナイツ ザ・ラジオショー』。ナイツの2人がメインパーソナリティとなり、日替わりで芸人たちがパートナーを務める濃厚な“お笑いラジオ”は、お笑いラジオリスナーを中心に、熱く支持されている生放送番組である。

14時台のゲストコーナー「...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55911/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55911/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 15:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ビジネス現場のプロが伝えるビジネス情報番組「ソウミラ」6/7(月)スタート! 生活・投資情報に役立つ情報も発信]]></title><description><![CDATA[ラジオNIKKEI第1で6月7日（月）からスタートする情報番組『 ソウミラ～相対的未来情報発信番組』。既存の情報を元に仮設を立て、予測することが可能な“相対的未来“につながるヒント＝”ソウミラ“をいち早くリスナーと共有します。最新のピックアップニュース、マーケットデータから未来を予測。ビジネスで成功した経験者から話を聞くコーナーなど様々なビジネスに役立つ情報を発信します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/RN1/55901/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/RN1/55901/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 15:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[秀樹ファンの間で語り継がれる"業界の大立者"とは?!奇想天外な「土曜の夜」]]></title><description><![CDATA[シンガーソングライターの松崎真人が、'70～'90年代の日本の曲・日本語の曲を中心に"厳選かけ流し"（イントロからアウトロまでノーカット）でお届けするSTVラジオ『MUSIC☆J』。5日のOAでは、日本の歌謡界の大スター･西城秀樹の知られざる名曲をリスナーからのリクエストで掛けました。その曲にまつわるエピソードが興味しかありません。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/STV/55878/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/STV/55878/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[俳優・松田優作の“音楽人”としての顔とは？『GREAT STORY −不滅のスタア− 』]]></title><description><![CDATA[昭和、そして平成の時代を駆け抜けた「スタア」 たちの、今なお色褪せることのない魅力を、週替わりで特集するスペシャル番組を6月のFM COCOLOでは、お届けしています。第1週は、加美幸伸の案内でつづる「松田優作ブルース」。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/CCL/55899/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/CCL/55899/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 13:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[TKO・木本武宏、森脇健児に『あの件』を生告白！？6月8日ABCラジオ]]></title><description><![CDATA[6月8日（火）「森脇健児のケンケン・ゴウゴウ！」にTKO・木本武宏がスタジオに生登場！森脇健児にあの件を生告白！？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/ABC/55898/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/ABC/55898/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 12:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[DATS×PEARL CENTER×LUCKY TAPESの鼎談のほか未公開音源もたっぷり！]]></title><description><![CDATA[DATS×PEARL CENTER×LUCKY TAPESの鼎談、
レーベルオーナー×TENDREインタビューのほか
所属アーティストの貴重音源たっぷりオンエア！
6月7日の『MIDNIGHT GARAGE』はRALLYE LABEL特集の3時間！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/802/55636/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/802/55636/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[菅田将暉、USJ愛が実り「本当にマジで感慨深い」冠ラジオ番組とのコラボ企画が決定]]></title><description><![CDATA[5月31日（月）深夜、俳優の菅田将暉がパーソナリティを務めるラジオ番組「菅田将暉のオールナイトニッポン」（ニッポン放送・毎週月曜25時～27時）が放送。同番組とユニバーサル・スタジオ・ジャパン（以下、USJ）とのコラボ企画が決定したことを発表した。



これまでにも菅田は、弟とUSJへ遊びに行った話や、大好きなアトラクションについて度々語っており、今年2021年4月には、USJ開業20周年を記念したコラボグッズも発売。さらに、番組では“ユニバーサル・スダジオ・ジャパン”と題して、妄想でテーマパークを...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55897/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55897/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 11:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[土地利用規制法案～その「争点」と罰則規定の「必要性」]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（6月7日放送）にジャーナリストの須田慎一郎が出演。6月4日、参議院で審議入りした土地利用規制法案について解説した。


土地利用規制法案～参議院で審議入り
安全保障上の重要施設周辺や国境離島の土地利用を国が調査・規制する土地利用規制法案が6月4日、参議院で審議入りした。領土問題を担当する小此木国家公安委員長は「安全保障の確保のための規制が必要だ」とした上で、土地の所有者や関係者への調査は最小限度とし、国民の権利や自由が不当に侵害されることはないと説明...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55896/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55896/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 11:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ソメイヨシノの桜の木に「サクランボ」は実らないの？]]></title><description><![CDATA[あなたの朝がいつもイイ朝でありますように---ニッポン放送『羽田美智子のいってらっしゃい』。5月31日放送分のテーマは「サクランボ」です。






サクランボは桜の果実の総称で、「桜桃（おうとう）」とも呼ばれています。特に「セイヨウミザクラ」という桜の実のことを、サクランボと言うそうです。

サクランボの名前の由来には諸説ありますが、桜の実のことを“桜の子ども”という意味で「桜の坊」と呼び、それが「さくらんぼう」になって、最終的に「さくらんぼ」に変化したのでは……と考えられています。

桜と聞いて...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55894/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55894/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 11:25:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[東京都医師会理事に聞く～ワクチン接種の現場で起きている「さまざまな問題」]]></title><description><![CDATA[東京都医師会理事で「目々澤医院」院長の目々澤肇氏が5月31日、ニッポン放送「モーニングライフアップ 今日の早起きドクター」に出演。新型コロナウイルスのワクチン接種の現場で起こっているさまざまな問題とその対応について解説した。


医療従事者の接種も遅れている江戸川区～集団接種の担当は医師会会員の手挙げ方式
飯田浩司アナウンサー）新型コロナウイルスのワクチン接種体制について、先生が開業していらっしゃる江戸川区の事情をお聞きしたいと思います。いまはどういう状況ですか？

目々澤）江戸川区は医療従事者の接種...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55895/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55895/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 11:20:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[リリー・フランキーが「TikTok」生配信！“店主”をつとめるラジオ番組「スナック ラジオ」で「実験的にやってみようと…」]]></title><description><![CDATA[リリー・フランキーが“スナックの店主”をつとめ、川村那月、BABIが“アルバイト女子店員”をつとめるTOKYO FMの番組「リリー・フランキー『スナック ラジオ』」。6月5日（土）の放送では、ショートムービーアプリ「TikTok（ティックトック）」から徳永裕之さんがご来店。番組初となるTikTokライブ配信（6月7日（月）20時半～予定）を控える“TikTok初心者”のリリーが、徳永さんからアドバイスをもらいました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55893/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55893/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 11:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ニッポン放送「サンドウィッチマンのオールナイトニッポン」放送文化基金賞　優秀賞受賞　～東日本大震災から10年を迎えた今年3月11日の特別番組]]></title><description><![CDATA[東日本大震災から10年を迎えた今年3月11日25時から放送された特別番組『サンドウィッチマンのオールナイトニッポン』が「第47回放送文化基金賞」のラジオ部門 優秀賞を受賞した。



東日本大震災から1週間、2011年3月18日25時から放送されたオールナイトニッポンでパーソナリティを務めたサンドウィッチマン。この急遽、放送された特別番組は、緊急報道、ライフラインに関する情報が続いた地元・宮城県の東北放送でも放送された。被災者に寄り添った言葉を届けるべきなのか、お笑いを届けるべきなのか迷った上で放送に...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55892/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55892/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 11:09:51 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[コンサドーレ野々村社長「10分あれば2､3点入る」長過ぎるアディショナルタイムに苦言]]></title><description><![CDATA[サッカーJ1･北海道コンサドーレ札幌の野々村芳和社長がSTVラジオ『GO!GO!コンサドーレ』に出演。5月29日の柏レイソル戦で､前半に2回のVARが実施された影響で、アディショナル･タイム(AT)が10分という異例の長さに。未知の世界での戦いに、コーチまでもがイエローカードを出されるなど試合も異例の展開に。その舞台裏をトークしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/STV/55891/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/STV/55891/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 10:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[知っているようで知らない「SDGs」～黒木瞳が聞く]]></title><description><![CDATA[黒木瞳がパーソナリティを務めるニッポン放送「あさナビ」（5月31日放送）に、一般社団法人 SDGsアントレプレナーズ 代表理事の青柳仁士が出演。SDGsが誕生した経緯、またその概要について解説した。



黒木）毎日さまざまなジャンルのプロフェッショナルにお話を伺う「あさナビ」、今週のゲストは元国連職員で一般社団法人 SDGsアントレプレナーズ 代表理事の青柳仁士さんです。

青柳）よろしくお願いします。

黒木）人類と地球の未来のためにSDGsが掲げる目標を考えて、身近なところで「我々1人ひとりが、...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55890/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55890/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[2030年までに、だれひとり、困らない世界を作る]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ毎週日曜日の夜8時に開店する「スナックSDGs」！
6月6日（日）の放送へのご来店、ありがとうございました。
「再エネソムリエ」の大石英司とTBSアナウンサーの堀井美香ののふたりが
毎週、さまざまなゲストをお迎えするラジオの中の社交場。
話し合うのは、地球の未来です。
今回も一青窈さんと「FRaU」編集長の関龍彦さんをお迎えしました。
6月6日（日）のお品書きは、「SDGsの伝え方」！
「2030年までに、だれひとり、困らない世界を作る」！
そんなゴールに向けて、世界を変える17の目標を掲げた「SDGs」。
2015年に国連で採択されたキーワードですが、認知度は高まっているものの、それでも・・・難しいというイメージは拭えませんよね。
社会の課題を女性誌はどう伝えるか。
多くの方…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55912/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55912/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 06:51:17 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[絹製の傘⇒キヌガサ⇒鉄人？金曜コンビが東京洋傘に感動！]]></title><description><![CDATA[平日午後1時から放送中のTBSラジオ「金曜たまむすび」。
6月4日（金）は、外山惠理×玉袋筋太郎のコンビでお送りしました。
金曜たまむすび、3時からは特集コーナー「TOKYOもん」。

テーマはこれからの雨の季節を前に「東京洋傘」。2018年に東京都に伝統工芸品に指定された傘で、100年以上前から続く伝統的手法をほぼ同じ形で現在に受け継いでいるそうです！
お話を伺ったのは、株式会社市原の代表、奥田正子さんと、株式会社モンブランの取締役、山口君枝さん。
おふたりとも、傘作りの、東京都伝統工芸士！
持てば、違いがわかる質の良さ！　絹の傘はお値段、15万円だそうです。
一生モノ！
雨の季節に、東京洋傘いかがですか〜
2時からは「プロモーションさん、いらっしゃ〜い」。

歯科衛生士や歯科医師に特化…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55913/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55913/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 06:51:11 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[包括的な里親支援を行う「多摩フォスタリング機関」]]></title><description><![CDATA[毎週土曜日「蓮見孝之 まとめて！土曜日」内で放送している「人権トゥデイ」。
様々な人権をめぐるホットな話題をお伝えしています。
6月5日（土）のテーマは…『包括的な里親支援を行う「多摩フォスタリング機関」』
児童相談所が担っていた里親支援業務を民間委託

親の病気や虐待などといった理由から、親と一緒に暮らすことが出来ない子どもを自らの家庭に迎え入れる「里親制度」。
子どもの養育においては、集団で暮らす児童養護施設などではなく、里親など、家庭的な環境で養育されることが最優先と国が定めています。
今日は、その里親に関する包括的な支援を行う、「フォスタリング機関」について取り上げます。
「フォスター」とは養育する、子供を育てるという意味、「フォスタリング」は子供を育てる里親家庭を支援するといった…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55914/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55914/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 06:51:05 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[国山ハセン「演技」について考えてみた／ゲストは社会学者・下地ローレンス吉孝。]]></title><description><![CDATA[TBSラジオからバービーがお送りする「週末ノオト」(毎週土曜13:00-14:55)
6月5日（土）のパートナーは国山ハセンアナウンサー。
国山ハセン「”演技”について考えてみた」
アナウンサーコラム「〇〇について考えてみた」。今回は「演技」について。
1か月前の前回出演時、「この春から、毎日がゴールデンウィーク」と言っていたハセンさん、ここのところ、テレワーク多めで、充実した巣ごもり生活を。
今更かもしれませんが、韓国ドラマ「愛の不時着」を観て感動…！普段、あまりドラマにのめり込むタイプじゃないそうなんですが、観ているうちに、途中から涙が止まらなくなってしまったそうで。
今の韓国のエンタメは日本とちょっと異なっていて、予算がとにかくあって、エンタメを海外に輸出している印象。そこから、「日…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55915/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55915/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 06:50:57 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★週間占い★「12星座占い」今週の運勢ランキング1位は双子座（ふたご座）！ あなたの星座は何位!?（2021年6月7日～6月13日）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする今週の占い「12星座別ランキング＆ワンポイントアドバイス」。2021年（令和3年）今週（2021年6月7日～6月13日）1週間の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・真龍人（マリユドゥ）さんが占います。今週は、双子座（ふたご座）の新月（10日・日食）と、火星の獅子座（しし座）への移動（11日）という2つの大きな星の動きがあります。今週の占い運勢ランキングをチェックしていきましょう！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55889/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55889/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 06:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「大麻」に関する間違った情報を信じないで！「脳や体に悪影響がある危険な薬物」薬物取締調整官が警鐘]]></title><description><![CDATA[青木源太と足立梨花がパーソナリティをつとめ、暮らしに役立つ情報や気になるトピックを深掘りしていくTOKYO FMの番組「青木源太・足立梨花 Sunday Collection」。6月6日（日）放送のテーマ「間違った情報を信じないで！ 大麻は危険なドラッグ」。厚生労働省 監視指導・麻薬対策課 薬物取締調整官の小牟田竜一（こむた・りゅういち）さんに、「大麻」をテーマに話を伺いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55888/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55888/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 06:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【今日6/7から！】聴けば当たる！？総額200万円のお取り寄せギフト！豪華ゲストも続々登場！ABCラジオ大感謝祭]]></title><description><![CDATA[今日（6月7日）から1週間、 ABCラジオがリスナー大感謝祭を開催！総額200万円！全国各地のお取り寄せギフト＆ここでしか聴けない！？豪華ゲストとのラジオ交流戦も！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/ABC/55887/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/ABC/55887/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 05:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[人にもワンちゃんにも優しい居住空間]]></title><description><![CDATA[毎週土曜(13:00-14:55)放送「週末ノオト」内のワンちゃんがテーマのコーナー「週末ドッグノオト」。
毎回愛犬家のゲストをお迎えして、ワンちゃんの魅力はもちろん、ワンちゃんとの素敵な時間を過ごすための情報をシェアしていきます。先週にひきつづき、
ゲストは一級建築士で、家庭動物住環境研究家の金巻とも子さんです。

▼金巻さんはワンちゃんや猫ちゃんといった家庭動物との住まいの設計が得意な級建築士。
▼ペットと住まいに関する講演、執筆活動もされています。
ワンちゃんのお腹を冷やせる場所を作ろう。
バービー：これからの季節、気温も湿度も高くなりますが、ワンちゃんは暑いの苦手ですよね。
金巻：人より温度が4度低いところが快適なんだって思ってあげたほうがいいです。子犬やシニア犬は体温調節がうまく…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55902/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55902/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 04:17:12 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[アルピー「食わず嫌い王」をラジオで実践]]></title><description><![CDATA[TBSラジオで毎週火曜深夜0時から放送『アルコ&ピース D.C.GARAGE』245回目の放送。
この番組、「コンセプトバー『デンタル』」がバズっています。
実食・・・
1度は出てみたかった「食わず嫌い王」をラジオで実践。
平子さんのお品は「なめこの味噌汁・キーマカレー・セロリスティック・おかかのおにぎり」
一方酒井さんは、「酢豚・卵かけごはん・冷やし中華・シュウマイ」
先手の平子さんは酢豚を選択。酒井さんの目が泳いだのを見逃しません。
後手の酒井さんは、ノリさんと相談しキーマカレーを選択。
平子家ではキーマカレーに目玉焼きを乗せるという点にひっかかり・・・・
等々ありまして。いざ、披露。
平子さんは「酢豚」、酒井さんは「セロリスティック」を選択。
さあ実食！・・・・・「「まいりました！！…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55903/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55903/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 04:16:48 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[山口もえ登場！ご主人の爆笑・田中の意外な（？）一面をカミングアウト！]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ「土曜ワイドラジオTOKYO ナイツのちゃきちゃき大放送」毎週土曜あさ9時から放送中！
6月5日（土）もちゃきちゃき大放送をお聞きいただいて、ありがとうございます！
今週のオープニング漫才は「動物捕獲作戦」
塙：ちょっと前に、脱走したニシキヘビが見つかって話題になりましたけど、今週もやたら動物のニュースがたくさんありましたよね。ジャイアントパンダ、アジアゾウ、巨大な怪鳥･･･
土屋：あ、確かにそうですね。
塙：熊、ドラゴン、巨大な怪鳥。さぁ、どれからいきましょうか。
土屋：そんなにありました？後半がちょっと分からないんですけど。ジャイアントパンダは、上野動物園のシンシンに妊娠の兆候が見られたニュースですよね。
塙：そうそう。細かくは分からないけど、睡眠時間が増えたかなんか、あと…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55904/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55904/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 04:16:32 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[良原安美アナウンサーが放送前から大興奮！最新家庭用ロボットとは！？]]></title><description><![CDATA[『爆笑問題の日曜サンデー』（毎週日曜・13時〜17時まで、TBSラジオで放送）
午後4時からは、特集コーナー「サンデーマナブくん」

今週は、様々な企業が参入し盛り上がりをみせている「家庭用ロボット」をマナブくん。
ゲストは、毎年トレンド予測でお世話になっている雑誌『DIME』編集長・安田典人さん。
現在、家電量販店ではロボット売り場のスペースが拡大中。
新宿高島屋にある家庭用ロボット売り場では、今年1月から3月の売り上げが前年同期比3倍以上。
「おうち時間」が増加したことにより、話し相手や癒しを求める人が増えているそう。
スタジオには、今話題の「家庭用ロボット」が続々登場！
・SHARP”モバイル型ロボット”『RoBoHoN（ロボホン）』
・YAMAHA”コミュニケーションロボット”『C…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55905/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55905/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 04:16:18 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[日村、イナゴ を「あ、美味いね！エビみたいな感じだね。」]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ『金曜JUNK バナナマンのバナナムーンGOLD』毎週金曜 深夜1時〜3時 放送中！
2021年6月4日（金）
設楽「あれ？カレンダーがちっちゃくなっちゃった！」
日村「6月だけになっちゃったね。あれじゃ見えないよ。」
設楽「あれは前までのが折られてるんじゃない？」
と、めくってみると・・・
設楽「ほら俺の予想通り！」
日村「毎週このくだりやってるよね（笑）」
コーナー【新クイズスピリッツ！】
毎週月曜日に発売される『週刊ビックコミックスピリッツ』の中から問題が出題され、日村さんが正解すると賞品がもらえます。しかし、1問目は不正解。代わりに設楽さんが蓬莱本館の焼売をゲット！
日村さんは罰ゲームとして、6月4日は虫の日ということからイナゴの佃煮をゲット。
イナゴを見た瞬間は、驚い…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55906/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55906/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 04:16:02 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[憧れの生き方を車で表現する辺見えみり登場！「大人の女性」に憧れた20代に選んだ車とは？]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ「GARAGE HERO’s～愛車のこだわり～」毎週土曜お昼12時から放送中！
車ラヴァーの安東弘樹が朝から車について熱く語る「カーマニア」向けのプログラム。
6月6日（日）は、意外にも車大好き！運転大好きな辺見えみりさん登場！
元々、アンディとは深夜のバラエティで共演！
でもアンディも知らなかった車愛を伺いました。
車が好きになったキッカケは？
16歳から芸能界入り。あまりの忙しさに「1人になりたい時間が欲しい！」と思うようになり、プラベート空間を求めてマイカーを意識。
「車を運転している女性は自立した女！」と、背伸びをしたい20歳の時、憧れのカーライフが始まります。
ちなみに辺見さんの運転は「スムーズにスイスイと」と自己評価。
助手席に人（女性）を乗せて急ブレーキを踏んでし…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55907/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55907/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 04:15:12 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[日本の家庭を彩って64年～『家庭画報』編集長・千葉由希子]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ「コシノジュンコ MASACA」毎週土曜夕方5時から放送中！
2021年6月6日（日）放送
千葉由希子さん（part 1）
香川県高松市出身。女性誌の編集や通販カタログ企画・製作を歴任後、webメディア「家庭画報.com」編集長に就任。2018年10月より『家庭画報』編集長として活躍しています。
千葉：先生、、このたびはレジオン・ド・ヌール賞受賞おめでとうございます！ 私光栄なことに、先生がお呼びになった数少ないゲストとして受勲式にお招きいただいて、受勲されるところを間近で拝見することができました。それはそれは荘厳で、こちらまで緊張して・・・経験できないことですよね。
JK：ふつうなら100人はいらっしゃるところですが、コロナ禍なのでね。嬉しかったわ、フランス大使が長々と私の人…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55908/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55908/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 04:15:02 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「銀座に『赤の広場』？！リピーター続出のお店がオープン」（にち10おでかけリサーチ）]]></title><description><![CDATA[TBSラジオ「安住紳一郎の日曜天国」毎週日曜あさ10時から放送！
オススメのスポットから生中継している「にち10 おでかけリサーチ」
▼銀座に赤の広場がオープン！
6月6日(日)は、今年2月に銀座一丁目にオープンしたロシアの食品専門店「赤の広場」をご紹介しました。銀座には日本各地のアンテナショップがたくさんありますが、ロシアのアンテナショップのような感じです。
▼代表のミヤべ ヴィクトリアさん
代表のミヤべ ヴィクトリアさん
銀座の赤の広場にしました。ただ私の周りの日本人の友達とか、半分以上が反対していたんです。何でかというと、赤の広場は日本人は怖いかもしれない、キツイ名前ではないかと色々あったんですが、どうしてもこの店は「赤の広場」にしたくて。ロシアを好きな人が来る、好きじゃない人はどん…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55909/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55909/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 04:14:49 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ワクチンの職場接種、どう思いましたか？]]></title><description><![CDATA[今週になって、突然出てきた「ワクチンの職場接種」。今月21日から職場接種を開始する政府の方針に、早くも名乗りを上げた企業もあります。大企業中心ですが、素早い対応。働き世代が、早くにワクチンを接種出来るのは良いことだと思いますが、今まで後手後手だった政府の急な方針転換に違和感を覚えますよね。そこで・・・。
「森本毅郎・スタンバイ！」（TBSラジオ、月～金、6:30-8:30）7時30分過ぎからは素朴な疑問、気になる現場にせまるコーナー「現場にアタック」、2021年6月4日（金）は、金曜日恒例のサラリーマンの声。『ワクチンの職場接種、どう思いましたか？』というテーマで、街でお話を伺いました。
概ね好評！職場接種
●「いや、良い事だと思います。なかなかね、仕事をしていると会社を休んだりしてまで受…]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55910/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/TBS/55910/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 04:14:39 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★今日の運勢★2021年6月7日（月）12星座占いランキング第1位は乙女座（おとめ座）！ あなたの星座は何位…!?]]></title><description><![CDATA[今日の占い「12星座ランキング」を発表！ ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする、毎日運勢占い「12星座別ランキング＆ワンポイントアドバイス」。2021年（令和3年）6月7日（月）のあなたの運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属・占い師の月星ルナ（つきほし・るな）さんが占います。今日の第1位は乙女座（おとめ座）！ あなたの星座は何位……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55886/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55886/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 01:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[今週のMusic Bitはスペシャルウィーク。Jr.EXILEが登場。]]></title><description><![CDATA[今が旬な音楽(NOW)”と“これからブレイク必至の注目アーティスト(NEXT)”を厳選してお送りするミュージックプログラム！
Jr.EXILEも登場。浮所飛貴、浜辺美波、日向坂46が出題するクイズに答えよう。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMO/55805/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMO/55805/</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[辛坊治郎「『生きてるってなんだろう？』って毎日考える」 長期単独航海の心境を太平洋上から吐露]]></title><description><![CDATA[ヨット太平洋単独無寄港横断に出航したキャスターの辛坊治郎が6月1日、ニッポン放送「辛坊治郎　ズーム　そこまで言うか！」にヨット太平洋単独無寄港横断中の船上から電話出演。航海における過ごし方とアメリカ大陸への到着見込みを報告した。



ニッポン放送「辛坊治郎　ズーム　そこまで言うか！」では、番組パーソナリティの辛坊治郎がヨット太平洋単独無寄港横断に挑戦している間、“スペシャルパーソナリティ”たちが“留守番”をしているが、番組では「生存確認テレフォン」と題して、辛坊に持たせた衛星携帯電話へ毎回必ずかける...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55885/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55885/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 21:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[木村拓哉「“夢を叶える魔女”ですからね！」LiLiCoの波乱万丈な芸能生活に驚き]]></title><description><![CDATA[木村拓哉が親交のあるゲストを迎え、人生をしなやかに生きていく様や、ゲストの秘めた魅力や強さに迫るTOKYO FMの番組「木村拓哉 Flow supported by GYAO!」。5月のゲストには、映画コメンテーターのLiLiCoさんが登場。5月30日（日）の放送では、LiLiCoさんの今後の夢と、“人生の1曲”について伺いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55884/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55884/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 21:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[自宅で楽しめる夏フェス！宅ROKフェスティバル2021]]></title><description><![CDATA[6月9日　ROKの日に開催される「宅ROKフェスティバル」
コロナ渦の夏でもステイホームでも安全に楽しめるこのフェスについて中心人物であるロック・パーソナリティの魂とアーティスト・ナオキ屋にインタビューを行いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/ROK/55839/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/ROK/55839/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[内田理央「オタT」をファッションに取り入れるコツは？「当時は外で着る勇気がなかったけど…」]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMの新番組「Qoo10 presents 内田理央の明日、なに着よ？」（毎週金曜 18:30～19:00）。女優・ファッションモデルとして活躍する内田理央が、リスナーとの交流やゲストとのトークを通じて、等身大の「今」を発信する番組です。6月4日（金）の放送は、内田が最近ハマっている調味料や、“オタT”の着こなし方について話しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55883/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55883/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[KAN「訴えるどころか、教えてくれ！と言われる」自分を褒める珠玉の作とは?!]]></title><description><![CDATA[シンガーソングライターで、偉大なメロディメーカー・KANが、音楽シーンをウィットたっぷりに語り通すSTVラジオ『KANのロックボンソワ』。KAN自ら「よくここまでやったなぁ」と自分を褒めてしまった入魂の1曲をデモテープから披露。確かに「完コピ」とはこのこと？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/STV/55811/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/STV/55811/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 19:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[清武選手（セレッソ大阪）・満田選手（京都ハンナリーズ）が、闘志を燃やす1曲とは？]]></title><description><![CDATA[6月7日(月)～10日(木)のFM COCOLO『M's Groove』は、「関西で活躍するアスリートはどんな曲で闘志を燃やしているのか？」をテーマに、ラグ様々なスポーツのチームから、毎日選手たちの声が届きます。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/CCL/55881/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/CCL/55881/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 19:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[◆心理テスト◆「選んだアイスクリーム」でわかる!? あなたに近づく「恋愛トラブル確率」]]></title><description><![CDATA[乃木坂46の山崎怜奈（れなち）がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「山崎怜奈の誰かに話したかったこと。」。生活の“現場”で感じるモヤモヤやザラつきなどをリスナーとともにスッキリさせていきます。6月3日（木）の放送では、心理テスト「選んだアイスクリームでわかる!? あなたに近づく『恋愛トラブル確率』をチェック！」にチャレンジしました。
（監修：池袋占い館セレーネ所属・木田真也（きだ・しんや）さん）]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55882/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55882/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 19:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【速報】東京の新たな感染者351人]]></title><description><![CDATA[東京都は今日6月6日、新型コロナウイルスの感染者が新たに351人、死者が5人確認されたと明らかにした。



65歳以上の高齢者は30人。

重症者は60人。

～2021年6月6日16:54　『ニッポン放送　ニュース』より]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55880/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55880/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 16:54:49 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[辛坊治郎「もう完全にポルターガイストですよ」 嵐の中の船内の様子を太平洋上から報告]]></title><description><![CDATA[ヨット太平洋単独無寄港横断に出航したキャスターの辛坊治郎が5月31日、ニッポン放送「辛坊治郎　ズーム　そこまで言うか！」にヨット太平洋単独無寄港横断中の船上から電話出演。航海の状況とアメリカ大陸への到着見込みを報告した。



ニッポン放送「辛坊治郎　ズーム　そこまで言うか！」では、番組パーソナリティの辛坊治郎がヨット太平洋単独無寄港横断に挑戦している間、“スペシャルパーソナリティ”たちが“留守番”をしているが、番組では「生存確認テレフォン」と題して、辛坊に持たせた衛星携帯電話へ毎回必ずかけることとな...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55877/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55877/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:13:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★2021年6月の運勢占い★「山羊座（やぎ座）」全体運・恋愛運・仕事運（12星座占い）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする月間占い「12星座別・2021年（令和3年）6月の運勢占い」。今月の「山羊座（やぎ座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。山羊座（やぎ座）さんの6月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ ワンポイントアドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55809/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55809/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★2021年6月の運勢占い★「水瓶座（みずがめ座）」全体運・恋愛運・仕事運（12星座占い）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする月間占い「12星座別・2021年（令和3年）6月の運勢占い」。今月の「水瓶座（みずがめ座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。水瓶座（みずがめ座）さんの6月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ ワンポイントアドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55813/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55813/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★2021年6月の運勢占い★「魚座（うお座）」全体運・恋愛運・仕事運（12星座占い）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする月間占い「12星座別・2021年（令和3年）6月の運勢占い」。今月の「魚座（うお座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。魚座（うお座）さんの6月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ ワンポイントアドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55842/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55842/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★2021年6月の運勢占い★「牡羊座（おひつじ座）」全体運・恋愛運・仕事運（12星座占い）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする月間占い「12星座別・2021年（令和3年）6月の運勢占い」。今月の「牡羊座（おひつじ座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。牡羊座（おひつじ座）さんの6月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ ワンポイントアドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55690/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55690/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★2021年6月の運勢占い★「牡牛座（おうし座）」全体運・恋愛運・仕事運（12星座占い）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする月間占い「12星座別・2021年（令和3年）6月の運勢占い」。今月の「牡牛座（おうし座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。牡牛座（おうし座）さんの6月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ ワンポイントアドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55692/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55692/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★2021年6月の運勢占い★「双子座（ふたご座）」全体運・恋愛運・仕事運（12星座占い）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする月間占い「12星座別・2021年（令和3年）6月の運勢占い」。今月の「双子座（ふたご座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。双子座（ふたご座）さんの6月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ ワンポイントアドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55713/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55713/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★2021年6月の運勢占い★「蟹座（かに座）」全体運・恋愛運・仕事運（12星座占い）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする月間占い「12星座別・2021年（令和3年）6月の運勢占い」。今月の「蟹座（かに座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。蟹座（かに座）さんの6月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ ワンポイントアドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55721/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55721/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★2021年6月の運勢占い★「獅子座（しし座）」全体運・恋愛運・仕事運（12星座占い）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする月間占い「12星座別・2021年（令和3年）6月の運勢占い」。今月の「獅子座（しし座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。獅子座（しし座）さんの6月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ ワンポイントアドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55724/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55724/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★2021年6月の運勢占い★「乙女座（おとめ座）」全体運・恋愛運・仕事運（12星座占い）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする月間占い「12星座別・2021年（令和3年）6月の運勢占い」。今月の「乙女座（おとめ座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。乙女座（おとめ座）さんの6月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ ワンポイントアドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55766/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55766/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★2021年6月の運勢占い★「天秤座（てんびん座）」全体運・恋愛運・仕事運（12星座占い）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする月間占い「12星座別・2021年（令和3年）6月の運勢占い」。今月の「天秤座（てんびん座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。天秤座（てんびん座）さんの6月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ ワンポイントアドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55770/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55770/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★2021年6月の運勢占い★「蠍座（さそり座）」全体運・恋愛運・仕事運（12星座占い）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする月間占い「12星座別・2021年（令和3年）6月の運勢占い」。今月の「蠍座（さそり座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。蠍座（さそり座）さんの6月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ ワンポイントアドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55773/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55773/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★2021年6月の運勢占い★「射手座（いて座）」全体運・恋愛運・仕事運（12星座占い）]]></title><description><![CDATA[ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする月間占い「12星座別・2021年（令和3年）6月の運勢占い」。今月の「射手座（いて座）」の運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属の占い師・夏目みやびさんが占います。射手座（いて座）さんの6月の運勢（全体運、恋愛運、仕事運）は？ ワンポイントアドバイスも！]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55801/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55801/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「醤油」の塩分濃度は海水の約5倍…“しょっぱさ”を感じないのはなぜ？ 醤油のスペシャリストが解説]]></title><description><![CDATA[ホラン千秋がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの新番組「apollostation Drive Discovery PRESS」。番組では、“ラジオの中の編集部”を舞台にホランが編集長、リスナーが番組専属特派員となり、全国の食べ物やさまざまな場所にスポットを当て、日本の魅力を再発見していきます。6月6日（日）の放送では、醤油のスペシャリスト・高橋万太郎さんをゲストに迎え、お届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55876/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55876/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 12:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[加藤浩次のお土産は近藤春菜?!「北一硝子のピエロじゃねぇよ！」山口一郎も納得？]]></title><description><![CDATA[加藤浩次とサカナクションの山口一郎。ともに北海道･小樽市出身の2人がSTVラジオ『加藤さんと山口くん』で、念願の小樽収録を続ける6回目。東京へ帰る前に、故郷・小樽でお土産選びのため「北一硝子」にやってきた2人。加藤がレギュラー出演する『スッキリ』へのお土産に選んだのは、ガラスのピエロ人形。その理由とは…？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/STV/55727/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/STV/55727/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 12:29:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[悪魔の角をイメージした完全ワイヤレスイヤホン「EAR DEVIL」をプレゼント！フォロー＆RTキャンペーン]]></title><description><![CDATA[ラジコでは、6月6日の「悪魔の日」にちなみ、悪魔の角をイメージしたAIPの完全ワイヤレスイヤホン「EAR DEVIL」をプレゼントするキャンペーンを実施します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/edit/55492/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/edit/55492/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 12:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[櫻坂46 松田里奈＆関有美子、映画を観るのが苦手な理由に共感「私たちはちょっと慣れないんです」]]></title><description><![CDATA[5月30日（日）深夜、ラジオ番組「櫻坂46 こちら有楽町星空放送局」（ニッポン放送・毎週日曜23時～）が放送。櫻坂46 松田里奈と関有美子が、長尺の映像作品を観ることについて語った。



メインパーソナリティである櫻坂46の尾関梨香が休養中のため、しばらくの間はメンバーが交代制で代打メインパーソナリティを担当していくこととなっているこの番組だが、今回は、メンバー2期生の松田里奈が担当。そしてこの番組では、毎回メンバーの1人をパートナーに迎えているが、今回は同じく2期生の関有美子が登場した。



リ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55874/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55874/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 11:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ももクロ・高城、佐々木に“ソウルメイト”と猛アピールするも「ヤダー！（笑）」]]></title><description><![CDATA[5月30日（日）に放送された、ラジオ番組「ももいろクローバーZ ももクロくらぶxoxo」（ニッポン放送・毎週日曜22時～22時30分）に、ももいろクローバーZの高城れに、佐々木彩夏がそれぞれ別の場所からリモートで出演。“好きな番号”について語る中で、高城が占い結果で出たという運命の人について明かした。



佐々木：私は3番！

高城：その心は？

佐々木：私、3人で仲良くなることが多いの。小学校とか高校とか、私を入れて3人で仲良くなることが多くて。小学校の時は3年生、4年生が3組で、そのクラスがすご...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55875/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55875/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 11:45:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[チャゲアスファン垂涎の裏話が聞ける「チャゲアス同好会」]]></title><description><![CDATA[RKBラジオのチャレンジ企画番組『日曜moR。～明るいラ族計画』。今夜は月一回のお楽しみ「チャゲアス同好会」。ファン垂涎の裏話が聞けます。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/RKB/55871/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/RKB/55871/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[適宜、さっと、しんなりするまで…「レシピ独特の表現」に戸惑った経験ありますか？]]></title><description><![CDATA[モデル・タレントとして活躍するユージと、フリーアナウンサーの吉田明世がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「ONE MORNING」。この記事では、5月24日（月）～28日（金）の放送から、ニュースを象徴する1つの数字にスポットを当てるコーナー「SUZUKI TODAY’S KEY NUMBER」で取り上げたトピックを紹介します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55872/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55872/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[「鬼滅の刃」「ONE PIECE」「キングダム」…集めている「漫画」ある？]]></title><description><![CDATA[本部長・マンボウやしろと秘書・浜崎美保が、リスナーのみなさんと「社会人の働き方・生き方」を一緒に考えていくTOKYO FMの番組「Skyrocket Company」。6月3日（木）の「社会人意識調査」のテーマは「集めている漫画はありますか？」はたして、その結果は……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55873/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55873/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 11:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[下田文代アナがお気に入りの逸品を厳選！「カラフル玉手箱」]]></title><description><![CDATA[6月のRKBカラフルマンスの目玉『RKBラジオ　下田文代のカラフル玉手箱』を購入すると「オンライン・ミーティング」に参加することができます。RKBラジオ『仲谷一志・下田文代のよなおし堂』で見せる素顔とは違う一面が見られるかも、、、。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/RKB/55794/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/RKB/55794/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 10:15:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[木村拓哉「だから人を不幸にしないんだよね」“人を傷つけない”LiLiCoのモットーに納得]]></title><description><![CDATA[木村拓哉が親交のあるゲストを迎え、人生をしなやかに生きていく様や、ゲストの秘めた魅力や強さに迫るTOKYO FMの番組「木村拓哉 Flow supported by GYAO!」。5月のゲストには、映画コメンテーターのLiLiCoさんが登場。5月30日（日）の放送では、リスナーから寄せられたメッセージに答えました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55869/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55869/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 06:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[中田花奈（元乃木坂46）「麻雀カフェ」オープンへ「“雀荘＝怖い”のイメージを払しょくして、女性も来店しやすいお店に」]]></title><description><![CDATA[お笑いコンビ・麒麟の川島明がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「SUBARU Wonderful Journey 土曜日のエウレカ」。「あなたの心を、ここではないどこかへ」をテーマに、ゲストの「ココロが動く（＝エウレカ）思い入れのある場所」へと案内していきます。5月29日（土）放送のお客様は、タレント・プロ雀士として活躍する中田花奈（なかだ・かな）さん。ここでは、6月15日（火）に東京・赤坂にオープン予定の麻雀カフェ「chun.（チュン）」への思いを語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55870/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55870/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 06:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[★今日の運勢★2021年6月6日（日）12星座占いランキング第1位は牡牛座（おうし座）！ あなたの星座は何位…!?]]></title><description><![CDATA[今日の占い「12星座ランキング」を発表！ ラジオ発のエンタメニュース＆コラム「TOKYO FM＋」がお届けする、毎日運勢占い「12星座別ランキング＆ワンポイントアドバイス」。2021年（令和3年）6月6日（日）のあなたの運勢を、東京・池袋占い館セレーネ所属・占い師の夏目みやび（なつめ・みやび）さんが占います。今日の第1位は牡牛座（おうし座）！ あなたの星座は何位……？]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55868/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55868/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:10:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[今週のLOVE FLAPは、Nintendo Switchなどプレゼント盛りだくさん。]]></title><description><![CDATA[LOVE FLAP 今週は谷口キヨコデザインのスニーカーや、Nintendo Switchなどプレゼント盛りだくさんです。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMO/55803/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMO/55803/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[島太星「味覚は全世界共通だぞ！」強気の言い訳が味覚を狂わせる?!]]></title><description><![CDATA[北海道を中心に活動するボーイズユニット｢NORD｣(ノール)の島太星が、天然キャラ全開のトークを繰り広げたる『島太星のぽっぷんアイランド』。リスナーから出された3つのキーワードをもとに太星が即興で歌を作る「島うた作ります」で、今週も太星は期待を裏切りませんでした…ウラの意味で。イタリアンとチャイニーズがプルプルに混じった太星の即興をご堪能下さい。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/STV/55745/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/STV/55745/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 23:29:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[麒麟・川島明の「仕事運」を、中田花奈（元乃木坂46）が占う！「真っ黒いカードがいっぱい出てしまいました（笑）」]]></title><description><![CDATA[お笑いコンビ・麒麟の川島明がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「SUBARU Wonderful Journey 土曜日のエウレカ」。「あなたの心を、ここではないどこかへ」をテーマに、ゲストの「ココロが動く（＝エウレカ）思い入れのある場所」へと案内していきます。5月29日（土）放送のお客様は、タレント・プロ雀士として活躍する中田花奈（なかだ・かな）さん。ここでは、特技のタロット占いで“川島の仕事運”を占いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55867/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55867/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 20:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[高槻かなこ「私の技術じゃ声優は無理だな…」“アニソン歌手”を目指したきっかけを語る]]></title><description><![CDATA[アーティストとして新たなステージを目指す声優・高槻かなこがお送りするTOKYO FMの番組「高槻かなこのROYAL Night」。5月29日（土）の放送では、高槻かなこがアニソン歌手を目指したきっかけのアニメ作品について語りました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55865/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55865/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ドラマ「セックス・エデュケーション」の面白さは“痛み”？ 山田玲司が作品の魅力を分析]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMの新音声サービス「AuDee（オーディー）」にて配信中の番組「山田玲司とバグラビッツ」。漫画家・山田玲司と俳優・伊澤恵美子が、カルチャーやニュースをもとに“恋愛”を分析していくトーク番組です。5月30日（日）の配信では、前回に引き続きNetflixオリジナルドラマ「セックス・エデュケーション」について分析しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55866/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55866/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 20:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[THE RAMPAGE 山本彰吾・吉野北人・岩谷翔吾が2週連続で”オールナイトニッポン”に！ラジオドラマにも挑戦！]]></title><description><![CDATA[オールナイトニッポンの新ブランドとして、この春から、平日の24時台に放送している『オールナイトニッポンX(クロス)』。毎週金曜日は週替わりパーソナリティが担当しているが、6月18日・25日（金）の2週に渡って、LDHの人気グループ・THE RAMPAGE from EXILE TRIBEの山本彰吾・吉野北人・岩谷翔吾が担当することが決定した。


『THE RAMPAGEのオールナイトニッポンX(クロス)』6月18日・25日（金）24時00分～24時53分　2週連続生放送
THE RAMPAGE fr...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55863/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55863/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 19:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[vistlip・海「時期的にも曲的にも、バンドの音だけのほうがいい」新曲「Act」制作秘話を語る]]></title><description><![CDATA[ロックバンド MUCCのヴォーカル・逹瑯がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「JACK IN THE RADIO」。5月29日（土）の放送では、5人組バンド・vistlipから海さん（Gt）が登場！ vistlipのニューシングル「Act」についてお伺いしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55864/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55864/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 19:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[サカナクション・山口一郎 新曲『プラトー』がギリギリで完成 初披露は「緊張したわ～」]]></title><description><![CDATA[サカナクションの山口一郎が、TOKYO FMのレギュラー番組に出演。点眼薬のCMソングとして発表された新曲「プラトー」を披露した記者会見でのエピソードを伝え、東京都美術館で開催中の『イサム・ノグチ　発見の道』で担当したサウンドツアー「イサム・ノグチと音楽」を解説しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55861/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55861/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 18:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[東大出身のクイズ王・伊沢拓司がオールナイトニッポンに登場！「不要不急な知識が脳を蝕み続ける2時間を」]]></title><description><![CDATA[毎週、スペシャルなパーソナリティが週替わりで担当している土曜日のニッポン放送『オールナイトニッポン0(ZERO)』。6月19日（土）は東大出身のクイズプレーヤー・伊沢拓司が生放送で担当することが決定した。


『伊沢拓司のオールナイトニッポン0(ZERO)』6月19日（土）27時～28時50分　生放送
高校生の時に「全国高等学校クイズ選手権」で番組初の個人2連覇を達成、東京大学在学中に出演したクイズ番組をきかっけに一躍有名になり、現在ではテレビ、YouTube、社長業とマルチに大活躍。そんな伊沢拓司が...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55862/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55862/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 18:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[極左から極右までいる“烏合の衆”連立政権樹立へ～今後が不透明なイスラエル政局]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（6月4日放送）に外交評論家で内閣官房参与の宮家邦彦が出演。連立政権が樹立し、ネタニヤフ首相の退陣が濃厚となったイスラエルについて解説した。


イスラエル連立政権樹立でネタニヤフ首相の退陣が濃厚
政治混乱が続くイスラエルが大きな変化を迎えようとしている。2021年3月の総選挙を受け連立協議を進めていた中道野党「イェシュアティド」党首のラピド元財務相は6月2日夜、8党による連立政権樹立に合意したとリブリン大統領に報告した。国会の承認を経て新内閣が誕生す...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55860/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55860/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 17:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[これから本当の戦いが始まる～「アメリカの国防予算」宮家邦彦が分析]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（6月4日放送）に外交評論家で内閣官房参与の宮家邦彦が出演。アメリカの国防予算について分析した。


バイデン政権が予算教書で国防総省の予算を7150億ドル計上
アメリカのバイデン政権は、発足後初めてとなる、10月からの新たな会計年度に向けた政府の考えを示す「予算教書」を5月28日に発表。今回の予算教書では国防総省の予算として7150億ドル（約79兆円）を計上している。ここでは、外交評論家の宮家邦彦がアメリカの国防予算について分析する。

飯田）「予算...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55858/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55858/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 17:45:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[日豪の相思相愛・緊密な関係～オンラインでの「2プラス2」が開催]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（6月4日放送）に外交評論家で内閣官房参与の宮家邦彦が出演。オンライン形式での開催を調整している日本とオーストラリアの「2プラス2」について解説した。


オーストラリアと日本の「2プラス2」が開催
政治分野における「外務・防衛担当閣僚協議（2プラス2）」とは、2国間の外務・防衛担当閣僚が安全保障政策や防衛政策について話し合う枠組みのことを言う。日本とオーストラリアの両政府が、2プラス2を6月9日にオンライン形式で開催する方向で調整していることがわかっ...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55859/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55859/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 17:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[【速報】東京の新たな感染者436人]]></title><description><![CDATA[東京都は今日6月5日、新型コロナウイルスの感染者が新たに436人、死者が8人報告されたことを明らかにした。



65歳以上の高齢者は32人

重症者は昨日4日と同じ62人。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55857/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55857/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 17:24:31 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[インナージャーニー・Kaito 目標の初ワンマン終了「次は満パンのキャパでみんなと会えたら」]]></title><description><![CDATA[櫻井海音が、6月3日（木）放送のTOKYO FM「SCHOOL OF LOCK!」に登場。5月31日（月）から6月3日（木）までの4日間、番組内のコーナー「BOYS LOCKS!」を担当したのですが、最終日となる3日の放送では、インナージャーニーのドラマー・Kaitoとして出演。バンドメンバーとともに、リスナーから届いたメッセージを紹介しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55855/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55855/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[乃木坂46・賀喜遥香「まゆたん、ごめんね」メンバーの田村真佑に謝りたいこと]]></title><description><![CDATA[乃木坂46の賀喜遥香が、TOKYO FMのレギュラー番組に出演。6月9日（水）リリースのニューシングル『ごめんねFingers crossed』にちなみ、「ごめんね」と謝りたいことを3つ明かしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55856/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55856/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[ENHYPEN、NCT 127 ユウタ、古家正亨…現役アイドルから最新K-POPまで！韓国情報が楽しめるおすすめラジオ番組]]></title><description><![CDATA[NCT 127 ユウタさんや、宮脇咲良さん（IZ*ONE）ら現役K-POPアイドルが出演する番組や、古家正亨さんが紹介する韓国のエンタメ情報が分かる番組、流行りのK-POPが聴ける番組をご紹介します。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/edit/6473/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/edit/6473/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 17:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[福山雅治、カロリーも胸焼けも考慮しなければ叶えたい「夢のランチメニュー」とは？]]></title><description><![CDATA[シンガーソングライターで俳優の福山雅治がパーソナリティーを務めるTOKYO FMの番組「福のラジオ」。6月5日（土）放送回では、福山のオフィシャルファンクラブ「BROS.」発足30周年を記念したスペシャルコンテンツについて、楽しみなお知らせがありました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55853/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55853/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 16:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[Mummy-D、学生時代に影響を受けたミュージシャンはプリンス「楽曲のなかに“毒”があった」]]></title><description><![CDATA[TOKYO FMの新音声サービス「AuDee（オーディー）」にて配信中のコンテンツ「Monthly Artist File -THE VOICE-」。1ヵ月ごとに担当アーティストが替わり、楽曲の制作秘話や番組でしか聴けない特別なエピソードを語ります。5月はRHYMESTERが担当。5月9日（日）の放送・配信では、Mummy-Dがお昼どきに聴きたいおすすめの楽曲を紹介しました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55854/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55854/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 16:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[広瀬アリスのお散歩日和…文京区最古の公園「白山公園」を目指して“あじさい散歩”]]></title><description><![CDATA[女優の広瀬アリスがパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「日清MCTオイルPresents『広瀬アリスのお散歩日和』」。外出が制限されている中、番組を聴いて「お散歩気分」を楽しんでください。6月5日（土）の放送では、文京区の“あじさいスポット”を目指して散策気分を味わいます。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55852/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55852/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 15:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[1830年創業！ 「飴の俵屋」が変わらぬ製法でつくり続ける伝統の味「じろあめ」とは？]]></title><description><![CDATA[吉田美穂がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「DUNLOP presents みらい図鑑」。日本の美しい風景、地域で受け継がれる伝統、志を持って活動する人など、100年後の地球に生きる子どもたちへ繋げていきたい“ヒト･モノ･コト”を紹介しています。5月29日（土）の放送では、「飴の俵屋」の俵冬樹（たわら・ふゆき）さんに、「じろあめ」についてお話を伺いました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55851/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55851/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 13:00:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[みちょぱ「矢沢永吉さん的な感じ？」 “展望”語る佐久間宣行P、ビッグすぎる名前を挙げられ大慌て]]></title><description><![CDATA[5月30日（日）、みちょぱこと池田美優がパーソナリティを務めるラジオ番組「#みちょパラ」（ニッポン放送・毎週日曜22時30分～23時）が放送。ゲストに登場したテレビプロデューサーの佐久間宣行氏が自身の“音楽活動”について語り、みちょぱが感心する場面があった。



今回、番組では、レギュラーコーナー『佐久間宣行の悩み』を展開。このコーナーは、みちょぱと交流のある佐久間氏の悩みを想像して、本人になり切る形でリスナーに送ってもらい、それをみちょぱが紹介するというもので、今回は佐久間氏本人をゲストに招いて進...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55849/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55849/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 11:50:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[習近平主席へ宛てた宮家邦彦の“手紙”～天安門事件から32年、見解を変えない中国]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（6月4日放送）に外交評論家で内閣官房参与の宮家邦彦が出演。中国外務省が32年前に起こった天安門事件を「暴乱」とみなすこれまでの見解を変えていないと述べたニュースについて解説した。


天安門事件から32年、中国外務省は見解を変えず
民主化運動が武力弾圧された1989年の天安門事件から6月4日で32年となる。中国外務省の汪文斌副報道局長は3日の会見で、「1980年代末に起きた政治風波（騒動）に対して中国政府は明確な結論を既に出している」と述べ、「暴乱」...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55847/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55847/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 11:45:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[その「早さ」が重要～日本が台湾に124万回分のワクチンを提供]]></title><description><![CDATA[ニッポン放送「飯田浩司のOK! Cozy up!」（6月4日放送）に外交評論家で内閣官房参与の宮家邦彦が出演。日本が台湾に124万回分の新型コロナウイルスのワクチンを提供するというニュースについて解説した。


日本がワクチン124万回分を台湾に提供
日本政府が台湾に対し、国内供給用に調達した英製薬大手アストラゼネカ製の新型コロナウイルスのワクチン約124万回分を提供することがわかった。

飯田）本日（6月4日）の午後にも到着ということになっています。

宮家）普通の役所や役人がやっていれば、こんなス...]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55848/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/LFR/55848/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 11:40:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[佐藤二朗、山田孝之の“壮絶な役作り”に感動「あんな状態になったのは見たことがなかった」]]></title><description><![CDATA[俳優の佐藤二朗がパーソナリティをつとめるTOKYO FMの番組「いい部屋ネット presents 佐藤二朗のいい部屋ジロー」。佐藤が「いい部屋ジロー」の“大家”、リスナーは“住人”となり、日ごろの悩みや疑問に答えます。6月5日（土）の放送では、俳優の山田孝之さん、女優の坂井真紀さんからのコメントをお届けしました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55846/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55846/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 11:30:00 +0900</pubDate><category/></item>

<item><title><![CDATA[LiLiCo「1回、拓哉を抱きたいな（笑）！」“木村拓哉の不倫相手役”を本人に直訴!?]]></title><description><![CDATA[木村拓哉が親交のあるゲストを迎え、人生をしなやかに生きていく様や、ゲストの秘めた魅力や強さに迫るTOKYO FMの番組「木村拓哉 Flow supported by GYAO!」。5月のゲストには、映画コメンテーターのLiLiCoさんが登場。5月30日（日）の放送では、リスナーから寄せられたメッセージから、映画にまつわるトークで盛り上がりました。]]></description><link>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55845/</link><guid>https://news.radiko.jp/article/station/FMT/55845/</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 11:10:00 +0900</pubDate><category/></item>
</channel></rss>